[{"source": "6901", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6901", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6901", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6901", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6901", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6901", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6901", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6901", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6901", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6930", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6930", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6930", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6930", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6930", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6930", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6661", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6661", "target": "Contabilidade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6661", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6661", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6661", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6661", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6661", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6187", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6187", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6187", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6187", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6187", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6187", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4437", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4437", "target": "Banca/Seguros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4437", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4437", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4437", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4437", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4161", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4161", "target": "Artes", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4161", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4030", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4030", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4030", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4030", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4030", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4030", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4030", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "4030", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7007", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7007", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7007", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7007", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7007", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7007", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7007", "target": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7007", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "3", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "3", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "3", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6906", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6906", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6906", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6906", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6906", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6906", "target": "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6906", "target": "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6906", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5933", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5933", "target": "Artes", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5933", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5933", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "5933", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5933", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5933", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7083", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7083", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7083", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7083", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7083", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1458", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1458", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1458", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "1458", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1458", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1458", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6549", "target": "PAN", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6549", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6549", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6549", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6549", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6549", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6549", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6549", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6549", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6549", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6549", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6549", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6549", "target": "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6549", "target": "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6549", "target": "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6549", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6549", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6949", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6949", "target": "Jornalismo", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6949", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6949", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6949", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6949", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4147", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4147", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4147", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4147", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4147", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4147", "target": "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4147", "target": "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4147", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6834", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6834", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6834", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6834", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6834", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1715", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1715", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1715", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "1715", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1715", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "1715", "target": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1715", "target": "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1715", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6861", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6861", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6861", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6861", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6861", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6861", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6962", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6962", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6962", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6962", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6962", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7128", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7128", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7128", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7128", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7128", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7128", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2445", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2445", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2445", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2445", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2445", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2445", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6977", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6977", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6977", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6977", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6977", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1655", "target": "CDS-PP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1655", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1655", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "1655", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "1655", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1655", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1655", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1655", "target": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1655", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1655", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1655", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1655", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1944", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1944", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1944", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1944", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1944", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1944", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1944", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6049", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6049", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6049", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6049", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6049", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6866", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6866", "target": "Reforma", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6866", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6866", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6866", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6866", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6956", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6956", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6956", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6956", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6956", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6956", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1264", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1264", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1264", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "1264", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1264", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6176", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6176", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6176", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6176", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6176", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6176", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6176", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6176", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6176", "target": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6176", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6176", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "132", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "132", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "132", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1611", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1611", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1611", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1611", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1611", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1611", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1611", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4196", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4196", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4196", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4196", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4196", "target": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4196", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4196", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5749", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5749", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5749", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5749", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5749", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5749", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5749", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5749", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5749", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5693", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5693", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5693", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5693", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5693", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5693", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5693", "target": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "5693", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5581", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5581", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5581", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "5581", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5581", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5492", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5492", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5492", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6867", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6867", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6867", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6867", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6867", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6867", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6682", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6682", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6682", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6682", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6682", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6682", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6682", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2273", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2273", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2273", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2273", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2273", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2273", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2273", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6533", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6533", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6533", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6533", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6533", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6533", "target": "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6533", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6534", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6534", "target": "Reforma", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6534", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6534", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6534", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "6534", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6534", "target": "1940s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5835", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5835", "target": "Contabilidade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5835", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5835", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5835", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5835", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4441", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4441", "target": "Sa\u00fade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4441", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4441", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4441", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4441", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "4441", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7034", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7034", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7034", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7034", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7034", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7273", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7273", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7273", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7273", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7273", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7273", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "469", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "469", "target": "Investiga\u00e7\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "469", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "469", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "469", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "469", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "469", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "3945", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "3945", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "3945", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3945", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3945", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1992", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1992", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1992", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1992", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1992", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "1992", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "629", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "629", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "629", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "629", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "629", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "416", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "416", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "416", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "416", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "416", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "416", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1893", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1893", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1893", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "1893", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1893", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6637", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6637", "target": "Banca/Seguros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6637", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6637", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6637", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6637", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4453", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4453", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4453", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4453", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4453", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4453", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4453", "target": "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "4453", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "3926", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "3926", "target": "Ci\u00eancias Exactas", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "3926", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "3926", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3926", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "3926", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3926", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1738", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1738", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1738", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1738", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1738", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4392", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4392", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4392", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4392", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "4392", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4392", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "4392", "target": "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4392", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7286", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7286", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7286", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7286", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7286", "target": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7286", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6537", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6537", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6537", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6537", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "6537", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6537", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6178", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6178", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6178", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6178", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6178", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6178", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1741", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1741", "target": "Jornalismo", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1741", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "1741", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1741", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1741", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6881", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6881", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6881", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6881", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "6881", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6881", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6881", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4055", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4055", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4055", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4055", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4055", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4055", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4055", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "3936", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "3936", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "3936", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "3936", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "3936", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3936", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4197", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4197", "target": "Ci\u00eancias Naturais", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4197", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "4197", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4197", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "4197", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4197", "target": "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4197", "target": "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4197", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6865", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6865", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6865", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6865", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6865", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6885", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6885", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6885", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6885", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6885", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "6885", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6885", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6548", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6548", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6548", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6548", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6548", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6548", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6548", "target": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6548", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6878", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6878", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6878", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6878", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6878", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6878", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6878", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "3928", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "3928", "target": "Ci\u00eancias Naturais", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "3928", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "3928", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3928", "target": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3928", "target": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3928", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3928", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6531", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6531", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6531", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6531", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6531", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6531", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6531", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6531", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6531", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6706", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6706", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6706", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6706", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6706", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5635", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5635", "target": "Reforma", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5635", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5635", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5635", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2215", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2215", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2215", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2215", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2215", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2215", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4162", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4162", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4162", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "4162", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "4162", "target": "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4162", "target": "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4162", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6877", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6877", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6877", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6877", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6933", "target": "PEV", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6933", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6933", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6933", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6933", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6933", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6933", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6933", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6933", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6933", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6933", "target": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6933", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6933", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6899", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6899", "target": "Sa\u00fade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6899", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6899", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6899", "target": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6899", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6919", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6919", "target": "Reforma", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6919", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6919", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6919", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6919", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7011", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7011", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7011", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7011", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7011", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7011", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5952", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5952", "target": "Artes", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5952", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5952", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5952", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5952", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5984", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5984", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5984", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5984", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5984", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5984", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5984", "target": "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "5984", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "695", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "695", "target": "Reforma", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "695", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "695", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "695", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "695", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "695", "target": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "695", "target": "1940s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6980", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6980", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6980", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6980", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6980", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4557", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4557", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4557", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "4557", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6893", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6893", "target": "Ci\u00eancias Humanas", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6893", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6893", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6893", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6893", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6893", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6893", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6207", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6207", "target": "Contabilidade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6207", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6207", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6207", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2209", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2209", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2209", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "2209", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2209", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6595", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6595", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6595", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6595", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6595", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6595", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6595", "target": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6595", "target": "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6595", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7018", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7018", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7018", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7018", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7018", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7018", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6976", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6976", "target": "Outros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6976", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6976", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6976", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6976", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1594", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1594", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1594", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1594", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "1594", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4126", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4126", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4126", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4126", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4126", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "4126", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5531", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5531", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5531", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5531", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5531", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5531", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5949", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5949", "target": "Ci\u00eancias Humanas", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5949", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5949", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5949", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5677", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5677", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5677", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5677", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "5677", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5677", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "197", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "197", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "197", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "197", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "197", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "197", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4364", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4364", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4364", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4364", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4364", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4364", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6129", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6129", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6129", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6129", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6129", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6129", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6129", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1239", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1239", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1239", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "1239", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1239", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "1239", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "1239", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5759", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5759", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5759", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5759", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5759", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5759", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5759", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "5759", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6157", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6157", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6157", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6157", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6157", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6157", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6157", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6157", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6862", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6862", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6862", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6862", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6862", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "271", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "271", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "271", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "271", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "271", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "3951", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "3951", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "3951", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "3951", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "3951", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1432", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1432", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1432", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1432", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1432", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1432", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "1432", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4210", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4210", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4210", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4210", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4210", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4210", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2433", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2433", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2433", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2433", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2433", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6973", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6973", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6973", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6973", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6973", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6973", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "3998", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "3998", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "3998", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "3998", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3998", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "3998", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "3998", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "3998", "target": "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3998", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3998", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3998", "target": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3998", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3998", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2105", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2105", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2105", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2105", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2105", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6545", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6545", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6545", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6545", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6545", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6545", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "189", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "189", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "189", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "189", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "189", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "189", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "189", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "780", "target": "PEV", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "780", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "780", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "780", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "780", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "780", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "780", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "780", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "780", "target": "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "780", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "780", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "77", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "77", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "77", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "77", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "77", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2665", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2665", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2665", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2665", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2665", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2665", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2665", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2665", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5587", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5587", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5587", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5587", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5587", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "5587", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "179", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "179", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "179", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "179", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "179", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "179", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4022", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4022", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4022", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "4022", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4022", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4022", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "419", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "419", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "419", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "419", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "419", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "419", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "419", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4194", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4194", "target": "Jornalismo", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4194", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4194", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4194", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1657", "target": "CDS-PP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1657", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1657", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1657", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "1657", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1657", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1657", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "1657", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "1657", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "1657", "target": "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1657", "target": "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1657", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1657", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2129", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2129", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2129", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2129", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2129", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2129", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2129", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6785", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6785", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6785", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6785", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6785", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "456", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "456", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "456", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "456", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "456", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "456", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "456", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1706", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1706", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1706", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1706", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1706", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1706", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2234", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2234", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2234", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2234", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "2234", "target": "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2234", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "64", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "64", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "64", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "64", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "64", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "64", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "64", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1529", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1529", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1529", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1529", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1529", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6550", "target": "IL", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6550", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6550", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6550", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6550", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6550", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6550", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6550", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6550", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6546", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6546", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6546", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6546", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6546", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5524", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5524", "target": "Sa\u00fade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5524", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5524", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5524", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5524", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5524", "target": "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5524", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2867", "target": "CDS-PP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2867", "target": "Consultoria", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2867", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2867", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2867", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2867", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2867", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2867", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2867", "target": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2867", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2867", "target": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2867", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2867", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7046", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7046", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7046", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7046", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7046", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7046", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7046", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7046", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6158", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6158", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6158", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6158", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6158", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6158", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6158", "target": "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6158", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6914", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6914", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6914", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6914", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6914", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6914", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6914", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2885", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2885", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2885", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2885", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2885", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2885", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2885", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2885", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "2885", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6063", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6063", "target": "Outros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6063", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "6063", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6063", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6063", "target": "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6063", "target": "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6063", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6540", "target": "N\u00e3o Inscrito | desde 2020-02-03", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6540", "target": "Investiga\u00e7\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6540", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6540", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6540", "target": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6540", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6540", "target": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6540", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6540", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6540", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6540", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6544", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6544", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6544", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6544", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6544", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6536", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6536", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6536", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6536", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6536", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "6536", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6048", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6048", "target": "Ci\u00eancias Naturais", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6048", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6048", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6048", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "210", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "210", "target": "Outros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "210", "target": "1940s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5854", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5854", "target": "Outros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5854", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5854", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5854", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5854", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5854", "target": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5854", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5854", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6935", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6935", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6935", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6935", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6935", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6935", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6935", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6551", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6551", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6551", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6551", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6551", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6551", "target": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6551", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1600", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1600", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1600", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1600", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1600", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4133", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4133", "target": "jurista (advogado c/inscricao na oa suspensa, a pedido do proprio)", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4133", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4133", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4133", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "4133", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "4133", "target": "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4133", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4452", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4452", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4452", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4452", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4452", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4452", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4452", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4452", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6864", "target": "PAN", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6864", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6864", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6864", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6864", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6864", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6864", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6864", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6864", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6864", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6864", "target": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6864", "target": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6864", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6864", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6864", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5509", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5509", "target": "Outros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5509", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5509", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5509", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5509", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "5509", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6857", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6857", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6857", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6857", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6857", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "6857", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6857", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6889", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6889", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6889", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6542", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6542", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6542", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6542", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6542", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6542", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "3935", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "3935", "target": "Arquitectura", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "3935", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "3935", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "3935", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6013", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6013", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6013", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6013", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6013", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6013", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6013", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7274", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7274", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7274", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7274", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7274", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7274", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5934", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5934", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5934", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5934", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5934", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5934", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7036", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7036", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7036", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7036", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7036", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7036", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7036", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1580", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1580", "target": "Banca/Seguros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1580", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "1580", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1580", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1580", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5490", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5490", "target": "Banca/Seguros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5490", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5490", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5490", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5490", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5490", "target": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5490", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "523", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "523", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "523", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "523", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "523", "target": "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "523", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7103", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7103", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7103", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7103", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7103", "target": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "7103", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2225", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2225", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2225", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2225", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2225", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2225", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2225", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1442", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1442", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1442", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1442", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "1442", "target": "1940s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6541", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6541", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6541", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6541", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6541", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "6541", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6541", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6541", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6822", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6822", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6822", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6822", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6822", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6822", "target": "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6822", "target": "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6822", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6909", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6909", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6909", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6909", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6909", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6909", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6909", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7212", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7212", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7212", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7212", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7212", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1905", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1905", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1905", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1905", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1905", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1905", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1905", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6024", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6024", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6024", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6024", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "6024", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6024", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6024", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6024", "target": "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6024", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6024", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1554", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1554", "target": "jurista (advogado c/inscricao na oa suspensa, a pedido do proprio)", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1554", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1554", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "1554", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1554", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "1554", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1554", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6119", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6119", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6119", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6119", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6119", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6119", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6119", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6119", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6119", "target": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6119", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6119", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4012", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4012", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4012", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4012", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "4012", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4012", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4186", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4186", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4186", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4186", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4186", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4186", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "4186", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4186", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4186", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6685", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6685", "target": "Investiga\u00e7\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6685", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6685", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6685", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6685", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2576", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2576", "target": "Banca/Seguros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2576", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2576", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2576", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2576", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2576", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4209", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4209", "target": "Investiga\u00e7\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4209", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4209", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4209", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4209", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4209", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4623", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4623", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4623", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "4623", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4623", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4623", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4623", "target": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4623", "target": "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4623", "target": "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4623", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "163", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "163", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "163", "target": "1940s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2114", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2114", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2114", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2114", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2114", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2114", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "162", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "162", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "162", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "162", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "162", "target": "1940s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6886", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6886", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6886", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6886", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6886", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "42", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "42", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "42", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "42", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "42", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "42", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5710", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5710", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5710", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5710", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5710", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4170", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4170", "target": "Consultoria", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4170", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4170", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4170", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4170", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4170", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4170", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6547", "target": "N\u00e3o Inscrito | desde 2020-06-25", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6547", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6547", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6547", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6547", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7015", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7015", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7015", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7015", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7015", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7015", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7015", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2297", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2297", "target": "Economista", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2297", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2297", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2297", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2297", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2297", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5831", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5831", "target": "Ci\u00eancias Humanas", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5831", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5831", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5831", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5831", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6859", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6859", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6859", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6859", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6859", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6859", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6859", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6871", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6871", "target": "Sa\u00fade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6871", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6871", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6871", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6871", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6529", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6529", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6529", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6529", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6529", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6529", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5932", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5932", "target": "professora universitaria, advogada (inscricao suspensa)", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5932", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5932", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5932", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5932", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7250", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7250", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7250", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7250", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7250", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4450", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4450", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4450", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4450", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4450", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP;Vice-Presidente"}}, {"source": "4450", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4450", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4450", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5609", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5609", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5609", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5609", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5609", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5609", "target": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5609", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4299", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4299", "target": "jurista ( advogada com inscricao suspensa na ordem dos advogados, a pedido da propria)", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4299", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4299", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4299", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4299", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4299", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6905", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6905", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6905", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6905", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6905", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6905", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6905", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1030", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1030", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1030", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1030", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "1030", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1030", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2010", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2010", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2010", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2010", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2010", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2010", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5489", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5489", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5489", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "5489", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5489", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6853", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6853", "target": "Sa\u00fade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6853", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6853", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6853", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6853", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6853", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6853", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2419", "target": "CDS-PP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2419", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2419", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2419", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "2419", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2419", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2419", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2419", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2419", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "2419", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2419", "target": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2419", "target": "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2419", "target": "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2419", "target": "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2419", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6137", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6137", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6137", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6137", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6137", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6137", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6137", "target": "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6137", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6571", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6571", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6571", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6571", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6571", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6571", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6571", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6571", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6535", "target": "CH", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6535", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6535", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6535", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6535", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6535", "target": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6535", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6535", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1977", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1977", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1977", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "1977", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "1977", "target": "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "1977", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5777", "target": "PAN", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5777", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5777", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5777", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5777", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5777", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5777", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5777", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5777", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6539", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6539", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6539", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6539", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6539", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6539", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6539", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5499", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5499", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5499", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5499", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5499", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5499", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "209", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "209", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "209", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "209", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "209", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "209", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "209", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "209", "target": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "209", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "209", "target": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "209", "target": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "209", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "209", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "209", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6050", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6050", "target": "Consultoria", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6050", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6050", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6050", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6050", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6050", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4199", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4199", "target": "Psicologia/Sociologia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4199", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4199", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4199", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5748", "target": "CDS-PP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5748", "target": "Gest\u00e3o", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5748", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5748", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5748", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5748", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5748", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5748", "target": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5748", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5748", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5748", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5748", "target": "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5748", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5748", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6538", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6538", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6538", "target": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "6538", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6538", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6538", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6538", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "6538", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7121", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7121", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7121", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7121", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7121", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7121", "target": "1950s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7093", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7093", "target": "Ensino Universit\u00e1rio", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7093", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7093", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5678", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5678", "target": "Ci\u00eancias Naturais", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5678", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5678", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5678", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5678", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5678", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5705", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5705", "target": "Ci\u00eancias Humanas", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5705", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5705", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5705", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5705", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5705", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "2263", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "2263", "target": "Engenharia", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "2263", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2263", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "2263", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "2263", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Presidente"}}, {"source": "2263", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5706", "target": "PCP", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5706", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5706", "target": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5706", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5706", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5706", "target": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5706", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador GP"}}, {"source": "5706", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5706", "target": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5706", "target": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5706", "target": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5706", "target": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5706", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5549", "target": "BE", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5549", "target": "Ensino", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5549", "target": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5549", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5549", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5549", "target": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5549", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5930", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5930", "target": "Reforma", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5930", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5930", "target": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5930", "target": "1940s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "7240", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "7240", "target": "Consultoria", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "7240", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7240", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7240", "target": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "7240", "target": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "7240", "target": "1990s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "6937", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "6937", "target": "Sa\u00fade", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "6937", "target": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "6937", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "6937", "target": "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Coordenador "}}, {"source": "6937", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "1212", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "1212", "target": "Direito", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "1212", "target": "1970s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5993", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5993", "target": "Banca/Seguros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5993", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Vice-Presidente"}}, {"source": "5993", "target": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5993", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5993", "target": "1980s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "5837", "target": "PS", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "5837", "target": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "5837", "target": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5837", "target": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5837", "target": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "5837", "target": "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5837", "target": "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5837", "target": "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "5837", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}, {"source": "4397", "target": "PSD", "type": "partido", "info": {}}, {"source": "4397", "target": "Banca/Seguros", "type": "profissao", "info": {}}, {"source": "4397", "target": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "membro"}}, {"source": "4397", "target": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4397", "target": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"edge_info": "Suplente"}}, {"source": "4397", "target": "1960s", "type": "data_de_nascimento", "info": {}}]