[{"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6901", "nome_completo": "Catarina Leite de Faria da Rocha Ferreira", "iniciais": "CLdFdRF", "partido": "PSD", "profissao": "advogada", "data_de_nascimento": "1980-08-04"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "PSD"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Direito"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida"}}, {"type": "data_de_nascimento", "info": {"value": "1980s"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6930", "nome_completo": "Carlos Eduardo Vasconcelos Fernandes Ribeiro dos Reis", "iniciais": "CEVFRdR", "partido": "PSD", "profissao": "Empres\u00e1rio / Jurista", "data_de_nascimento": "1984-05-05"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Gest\u00e3o"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6661", "nome_completo": "Carlos Alberto Silva Br\u00e1s", "iniciais": "CASB", "partido": "PS", "profissao": "T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1968-09-08"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "PS"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Contabilidade"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local"}}, {"type": "data_de_nascimento", "info": {"value": "1960s"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6187", "nome_completo": "Carlos Jo\u00e3o Pereira", "iniciais": "CJP", "partido": "PS", "profissao": "economista", "data_de_nascimento": "1969-08-30"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Economista"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4437", "nome_completo": "Carlos Manuel dos Santos Batista da Silva", "iniciais": "CMdSBdS", "partido": "PSD", "profissao": "Bancario", "data_de_nascimento": "1964-10-07"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Banca/Seguros"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4161", "nome_completo": "Catarina Soares Martins", "iniciais": "CSM", "partido": "BE", "profissao": "actriz", "data_de_nascimento": "1973-09-07"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "BE"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Artes"}}, {"type": "data_de_nascimento", "info": {"value": "1970s"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4030", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Carlos Sousa Gomes da Silva Peixoto", "iniciais": "ACSGdSP", "partido": "PSD", "profissao": "advogado", "data_de_nascimento": "1968-02-13"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7007", "nome_completo": "Carla Manuela de Sousa Madureira", "iniciais": "CMdSM", "partido": "PSD", "profissao": "Professora ", "data_de_nascimento": "1974-01-11"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Ensino"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "3", "nome_completo": "Ad\u00e3o Jos\u00e9 Fonseca Silva", "iniciais": "AJFS", "partido": "PSD", "profissao": "Professor", "data_de_nascimento": "1957-10-01"}}, {"type": "data_de_nascimento", "info": {"value": "1950s"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6906", "nome_completo": "F\u00e1tima Carla Dias Antunes Borges", "iniciais": "FCDAB", "partido": "PSD", "profissao": "Engenheira Civil", "data_de_nascimento": "1972-06-02"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Engenharia"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5933", "nome_completo": "Carla Alexandra Magalh\u00e3es de Sousa", "iniciais": "CAMdS", "partido": "PS", "profissao": "Atriz e Produtora cultural ", "data_de_nascimento": "1970-06-05"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7083", "nome_completo": "Bruno Armando Arag\u00e3o Henriques", "iniciais": "BAAH", "partido": "PS", "profissao": "Gestor de Ci\u00eancia", "data_de_nascimento": "1984-03-18"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1458", "nome_completo": "Carlos Alberto Silva Gon\u00e7alves", "iniciais": "CASG", "partido": "PSD", "profissao": "T\u00e9cnico de Servi\u00e7o Social e Cultural", "data_de_nascimento": "1961-10-20"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6549", "nome_completo": "Bebiana Maria Ribeiro da Cunha", "iniciais": "BMRdC", "partido": "PAN", "profissao": "Psic\u00f3loga", "data_de_nascimento": "1985-12-25"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "PAN"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Psicologia/Sociologia"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6949", "nome_completo": "Tiago Estev\u00e3o Martins", "iniciais": "TEM", "partido": "PS", "profissao": "Mestre em Comunica\u00e7\u00e3o e Jornalismo", "data_de_nascimento": "1989-09-11"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Jornalismo"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4147", "nome_completo": "Carla Maria Gomes Barros", "iniciais": "CMGB", "partido": "PSD", "profissao": "Gestora de Recursos Humanos", "data_de_nascimento": "1980-02-08"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6834", "nome_completo": "Vera L\u00facia Raimundo Braz dos Santos", "iniciais": "VLRBdS", "partido": "PS", "profissao": "Gestora de Clientes Corporate", "data_de_nascimento": "1986-11-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1715", "nome_completo": "Bruno Ramos Dias", "iniciais": "BRD", "partido": "PCP", "profissao": "T\u00e9cnico Superior da Administra\u00e7\u00e3o Local", "data_de_nascimento": "1976-10-19"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "PCP"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6861", "nome_completo": "Telma Cristina Felizardo Guerreiro", "iniciais": "TCFG", "partido": "PS", "profissao": "Psic\u00f3loga", "data_de_nascimento": "1977-06-14"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6962", "nome_completo": "Susana Alexandra Lopes Correia", "iniciais": "SALC", "partido": "PS", "profissao": "assistente tecnica ", "data_de_nascimento": "1976-06-10"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7128", "nome_completo": "Sofia Helena Correia Fernandes Sousa Matos", "iniciais": "SHCFSM", "partido": "PSD", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1990-09-28"}}, {"type": "data_de_nascimento", "info": {"value": "1990s"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2445", "nome_completo": "Tiago Barbosa Ribeiro", "iniciais": "TBR", "partido": "PS", "profissao": "Quadro superior", "data_de_nascimento": "1983-09-19"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6977", "nome_completo": "S\u00edlvia Manuela Carneiro Amorim Torres", "iniciais": "SMCAT", "partido": "PS", "profissao": "Professora", "data_de_nascimento": "1979-01-07"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1655", "nome_completo": "Telmo Augusto Gomes de Noronha Correia", "iniciais": "TAGdNC", "partido": "CDS-PP", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1960-02-04"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "CDS-PP"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1944", "nome_completo": "Susana de F\u00e1tima Carvalho Amador", "iniciais": "SdFCA", "partido": "PS", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1967-04-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6049", "nome_completo": "Ana Sofia Ferreira Ara\u00fajo", "iniciais": "ASFA", "partido": "PS", "profissao": "Psic\u00f3loga Cl\u00ednica", "data_de_nascimento": "1974-09-06"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6866", "nome_completo": "M\u00e1rio S\u00e9rgio Quaresma Gon\u00e7alves Marques", "iniciais": "MSQGM", "partido": "PSD", "profissao": "Aposentado", "data_de_nascimento": "1957-02-25"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Reforma"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6956", "nome_completo": "Sara Maria Belo Velez", "iniciais": "SMBV", "partido": "PS", "profissao": "Soci\u00f3loga", "data_de_nascimento": "1973-11-12"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1264", "nome_completo": "S\u00e9rgio Paulo Mendes de Sousa Pinto", "iniciais": "SPMdSP", "partido": "PS", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1972-07-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6176", "nome_completo": "Sara Martins Marques dos Santos Madruga da Costa", "iniciais": "SMMdSMdC", "partido": "PSD", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1978-09-15"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "132", "nome_completo": "Rui Fernando da Silva Rio", "iniciais": "RFdSR", "partido": "PSD", "profissao": "ECONOMISTA", "data_de_nascimento": "1957-08-06"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1611", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Santinho Pacheco", "iniciais": "AJSP", "partido": "PS", "profissao": " Professor", "data_de_nascimento": "1951-09-01"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4196", "nome_completo": "Sandra Mestre da Cunha", "iniciais": "SMdC", "partido": "BE", "profissao": "Professora Universit\u00e1ria", "data_de_nascimento": "1972-10-21"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Ensino Universit\u00e1rio"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5749", "nome_completo": "Sandra Cristina de Sequeiros Pereira", "iniciais": "SCdSP", "partido": "PSD", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1974-06-23"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5693", "nome_completo": "Rui Celestino dos Santos Cristina", "iniciais": "RCdSC", "partido": "PSD", "profissao": "Engenheiro Civil", "data_de_nascimento": "1979-05-19"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5581", "nome_completo": "Rui Manuel Ferreira da Silva", "iniciais": "RMFdS", "partido": "PSD", "profissao": "Professor", "data_de_nascimento": "1965-04-30"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5492", "nome_completo": "Rui Miguel Rocha da Cruz", "iniciais": "RMRdC", "partido": "PSD", "profissao": "ADVOGADO", "data_de_nascimento": "1971-01-05"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6867", "nome_completo": "Maria do Ros\u00e1rio Gamb\u00f4a Lopes de Carvalho", "iniciais": "MdRGLdC", "partido": "PS", "profissao": "Professora  do Ensino Superior", "data_de_nascimento": "1956-05-03"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6682", "nome_completo": "Romualda Maria da Concei\u00e7\u00e3o Martins Nunes Fernandes", "iniciais": "RMdCMNF", "partido": "PS", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1954-09-10"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2273", "nome_completo": "Rita Mafalda Nobre Borges Madeira", "iniciais": "RMNBM", "partido": "PS", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1972-08-08"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6533", "nome_completo": "Ricardo Silva Vicente", "iniciais": "RSV", "partido": "BE", "profissao": "Eng. Agr\u00f3nomo", "data_de_nascimento": "1984-01-30"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6534", "nome_completo": "Raul Miguel de Castro", "iniciais": "RMdC", "partido": "PS", "profissao": "Aposentado da Autoridade Tributaria", "data_de_nascimento": "1948-10-19"}}, {"type": "data_de_nascimento", "info": {"value": "1940s"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5835", "nome_completo": "Ricardo Jorge Cola\u00e7o Le\u00e3o", "iniciais": "RJCL", "partido": "PS", "profissao": "Contabilista Certificado", "data_de_nascimento": "1975-08-11"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4441", "nome_completo": "Ricardo Augustus Guerreiro Baptista Leite", "iniciais": "RAGBL", "partido": "PSD", "profissao": "M\u00e9dico", "data_de_nascimento": "1980-05-31"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Sa\u00fade"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7034", "nome_completo": "Raquel de F\u00e1tima Cardoso Ferreira", "iniciais": "RdFCF", "partido": "PS", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1969-07-16"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7273", "nome_completo": "Pedro Manuel Valente de Sousa", "iniciais": "PMVdS", "partido": "PS", "profissao": "Jurista ", "data_de_nascimento": "1981-11-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "469", "nome_completo": "Porf\u00edrio Simoes de Carvalho e Silva", "iniciais": "PSdCeS", "partido": "PS", "profissao": "INVESTIGADOR EM FILOSOFIA DAS CI\u00caNCIAS", "data_de_nascimento": "1961-10-29"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Investiga\u00e7\u00e3o"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "3945", "nome_completo": "Pedro Nuno Mazeda Pereira Neto Rodrigues", "iniciais": "PNMPNR", "partido": "PSD", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1979-07-27"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1992", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Pedro Roque da Visita\u00e7\u00e3o Oliveira", "iniciais": "APRdVO", "partido": "PSD", "profissao": "Professor", "data_de_nascimento": "1963-01-10"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "629", "nome_completo": "Pedro Augusto Cunha Pinto", "iniciais": "PACP", "partido": "PSD", "profissao": "Gestor", "data_de_nascimento": "1956-10-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "416", "nome_completo": "Pedro Nuno Raposo Prazeres do Carmo", "iniciais": "PNRPdC", "partido": "PS", "profissao": "Tec. Superior IEFP", "data_de_nascimento": "1971-04-30"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1893", "nome_completo": "Pedro Artur Barreirinhas Sales Guedes Coimbra", "iniciais": "PABSGC", "partido": "PS", "profissao": "LICENCIADO EM ENG. CIVIL/INSPECTOR PRINCIPAL DA SEG. SOCIAL", "data_de_nascimento": "1973-04-01"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6637", "nome_completo": "Pedro Miguel de Sousa Barrocas Martinho Cegonho", "iniciais": "PMdSBMC", "partido": "PS", "profissao": "Quadro T\u00e9cnico Banc\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1978-08-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4453", "nome_completo": "Pedro Filipe Mota Delgado Sim\u00f5es Alves", "iniciais": "PFMDSA", "partido": "PS", "profissao": "Docente universit\u00e1rio ", "data_de_nascimento": "1980-12-12"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "3926", "nome_completo": "Pedro Filipe Gomes Soares", "iniciais": "PFGS", "partido": "BE", "profissao": "Matem\u00e1tico", "data_de_nascimento": "1979-02-15"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Ci\u00eancias Exactas"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1738", "nome_completo": "Pedro Filipe dos Santos Alves", "iniciais": "PFdSA", "partido": "PSD", "profissao": "Professor do Ensino B\u00e1sico e Secund\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1972-12-30"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4392", "nome_completo": "Paulo C\u00e9sar Rios de Oliveira", "iniciais": "PCRdO", "partido": "PSD", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1965-02-19"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7286", "nome_completo": "Paulo Porto Fernandes", "iniciais": "PPF", "partido": "PS", "profissao": "ADVOGADO", "data_de_nascimento": "1964-04-16"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6537", "nome_completo": "Paulo Alexandre Luis Botelho Moniz", "iniciais": "PALBM", "partido": "PSD", "profissao": "Engenheiro Electrot\u00e9cnico", "data_de_nascimento": "1969-01-02"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6178", "nome_completo": "Paulo Alexandre de Sousa Neves", "iniciais": "PAdSN", "partido": "PSD", "profissao": "professor", "data_de_nascimento": "1967-07-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1741", "nome_completo": "Paulo Alexandre de Carvalho Pisco", "iniciais": "PAdCP", "partido": "PS", "profissao": "JORNALISTA ", "data_de_nascimento": "1961-08-22"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6881", "nome_completo": "Paulo Jorge Carvalho Leit\u00e3o", "iniciais": "PJCL", "partido": "PSD", "profissao": "Engenheiro Civil", "data_de_nascimento": "1980-03-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4055", "nome_completo": "Olga Cristina Fino Silvestre", "iniciais": "OCFS", "partido": "PSD", "profissao": "advogada", "data_de_nascimento": "1964-09-19"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "3936", "nome_completo": "Palmira Maciel Fernandes da Costa", "iniciais": "PMFdC", "partido": "PS", "profissao": "Professora do Ensino Secund\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1961-11-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4197", "nome_completo": "Paula Alexandra Sobral Guerreiro Santos Barbosa", "iniciais": "PASGSB", "partido": "PCP", "profissao": "Qu\u00edmica Tecnol\u00f3gica", "data_de_nascimento": "1980-09-29"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Ci\u00eancias Naturais"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6865", "nome_completo": "Olavo Balona Gouveia C\u00e2mara", "iniciais": "OBGC", "partido": "PS", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1990-03-01"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6885", "nome_completo": "Of\u00e9lia Isabel Andr\u00e9s da Concei\u00e7\u00e3o Ramos", "iniciais": "OIAdCR", "partido": "PSD", "profissao": "Jurista e empres\u00e1ria", "data_de_nascimento": "1970-07-05"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6548", "nome_completo": "Nuno Miguel Oliveira de Carvalho", "iniciais": "NMOdC", "partido": "PSD", "profissao": "Empres\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1982-05-30"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6878", "nome_completo": "Nuno Jorge Cardona Fazenda de Almeida", "iniciais": "NJCFdA", "partido": "PS", "profissao": "T\u00e9cnico Superior e Professor Universit\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1976-10-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "3928", "nome_completo": "Nelson Ricardo Esteves Peralta", "iniciais": "NREP", "partido": "BE", "profissao": "Bi\u00f3logo", "data_de_nascimento": "1981-05-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6531", "nome_completo": "M\u00f3nica Cl\u00e1udia de Castro Quintela", "iniciais": "MCdCQ", "partido": "PSD", "profissao": "advogada", "data_de_nascimento": "1967-07-14"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6706", "nome_completo": "Miguel de Oliveira Pires da Costa Matos", "iniciais": "MdOPdCM", "partido": "PS", "profissao": "Economista", "data_de_nascimento": "1994-05-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5635", "nome_completo": "Norberto Ant\u00f3nio Lopes Patinho", "iniciais": "NALP", "partido": "PS", "profissao": "Aposentado", "data_de_nascimento": "1954-09-22"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2215", "nome_completo": "Nuno Andr\u00e9 Ara\u00fajo dos Santos Reis e S\u00e1", "iniciais": "NAAdSReS", "partido": "PS", "profissao": "Trabalhador T\u00e9cnico Superior em Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas / Advogado (inscri\u00e7\u00e3o suspensa voluntariamente por n\u00e3o exerc\u00edcio atual)", "data_de_nascimento": "1976-04-02"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4162", "nome_completo": "Mois\u00e9s Salvador Coelho Ferreira", "iniciais": "MSCF", "partido": "BE", "profissao": "Psic\u00f3logo / Formador", "data_de_nascimento": "1985-12-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6877", "nome_completo": "Martina Pires Marcelino de Jesus", "iniciais": "MPMdJ", "partido": "PS", "profissao": "Professora", "data_de_nascimento": "1965-02-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6933", "nome_completo": "Mariana da Concei\u00e7\u00e3o Pereira da Silva", "iniciais": "MdCPdS", "partido": "PEV", "profissao": "Professora", "data_de_nascimento": "1982-04-28"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "PEV"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6899", "nome_completo": "Marta Lu\u00edsa de Freitas", "iniciais": "MLdF", "partido": "PS", "profissao": "Fisioterapeuta", "data_de_nascimento": "1980-09-27"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6919", "nome_completo": "Maria Joaquina Baptista Quintans de Matos", "iniciais": "MJBQdM", "partido": "PS", "profissao": "Professora aposentada", "data_de_nascimento": "1952-09-13"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7011", "nome_completo": "Maria Gabriela da Cunha Baptista Rodrigues da Fonseca", "iniciais": "MGdCBRdF", "partido": "PSD", "profissao": "Professora", "data_de_nascimento": "1958-06-05"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5952", "nome_completo": "Maria Manuel de Almeida Rola", "iniciais": "MMdAR", "partido": "BE", "profissao": "Designer Gr\u00e1fica", "data_de_nascimento": "1984-06-26"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5984", "nome_completo": "Maria Germana de Sousa Rocha", "iniciais": "MGdSR", "partido": "PSD", "profissao": "T\u00e9cnica Superior Jurista", "data_de_nascimento": "1968-06-08"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "695", "nome_completo": "Maria da Luz Gameiro Beja Ferreira Rosinha", "iniciais": "MdLGBFR", "partido": "PS", "profissao": "Aposentada", "data_de_nascimento": "1948-05-13"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6980", "nome_completo": "Maria da Gra\u00e7a da Mouta Silva Reis", "iniciais": "MdGdMSR", "partido": "PS", "profissao": "DOCENTE", "data_de_nascimento": "1972-07-18"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4557", "nome_completo": "Mariana Rodrigues Mort\u00e1gua", "iniciais": "MRM", "partido": "BE", "profissao": "Economista", "data_de_nascimento": "1986-06-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6893", "nome_completo": "Cristina Maria da Fonseca Santos Bacelar Begonha", "iniciais": "CMdFSBB", "partido": "PS", "profissao": "Polit\u00f3loga", "data_de_nascimento": "1989-01-21"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Ci\u00eancias Humanas"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6207", "nome_completo": "Ana Margarida Balseiro de Sousa Lopes", "iniciais": "AMBdSL", "partido": "PSD", "profissao": "Consultora fiscal", "data_de_nascimento": "1989-09-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2209", "nome_completo": "Marcos da Cunha e Lorena Perestrello de Vasconcellos", "iniciais": "MdCeLPdV", "partido": "PS", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1971-08-23"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6595", "nome_completo": "M\u00e1rcia Isabel Duarte Passos Resende", "iniciais": "MIDPR", "partido": "PSD", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1969-07-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7018", "nome_completo": "Mara L\u00facia Lagriminha Coelho", "iniciais": "MLLC", "partido": "PS", "profissao": "Jurista ", "data_de_nascimento": "1985-06-16"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6976", "nome_completo": "Manuel Ant\u00f3nio dos Santos Afonso", "iniciais": "MAdSA", "partido": "PS", "profissao": "T\u00e9cnico Agr\u00edcola", "data_de_nascimento": "1950-12-01"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Outros"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1594", "nome_completo": "Maria Ant\u00f3nia Moreno Areias de Almeida Santos", "iniciais": "MAMAdAS", "partido": "PS", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1962-02-14"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4126", "nome_completo": "Lu\u00eds David Trindade Moreira Testa", "iniciais": "LDTMT", "partido": "PS", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1978-01-20"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5531", "nome_completo": "Lu\u00eds Miguel de Freitas Marques Carvalho Soares", "iniciais": "LMdFMCS", "partido": "PS", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1983-07-08"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5949", "nome_completo": "Lu\u00eds Valentim Pereira Monteiro", "iniciais": "LVPM", "partido": "BE", "profissao": "Muse\u00f3logo", "data_de_nascimento": "1993-01-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5677", "nome_completo": "Lu\u00eds Miguel da Gra\u00e7a Nunes", "iniciais": "LMdGN", "partido": "PS", "profissao": "Funcion\u00e1rio p\u00fablico", "data_de_nascimento": "1972-08-16"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "197", "nome_completo": "Lu\u00eds Manuel Capoulas dos Santos", "iniciais": "LMCdS", "partido": "PS", "profissao": "T\u00c9CNICO SUPERIOR DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA", "data_de_nascimento": "1951-08-22"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4364", "nome_completo": "Lu\u00eds Manuel Morais Leite Ramos", "iniciais": "LMMLR", "partido": "PSD", "profissao": "Professor Universit\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1961-10-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6129", "nome_completo": "L\u00facia Fernanda Ferreira Ara\u00fajo Silva", "iniciais": "LFFAS", "partido": "PS", "profissao": "Professora 3\u00ba CEB e SEC.", "data_de_nascimento": "1964-03-02"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1239", "nome_completo": "Lu\u00eds Maria de Barros Serra Marques Guedes", "iniciais": "LMdBSMG", "partido": "PSD", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1957-08-25"}}, {"type": "comissoes_parlamentares_a_que_pertence", "info": {"value": "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5759", "nome_completo": "Lina Maria Cardoso Lopes", "iniciais": "LMCL", "partido": "PSD", "profissao": "Professor", "data_de_nascimento": "1961-05-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6157", "nome_completo": "Lara Fernandes Martinho", "iniciais": "LFM", "partido": "PS", "profissao": "Administradora", "data_de_nascimento": "1978-11-06"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6862", "nome_completo": "Jos\u00e9 Fernando Gomes Mendes", "iniciais": "JFGM", "partido": "PS", "profissao": "Professor Catedr\u00e1tico", "data_de_nascimento": "1962-01-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "271", "nome_completo": "Jos\u00e9 Maria Lopes Silvano", "iniciais": "JMLS", "partido": "PSD", "profissao": "ADVOGADO", "data_de_nascimento": "1957-02-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "3951", "nome_completo": "Jos\u00e9 Maria Barbosa Cardoso", "iniciais": "JMBC", "partido": "BE", "profissao": "Professor", "data_de_nascimento": "1960-12-20"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1432", "nome_completo": "Jos\u00e9 Manuel Vaz Carpinteira", "iniciais": "JMVC", "partido": "PS", "profissao": "Gestor Empresarial", "data_de_nascimento": "1959-04-06"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4210", "nome_completo": "Jos\u00e9 Rui Alves Duarte Cruz", "iniciais": "JRADC", "partido": "PS", "profissao": "EMPRESARIO", "data_de_nascimento": "1966-11-14"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2433", "nome_completo": "Jos\u00e9 Borges de Ara\u00fajo de Moura Soeiro", "iniciais": "JBdAdMS", "partido": "BE", "profissao": "Soci\u00f3logo", "data_de_nascimento": "1984-08-11"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6973", "nome_completo": "Jos\u00e9 Joaquim Cancela Moura", "iniciais": "JJCM", "partido": "PSD", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1963-07-27"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "3998", "nome_completo": "Jos\u00e9 Manuel Marques da Silva Pureza", "iniciais": "JMMdSP", "partido": "BE", "profissao": "Professor Universit\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1958-12-18"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2105", "nome_completo": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Pereira Carneiro", "iniciais": "JLPC", "partido": "PS", "profissao": "Docente Universit\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1971-10-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6545", "nome_completo": "Jorge Salgueiro Mendes", "iniciais": "JSM", "partido": "PSD", "profissao": "Economista - Professor", "data_de_nascimento": "1965-01-11"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "189", "nome_completo": "Jos\u00e9 Manuel Santos de Magalh\u00e3es", "iniciais": "JMSdM", "partido": "PS", "profissao": "Prof. Universit\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1952-03-16"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "780", "nome_completo": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Teixeira Ferreira", "iniciais": "JLTF", "partido": "PEV", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1962-08-27"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "77", "nome_completo": "Jos\u00e9 de Almeida Ces\u00e1rio", "iniciais": "JdAC", "partido": "PSD", "profissao": "Professor do Ensino B\u00e1sico", "data_de_nascimento": "1958-07-20"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2665", "nome_completo": "Jorge Paulo da Silva Oliveira", "iniciais": "JPdSO", "partido": "PSD", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1965-12-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5587", "nome_completo": "Jorge Manuel Nogueiro Gomes", "iniciais": "JMNG", "partido": "PS", "profissao": "Empresario", "data_de_nascimento": "1951-10-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "179", "nome_completo": "Jorge Lac\u00e3o Costa", "iniciais": "JLC", "partido": "PS", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1954-09-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4022", "nome_completo": "Jo\u00e3o Manuel Duarte Vasconcelos", "iniciais": "JMDV", "partido": "BE", "profissao": "Professor", "data_de_nascimento": "1956-03-08"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "419", "nome_completo": "Joaquim Barroso de Almeida Barreto", "iniciais": "JBdAB", "partido": "PS", "profissao": "ENGENHEIRO DE RECURSOS FLORESTAIS", "data_de_nascimento": "1950-12-22"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4194", "nome_completo": "Jorge Duarte Gon\u00e7alves da Costa", "iniciais": "JDGdC", "partido": "BE", "profissao": "jornalista", "data_de_nascimento": "1975-10-19"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1657", "nome_completo": "Jo\u00e3o Rodrigo Pinho de Almeida", "iniciais": "JRPdA", "partido": "CDS-PP", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1976-09-11"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2129", "nome_completo": "Jo\u00e3o Paulo Moreira Correia", "iniciais": "JPMC", "partido": "PS", "profissao": "Gestor", "data_de_nascimento": "1976-09-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6785", "nome_completo": "Jo\u00e3o Miguel Ma\u00e7arico Nicolau", "iniciais": "JMMN", "partido": "PS", "profissao": "Engenheiro do Ambiente", "data_de_nascimento": "1988-08-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "456", "nome_completo": "Jo\u00e3o Paulo Feteira Pedrosa", "iniciais": "JPFP", "partido": "PS", "profissao": "Soci\u00f3logo", "data_de_nascimento": "1965-09-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1706", "nome_completo": "Jo\u00e3o Manuel Moura Rodrigues", "iniciais": "JMMR", "partido": "PSD", "profissao": "Administrador de Empresas", "data_de_nascimento": "1971-07-08"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2234", "nome_completo": "Jo\u00e3o Guilherme Ramos Rosa de Oliveira", "iniciais": "JGRRdO", "partido": "PCP", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1979-07-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "64", "nome_completo": "Jo\u00e3o Eduardo Dias Madeira Gouveia", "iniciais": "JEDMG", "partido": "PS", "profissao": "Economista", "data_de_nascimento": "1958-07-11"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1529", "nome_completo": "Jo\u00e3o Manuel Gomes Marques", "iniciais": "JMGM", "partido": "PSD", "profissao": "Gestor/Empres\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1959-11-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6550", "nome_completo": "Jo\u00e3o Fernando Cotrim de Figueiredo", "iniciais": "JFCdF", "partido": "IL", "profissao": "Economista", "data_de_nascimento": "1961-06-24"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "IL"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6546", "nome_completo": "Jo\u00e3o Nuno Ferreira Gon\u00e7alves Azevedo", "iniciais": "JNFGA", "partido": "PS", "profissao": "professor", "data_de_nascimento": "1974-12-06"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5524", "nome_completo": "Jo\u00e3o Manuel Ildefonso Dias", "iniciais": "JMID", "partido": "PCP", "profissao": "Enfermeiro", "data_de_nascimento": "1973-07-16"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2867", "nome_completo": "Jo\u00e3o Pedro Guimar\u00e3es Gon\u00e7alves Pereira", "iniciais": "JPGGP", "partido": "CDS-PP", "profissao": "Consultor", "data_de_nascimento": "1977-05-07"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Consultoria"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7046", "nome_completo": "Joana Isabel Martins Rigueiro de S\u00e1 Pereira", "iniciais": "JIMRdSP", "partido": "PS", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1993-07-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6158", "nome_completo": "Jo\u00e3o Fernando Brum de Azevedo e Castro", "iniciais": "JFBdAeC", "partido": "PS", "profissao": "Professor", "data_de_nascimento": "1971-01-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6914", "nome_completo": "Joana Morgadinho Bento", "iniciais": "JMB", "partido": "PS", "profissao": "ADVOGADA", "data_de_nascimento": "1987-07-21"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2885", "nome_completo": "Joana Fernanda Ferreira Lima", "iniciais": "JFFL", "partido": "PS", "profissao": "Empresaria", "data_de_nascimento": "1963-11-18"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6063", "nome_completo": "Joana Rodrigues Mort\u00e1gua", "iniciais": "JRM", "partido": "BE", "profissao": "Deputada", "data_de_nascimento": "1986-06-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6540", "nome_completo": "Joacine Elysees Katar Tavares Moreira", "iniciais": "JEKTM", "partido": "N\u00e3o Inscrito | desde 2020-02-03 ", "profissao": "Investigadora", "data_de_nascimento": "1982-07-27"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "N\u00e3o Inscrito | desde 2020-02-03"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6544", "nome_completo": "Isaura Maria Elias Cris\u00f3stomo Bernardino Morais", "iniciais": "IMECBM", "partido": "PSD", "profissao": "Gestora de Recursos Humanos", "data_de_nascimento": "1966-06-19"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6536", "nome_completo": "Isabel Maria Duarte de Almeida Rodrigues", "iniciais": "IMDdAR", "partido": "PS", "profissao": "advogada", "data_de_nascimento": "1965-02-03"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6048", "nome_completo": "Ivan da Costa Gon\u00e7alves", "iniciais": "IdCG", "partido": "PS", "profissao": "Licenciado em Ci\u00eancias de Engenharia Biol\u00f3gica", "data_de_nascimento": "1987-06-03"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "210", "nome_completo": "Jer\u00f3nimo Carvalho de Sousa", "iniciais": "JCdS", "partido": "PCP", "profissao": "Afinador de M\u00e1quinas", "data_de_nascimento": "1947-04-13"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5854", "nome_completo": "Isabel Cristina Rua Pires", "iniciais": "ICRP", "partido": "BE", "profissao": "operadora de call center", "data_de_nascimento": "1990-06-21"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6935", "nome_completo": "Isabel Maria Meireles Teixeira", "iniciais": "IMMT", "partido": "PSD", "profissao": "ADVOGADA", "data_de_nascimento": "1954-09-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6551", "nome_completo": "Isabel Maria Lopes", "iniciais": "IML", "partido": "PSD", "profissao": "Professora do Ensino Superior", "data_de_nascimento": "1970-04-15"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1600", "nome_completo": "Jamila B\u00e1rbara Madeira e Madeira", "iniciais": "JBMeM", "partido": "PS", "profissao": "ECONOMISTA", "data_de_nascimento": "1975-07-17"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4133", "nome_completo": "Maria Isabel Solnado Porto Oneto", "iniciais": "MISPO", "partido": "PS", "profissao": "Jurista (advogado c/inscri\u00e7\u00e3o na OA suspensa, a pedido do pr\u00f3prio)", "data_de_nascimento": "1959-09-14"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "jurista (advogado c/inscricao na oa suspensa, a pedido do proprio)"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4452", "nome_completo": "Isabel de Lima Mayer Alves Moreira", "iniciais": "IdLMAM", "partido": "PS", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1976-04-02"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6864", "nome_completo": "Paula In\u00eas Alves de Sousa Real", "iniciais": "PIAdSR", "partido": "PAN", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1980-06-06"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5509", "nome_completo": "Hugo Daniel Matos de Oliveira", "iniciais": "HDMdO", "partido": "PS", "profissao": "Oper\u00e1rio Fabril", "data_de_nascimento": "1982-03-01"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6857", "nome_completo": "Hugo Patr\u00edcio Martinho de Oliveira", "iniciais": "HPMdO", "partido": "PSD", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1974-12-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6889", "nome_completo": "Il\u00eddia Maria da Silva Fialho Quadrado", "iniciais": "IMdSFQ", "partido": "PSD", "profissao": "Professora ", "data_de_nascimento": "1971-04-19"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6542", "nome_completo": "Hugo Daniel Alves Martins de Carvalho", "iniciais": "HDAMdC", "partido": "PSD", "profissao": "Engenheiro", "data_de_nascimento": "1990-07-26"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "3935", "nome_completo": "Hugo Alexandre Polido Pires", "iniciais": "HAPP", "partido": "PS", "profissao": "arquitecto", "data_de_nascimento": "1979-04-21"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "Arquitectura"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6013", "nome_completo": "Hugo Miguel Carvalheiro dos Santos Costa", "iniciais": "HMCdSC", "partido": "PS", "profissao": "Economista", "data_de_nascimento": "1983-07-17"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7274", "nome_completo": "Hugo Miguel de Sousa Carneiro", "iniciais": "HMdSC", "partido": "PSD", "profissao": "T\u00e9cnico Superior do Banco de Portugal", "data_de_nascimento": "1982-05-20"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5934", "nome_completo": "Hugo Miguel Costa Carvalho", "iniciais": "HMCC", "partido": "PS", "profissao": "Engenheiro Civil", "data_de_nascimento": "1987-08-17"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7036", "nome_completo": "Francisco Jos\u00e9 Pereira de Oliveira", "iniciais": "FJPdO", "partido": "PS", "profissao": "Advogado ", "data_de_nascimento": "1961-01-01"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1580", "nome_completo": "Firmino Jos\u00e9 Rodrigues Marques", "iniciais": "FJRM", "partido": "PSD", "profissao": "SEGUROS", "data_de_nascimento": "1958-05-20"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5490", "nome_completo": "Helga Alexandra Freire Correia", "iniciais": "HAFC", "partido": "PSD", "profissao": "Assistente Comercial Interna de Seguros", "data_de_nascimento": "1977-03-22"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "523", "nome_completo": "Francisco Jose Ferreira da Rocha", "iniciais": "FJFdR", "partido": "PS", "profissao": "T\u00e9cnico Superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "data_de_nascimento": "1967-01-30"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7103", "nome_completo": "Filipe Alexandre Pardal Pacheco", "iniciais": "FAPP", "partido": "PS", "profissao": "Licenciado em Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "data_de_nascimento": "1989-05-10"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2225", "nome_completo": "Maria Hortense Nunes Martins", "iniciais": "MHNM", "partido": "PS", "profissao": "Gestora de Empresas/Economista", "data_de_nascimento": "1966-09-21"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1442", "nome_completo": "Fernando de Carvalho Ruas", "iniciais": "FdCR", "partido": "PSD", "profissao": "ECONOMISTA", "data_de_nascimento": "1949-01-15"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6541", "nome_completo": "Filipa Maria Salema Roseta Vaz Monteiro", "iniciais": "FMSRVM", "partido": "PSD", "profissao": "Professor Universit\u00e1rio Arquitecta", "data_de_nascimento": "1973-03-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6822", "nome_completo": "Fernando Paulo Ferreira", "iniciais": "FPF", "partido": "PS", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1973-05-10"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6909", "nome_completo": "Maria Fernanda Pardaleiro Velez", "iniciais": "MFPV", "partido": "PSD", "profissao": "Professora", "data_de_nascimento": "1961-02-20"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7212", "nome_completo": "Fernando Miguel Catarino Jos\u00e9", "iniciais": "FMCJ", "partido": "PS", "profissao": "Subdiretor Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho", "data_de_nascimento": "1972-08-26"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1905", "nome_completo": "Fernando Mimoso Negr\u00e3o", "iniciais": "FMN", "partido": "PSD", "profissao": "Jurista/Advogado", "data_de_nascimento": "1955-11-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6024", "nome_completo": "Fab\u00edola da Cruz Neto Cardoso", "iniciais": "FdCNC", "partido": "BE", "profissao": "Professora Escola P\u00fablica", "data_de_nascimento": "1972-11-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1554", "nome_completo": "Carlos Filipe de Andrade Neto Brand\u00e3o", "iniciais": "CFdANB", "partido": "PS", "profissao": "Jurista (advogado c/inscri\u00e7\u00e3o na OA suspensa, a pedido do pr\u00f3prio)", "data_de_nascimento": "1968-09-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6119", "nome_completo": "Maria Em\u00edlia e Sousa Cerqueira", "iniciais": "MEeSC", "partido": "PSD", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1971-03-14"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4012", "nome_completo": "Fernando Jos\u00e9 dos Santos Anast\u00e1cio", "iniciais": "FJdSA", "partido": "PS", "profissao": "advogado", "data_de_nascimento": "1957-01-26"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4186", "nome_completo": "Eur\u00eddice Maria de Sousa Pereira", "iniciais": "EMdSP", "partido": "PS", "profissao": "T\u00e9cnica Superior de Ci\u00eancias Sociais", "data_de_nascimento": "1962-10-20"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6685", "nome_completo": "Eduardo Miguel Sabino Guedes Barroco de Melo", "iniciais": "EMSGBdM", "partido": "PS", "profissao": "Investigador", "data_de_nascimento": "1988-10-05"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2576", "nome_completo": "Eduardo Alexandre Ribeiro Gon\u00e7alves Teixeira", "iniciais": "EARGT", "partido": "PSD", "profissao": "Director Banc\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1972-06-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4209", "nome_completo": "Elza Maria Henriques Deus Pais", "iniciais": "EMHDP", "partido": "PS", "profissao": "Soci\u00f3loga - Docente Universit\u00e1ria / Investigadora", "data_de_nascimento": "1958-11-22"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4623", "nome_completo": "Diana Jorge Martins Ferreira", "iniciais": "DJMF", "partido": "PCP", "profissao": "Licenciada em Psicologia", "data_de_nascimento": "1981-03-17"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "163", "nome_completo": "Eduardo Lu\u00eds Barreto Ferro Rodrigues", "iniciais": "ELBFR", "partido": "PS", "profissao": "Economista - Professor no Ensino Superior", "data_de_nascimento": "1949-11-03"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2114", "nome_completo": "Em\u00eddio Guerreiro", "iniciais": "EG", "partido": "PSD", "profissao": "Psic\u00f3logo/Gestor", "data_de_nascimento": "1965-05-23"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "162", "nome_completo": "Edite F\u00e1tima Santos Marreiros Estrela", "iniciais": "EFSME", "partido": "PS", "profissao": "PROFESSORA ", "data_de_nascimento": "1949-10-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6886", "nome_completo": "Cristina Maria Figueiredo Almeida de Sousa", "iniciais": "CMFAdS", "partido": "PS", "profissao": "PROFESSORA ", "data_de_nascimento": "1966-08-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "42", "nome_completo": "Duarte Rog\u00e9rio Matos Ventura Pacheco", "iniciais": "DRMVP", "partido": "PSD", "profissao": "Economista", "data_de_nascimento": "1965-11-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5710", "nome_completo": "Duarte Le Falher de Campos Alves", "iniciais": "DLFdCA", "partido": "PCP", "profissao": "Economista", "data_de_nascimento": "1991-01-06"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4170", "nome_completo": "Duarte Filipe Batista de Matos Marques", "iniciais": "DFBdMM", "partido": "PSD", "profissao": "Consultor ", "data_de_nascimento": "1981-05-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6547", "nome_completo": "Maria Cristina Pacheco Rodrigues", "iniciais": "MCPR", "partido": "N\u00e3o Inscrito | desde 2020-06-25 ", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1985-06-14"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "N\u00e3o Inscrito | desde 2020-06-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7015", "nome_completo": "Cristina Maria Mendes da Silva", "iniciais": "CMMdS", "partido": "PS", "profissao": "Educadora de Inf\u00e2ncia", "data_de_nascimento": "1966-08-23"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2297", "nome_completo": "Crist\u00f3v\u00e3o Duarte Nunes Guerreiro Norte", "iniciais": "CDNGN", "partido": "PSD", "profissao": "Economista e Jurista", "data_de_nascimento": "1976-08-06"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5831", "nome_completo": "Diogo Feij\u00f3o Le\u00e3o Campos Rodrigues", "iniciais": "DFLCR", "partido": "PS", "profissao": "Historiador", "data_de_nascimento": "1986-02-10"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6859", "nome_completo": "Cl\u00e1udia Maria Cruz Santos", "iniciais": "CMCS", "partido": "PS", "profissao": "Professora Universit\u00e1ria", "data_de_nascimento": "1971-01-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6871", "nome_completo": "Cl\u00e1udia Patr\u00edcia Quit\u00e9rio Bento", "iniciais": "CPQB", "partido": "PSD", "profissao": "M\u00e9dica", "data_de_nascimento": "1983-06-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6529", "nome_completo": "Cl\u00e1udia Sofia Farinha Andr\u00e9", "iniciais": "CSFA", "partido": "PSD", "profissao": "PROFESSORA", "data_de_nascimento": "1971-05-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5932", "nome_completo": "Maria Constan\u00e7a Dias Urbano de Sousa", "iniciais": "MCDUdS", "partido": "PS", "profissao": "Professora Universit\u00e1ria, Advogada (inscri\u00e7\u00e3o suspensa)", "data_de_nascimento": "1967-04-01"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "professora universitaria, advogada (inscricao suspensa)"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7250", "nome_completo": "Clarisse Maria Gaudino Veredas Campos", "iniciais": "CMGVC", "partido": "PS", "profissao": "T\u00e9cnica Superior de Biblioteca e Documenta\u00e7\u00e3o", "data_de_nascimento": "1963-08-05"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4450", "nome_completo": "Beatriz Gebalina Pereira Gomes Dias", "iniciais": "BGPGD", "partido": "BE", "profissao": "Professora", "data_de_nascimento": "1971-03-26"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5609", "nome_completo": "Cristina Maria Domingues de Jesus", "iniciais": "CMDdJ", "partido": "PS", "profissao": "Gestora", "data_de_nascimento": "1971-08-07"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4299", "nome_completo": "Maria Clara Gon\u00e7alves Marques Mendes", "iniciais": "MCGMM", "partido": "PSD", "profissao": "Jurista ( Advogada com inscri\u00e7\u00e3o suspensa na Ordem dos Advogados, a pedido da pr\u00f3pria)", "data_de_nascimento": "1970-04-30"}}, {"type": "profissao", "info": {"value": "jurista ( advogada com inscricao suspensa na ordem dos advogados, a pedido da propria)"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6905", "nome_completo": "Artur Jos\u00e9 Montenegro Soveral Freire de Andrade", "iniciais": "AJMSFdA", "partido": "PSD", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1959-10-26"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1030", "nome_completo": "Pedro Carlos da Silva Bacelar de Vasconcelos", "iniciais": "PCdSBdV", "partido": "PS", "profissao": "PROFESSOR UNIVERSITARIO", "data_de_nascimento": "1951-12-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2010", "nome_completo": "Ascenso Lu\u00eds Seixas Sim\u00f5es", "iniciais": "ALSS", "partido": "PS", "profissao": "Gestor ", "data_de_nascimento": "1963-05-03"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5489", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Andr\u00e9 da Silva Topa", "iniciais": "AAdST", "partido": "PSD", "profissao": "Eng.\u00ba Civil", "data_de_nascimento": "1954-09-02"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6853", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Alberto Mal\u00f3 de Abreu", "iniciais": "AAMdA", "partido": "PSD", "profissao": "M\u00e9dico Dentista", "data_de_nascimento": "1957-01-14"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2419", "nome_completo": "Cec\u00edlia Felgueiras de Meireles Gra\u00e7a", "iniciais": "CFdMG", "partido": "CDS-PP", "profissao": "Jurista", "data_de_nascimento": "1977-05-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6137", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Lima Costa", "iniciais": "AJLC", "partido": "PSD", "profissao": "Engenheiro civil", "data_de_nascimento": "1964-01-12"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6571", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Duarte Conde Almeida da Cunha", "iniciais": "ADCAdC", "partido": "PSD", "profissao": "Professor", "data_de_nascimento": "1969-04-30"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6535", "nome_completo": "Andr\u00e9 Claro Amaral Ventura", "iniciais": "ACAV", "partido": "CH", "profissao": "Professor Universit\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1983-01-15"}}, {"type": "partido", "info": {"value": "CH"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1977", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Ribeiro Gameiro", "iniciais": "ARG", "partido": "PS", "profissao": "Avogado e Professor Universitario", "data_de_nascimento": "1970-08-14"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5777", "nome_completo": "Andr\u00e9 Louren\u00e7o e Silva", "iniciais": "ALeS", "partido": "PAN", "profissao": "Engenheiro Civil", "data_de_nascimento": "1976-04-02"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6539", "nome_completo": "Andr\u00e9 Guimar\u00e3es Coelho Lima", "iniciais": "AGCL", "partido": "PSD", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1974-05-31"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5499", "nome_completo": "Nuno Andr\u00e9 Maia das Neves", "iniciais": "NAMdN", "partido": "PSD", "profissao": "Advogado", "data_de_nascimento": "1988-09-10"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "209", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Filipe Gai\u00e3o Rodrigues", "iniciais": "AFGR", "partido": "PCP", "profissao": "Jurista e Professor Universit\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1963-01-28"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6050", "nome_completo": "Andr\u00e9 Alexandre Pinotes Batista", "iniciais": "AAPB", "partido": "PS", "profissao": "Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o", "data_de_nascimento": "1984-04-13"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4199", "nome_completo": "Anabela de Jesus Sousa Rodrigues", "iniciais": "AdJSR", "partido": "PS", "profissao": "Psic\u00f3loga", "data_de_nascimento": "1972-10-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5748", "nome_completo": "Ana Rita Barreira Duarte Bessa", "iniciais": "ARBDB", "partido": "CDS-PP", "profissao": "Gestora", "data_de_nascimento": "1973-08-27"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6538", "nome_completo": "Ana Miguel Marques Neves dos Santos", "iniciais": "AMMNdS", "partido": "PSD", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1981-09-12"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7121", "nome_completo": "Ana Maria Ribeiro da Silva", "iniciais": "AMRdS", "partido": "PS", "profissao": "ASSISTENTE SOCIAL", "data_de_nascimento": "1958-06-22"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7093", "nome_completo": "\u00c1lvaro Fernando Santos Almeida", "iniciais": "\u00c1FSA", "partido": "PSD", "profissao": "Professor universit\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1964-11-17"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5678", "nome_completo": "Ana L\u00facia Silva de Passos", "iniciais": "ALSdP", "partido": "PS", "profissao": "Bi\u00f3loga", "data_de_nascimento": "1967-05-30"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5705", "nome_completo": "Ana Cristina Cardoso Dias Mesquita", "iniciais": "ACCDM", "partido": "PCP", "profissao": "Arque\u00f3loga", "data_de_nascimento": "1979-03-22"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "2263", "nome_completo": "Ana Paula Mendes Vitorino", "iniciais": "APMV", "partido": "PS", "profissao": "Engenheira Civil; Professora Universit\u00e1ria", "data_de_nascimento": "1962-04-25"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5706", "nome_completo": "Alma Benedetti Croce Rivera", "iniciais": "ABCR", "partido": "PCP", "profissao": "jurista", "data_de_nascimento": "1991-09-24"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5549", "nome_completo": "Maria Alexandra Nogueira Vieira", "iniciais": "MANV", "partido": "BE", "profissao": "PROFESSORA ", "data_de_nascimento": "1966-09-29"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5930", "nome_completo": "Alexandre Tiedtke Quintanilha", "iniciais": "ATQ", "partido": "PS", "profissao": "Professor Universit\u00e1rio Jubilado", "data_de_nascimento": "1945-08-09"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "7240", "nome_completo": "Alexandre Damasceno da Silva Po\u00e7o", "iniciais": "ADdSP", "partido": "PSD", "profissao": "Consultor", "data_de_nascimento": "1992-07-04"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "6937", "nome_completo": "Alberto Amaro Guedes Machado", "iniciais": "AAGM", "partido": "PSD", "profissao": "M\u00e9dico Dentista", "data_de_nascimento": "1978-08-07"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "1212", "nome_completo": "Ana Catarina Veiga Santos Mendon\u00e7a Mendes", "iniciais": "ACVSMM", "partido": "PS", "profissao": "Advogada", "data_de_nascimento": "1973-01-14"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5993", "nome_completo": "Alberto Jorge Torres da Silva Fonseca", "iniciais": "AJTdSF", "partido": "PSD", "profissao": "Banc\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1983-07-13"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "5837", "nome_completo": "Alexandra Nunes Esteves Tavares de Moura", "iniciais": "ANETdM", "partido": "PS", "profissao": "T\u00e9cnica Superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "data_de_nascimento": "1969-02-12"}}, {"type": "pessoa", "info": {"cpid": "4397", "nome_completo": "Afonso Gon\u00e7alves da Silva Oliveira", "iniciais": "AGdSO", "partido": "PSD", "profissao": "Quadro Banc\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1964-03-27"}}]