[
{"6571": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Duarte Conde Almeida da Cunha", "data_de_nascimento": "1969-04-30", "profissao": "Professor", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva [Coordenador ]"]}},
{"6137": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Lima Costa", "data_de_nascimento": "1964-01-12", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Engenharia civil", "profissao": "Engenheiro civil", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Dire\u00e7\u00e3o da Pesqueiramiga - Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade Social\n", "Presidente do Conselho Fiscal da Bagos d'Ouro - Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade Social"], "cargos_exercidos": ["Presidente da C\u00e2mara Municipal de S\u00e3o Jo\u00e3o da Pesqueira - 1994/2009\n", "S\u00f3cio-gerente da Dourologia, Lda. - 2010/2015"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias [Coordenador ]"]}},
{"3": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ad\u00e3o Jos\u00e9 Fonseca Silva", "data_de_nascimento": "1957-10-01", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em L\u00ednguas e Literaturas Modernas - Estudos Portugueses e Franceses", "profissao": "Professor", "cargos_que_desempenha": "Deputado na XI Legislatura;", "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1rio de Estado Adjunto do Ministro do Sa\u00fade.", "Professor efectivo no ensino secund\u00e1rio", "Presidente da Assembleia Municipal-Macedo de Cavaleiros", "Deputado na  V, VI, VIII, IX e X Legislaturas"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional"}},
{"5499": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Nuno Andr\u00e9 Maia das Neves", "data_de_nascimento": "1988-09-10", "profissao": "Advogado", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais [Suplente]"]}},
{"1977": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Ribeiro Gameiro", "data_de_nascimento": "1970-08-14", "habilitacoes_literarias": ["Mestrado em Administra\u00e7\u00e3o e Politicas Publicas", "Doutoramento em Direito"], "profissao": "Avogado e Professor Universitario", "cargos_que_desempenha": ["Deputado na X, XI e XII Legislatura", "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Distrital do PS de Santar\u00e9m", "Deputado Municipal de Our\u00e9m", "Advogado e Professor Universit\u00e1rio"], "cargos_exercidos": ["Deputado na X, XI, XII, e XIII Legislatura", "Membro da Assembleia de Freguesia de Urqueira (1997-2001)", "Membro da Assembleia Municipal de Our\u00e9m (1997-2019)"], "obras_publicadas": ["O Controlo Parlamentar das Finan\u00e7as P\u00fablicas - Almedina, 2004\n", "JUSPRATICO Laboral e Seguran\u00e7a Social 2010 - Wolters Kluwer, Coimbra Editora, 2010", "O papel dos Parlamentos Nacionais na Uni\u00e3o Europeia - Wolters Kluwer, Coimbra Editora, 2012", "Manual de Contabilidade para juristas - Wolters Kluwer, Coimbra Editora, 2013", "C\u00f3digo do Trabalho e Legisla\u00e7\u00e3o Complementar - Wolters Kluwer, Lisboa, 2013", "Introdu\u00e7\u00e3o e Teoria Geral do Direito - Edi\u00e7\u00f5es Cosmos, 2013", "Direito Internacional Publico Contempor\u00e2neo e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - Wolters Kluwer, Coimbra Editora, 2011", "Jusformul\u00e1rios Penal - Wolters Kluwer, Lisboa, 2012", "Do contrato Compra e Venda e o Documento Particular Autenticado - Wolters Kluwer, Coimbra Editora, 2012"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico [Coordenador ]"]}},
{"209": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Filipe Gai\u00e3o Rodrigues", "data_de_nascimento": "1963-01-28", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Mestrado em Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "Doutoramento em Direito"], "profissao": "Jurista e Professor Universit\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": ["Membro do Comit\u00e9 Central do PCP;", "Professor na Universidade Europeia"], "cargos_exercidos": ["Membro da Assembleia Municipal da Amadora (1993-2002)", "Vereador da C\u00e2mara Municipal da Amadora (2002) ", "Deputado na V Legislatura entre 1989 e 1991. Membro das Comiss\u00f5es Parlamentares de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura, de Juventude e do Inqu\u00e9rito ao Fundo Social Europeu. Presidente da Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito ao Centro Cultural de Bel\u00e9m. Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar do PCP.", "Deputado na VI Legislatura (1991-1995) - Membro das Comiss\u00f5es Parlamentares de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias, de Juventude, de Revis\u00e3o Constitucional e de Inqu\u00e9rito ao Acidente de Camarate. Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar do PCP.", "Deputado na VII Legislatura (1995-1999) - Membro das Comiss\u00f5es Parlamentares de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias, de \u00c9tica, de Revis\u00e3o Constitucional, de Inqu\u00e9rito aos Grupos Economicos e ao Acidente de Camarate. Presidente da Comiss\u00e3o Eventual para a Toxicodepend\u00eancia. Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da A.R.. Membro do Conselho Directivo do Grupo Portugu\u00eas da Uni\u00e3o Interparlamentar. Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar do PCP.", "Deputado na VIII Legislatura (1999-2002) - Membro das Comiss\u00f5es Parlamentares de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias, de \u00c9tica, de Inqu\u00e9rito ao Acidente de Camarate e de Inqu\u00e9rito \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o para a Preven\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a. Membro do J\u00fari do Pr\u00e9mio anual dos Direitos Humanos atribu\u00eddo pela Assembleia da Rep\u00fablica. Membro da delega\u00e7\u00e3o da A.R. \u00e0 Assembleia Parlamentar da OSCE. Membro do Conselho de Direc\u00e7\u00e3o do Canal Parlamento. Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar do PCP.", "Deputado na IX Legislatura (2002-2005). Membro das Comiss\u00f5es Parlamentares de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias, de Defesa Nacional, da Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o Constitucional e da Comiss\u00e3o para a Reforma do Sistema Pol\u00edtico. Membro da delega\u00e7\u00e3o da A.R. \u00e0 Assembleia Parlamentar da OSCE. Membro do Conselho de Direc\u00e7\u00e3o do Canal Parlamento. Vice-Presidente da Grupo Parlamentar do PCP. Vice-Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica em 2004 e 2005.", "Deputado na X Legislatura (2005-2009) - Vice-Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica. Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Parlamentar de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias. Membro da Comiss\u00e3o de Defesa Nacional. Membro do Conselho de Direc\u00e7\u00e3o do Canal Parlamento. Vice-Presidente do Grupo Parlamentar do PCP.", "Deputado na XI Legislatura (2009-2011) - Membro das Comiss\u00f5es Parlamentares de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias, e de Defesa Nacional. Presidente da Comiss\u00e3o de Revis\u00e3o Constitucional. Membro do Conselho de Direc\u00e7\u00e3o do Canal Parlamento. Vice-Presidente do Grupo Parlamentar do PCP.", "Deputado na XII Legislatura (2011-2015) - Vice-Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica: Membro das Comiss\u00f5es Parlamentares de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias e de Defesa Nacional. Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal-Cuba.", "Membro do Conselho Directivo e da Assembleia de Representantes da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa(1981-1985)", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o da Juventude Comunista Portuguesa(1986-1995)", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Juventude(1986)"], "condecoracoes_e_louvores": "Comenda da Ordem do M\u00e9rito Civil do Reino de Espanha", "obras_publicadas": ["\"Legisla\u00e7\u00e3o Fundamental de Governo Local e Administra\u00e7\u00e3o Aut\u00e1rquica\", Coimbra, Coimbra Editora, 2003", "\"As Oposi\u00e7\u00f5es Parlamentares em Portugal - Pr\u00e1ticas e Interven\u00e7\u00f5es\", Lisboa, Vega, 2002", "\"The Referendum in the Portuguese Constitutional Experience\", Leiden, Leiden University Press, 2013", "O Referendo na Experi\u00eancia Constitucional Portuguesa, Coimbra, Almedina, 2016"], "titulos_academicos_e_cientificos": ["Licenciatura em Direito", "Mestrado em Ci\u00eancia Pol\u00edtica, Cidadania e Governa\u00e7\u00e3o", "Doutoramento em Direito"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"]}},
{"6539": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Andr\u00e9 Guimar\u00e3es Coelho Lima", "data_de_nascimento": "1974-05-31", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogado", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Coordenador GP]"]}},
{"4199": {"partido": "PS", "nome_completo": "Anabela de Jesus Sousa Rodrigues", "data_de_nascimento": "1972-10-09", "profissao": "Psic\u00f3loga", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"5748": {"partido": "CDS-PP", "nome_completo": "Ana Rita Barreira Duarte Bessa", "data_de_nascimento": "1973-08-27", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia", "Mestrado em Ci\u00eancias Educativas"], "profissao": "Gestora", "cargos_que_desempenha": "Deputada - Grupo Parlamentar CDS-PP", "cargos_exercidos": ["Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa: Assistente nos cursos de Economia e Gest\u00e3o (1995-2001)", "Unilever: Market Research Manager (1997-2000)", "EPIS- Empres\u00e1rios pela Inclus\u00e3o Social: Diretora do projeto \"Escolas de Futuro\" (2008-2010)", "Media Capital: Diretora IOL.pt (2000-2008)", "LeYa, S.A.: Diretora da LeYa Educa\u00e7\u00e3o (2010-2015)\n"], "obras_publicadas": "\"130 Boas Pr\u00e1ticas de gest\u00e3o em escolas\", EPIS (co-autoria)", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"]}},
{"5678": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ana L\u00facia Silva de Passos", "data_de_nascimento": "1967-05-30", "habilitacoes_literarias": "Doutoramento em Gen\u00e9tica/Biologia Molecular", "profissao": "Bi\u00f3loga", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"6538": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ana Miguel Marques Neves dos Santos", "data_de_nascimento": "1981-09-12", "habilitacoes_literarias": ["Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Direito", "Mestrado em Direito"], "profissao": "Advogada", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias"]}},
{"2263": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ana Paula Mendes Vitorino", "data_de_nascimento": "1962-04-25", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Engenharia Civil (IST)", "Mestrado em Transportes"], "profissao": "Engenheira Civil; Professora Universit\u00e1ria", "cargos_que_desempenha": ["Professora Assistente no Instituto Superior T\u00e9cnico", "Diretora da revista Cluster do Mar", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do Partido Socialista"], "cargos_exercidos": ["Chefe de Gabinete do Secret\u00e1rio de Estado dos Transportes 1996/1999", "Vogal do Instituto de Gest\u00e3o Financeira e Patrimonial da Justi\u00e7a 2000/2001", "Ministra do Mar 2015/2019", "Secret\u00e1ria de Estado dos Transportes do XVII Governo Constitucional 2005/2009", "Secret\u00e1ria Nacional do Partido Socialista 2004/2011", "Administradora da Hidroel\u00e9ctrica de Cahora Bassa 2010/2012", "S\u00f3cia Gerente da TransNetWork 2011/2015", "Presidente do Instituto de Gest\u00e3o Financeira e Patrimonial da Justi\u00e7a 2001/2002"], "obras_publicadas": ["Mobilidade Urbana: Problem\u00e1tica e Observa\u00e7\u00e3o, IST, Lisboa, 1991 Vitorino, A.P.", "Os Custos da Justi\u00e7a - A Eloqu\u00eancia dos N\u00fameros, in Custos da Justi\u00e7a, Actas do Col\u00f3quio Internacional, pp 437-455, Coimbra, 2002 Vitorino, A.P.", "O Plano Ferrovi\u00e1rio Nacional, in FERXXI, Ed. Esp. Vol I - Teses, pp 84-93, Lisboa, 2004 Vitorino, A.P."], "titulos_academicos_e_cientificos": ["Engenheira Civil", "Grau de Mestre em Transportes"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Presidente]"]}},
{"5705": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Ana Cristina Cardoso Dias Mesquita", "data_de_nascimento": "1979-03-22", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Arqueologia e Hist\u00f3ria", "profissao": "Arque\u00f3loga", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva"]}},
{"6834": {"partido": "PS", "nome_completo": "Vera L\u00facia Raimundo Braz dos Santos", "data_de_nascimento": "1986-11-29", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Gest\u00e3o com especializa\u00e7\u00e3o em Finan\u00e7as Empresariais", "profissao": "Gestora de Clientes Corporate", "cargos_que_desempenha": "1\u00aa Secret\u00e1ria Assembleia Municipal de Azambuja", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"6949": {"partido": "PS", "nome_completo": "Tiago Estev\u00e3o Martins", "data_de_nascimento": "1989-09-11", "profissao": "Mestre em Comunica\u00e7\u00e3o e Jornalismo", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"6535": {"partido": "CH", "nome_completo": "Andr\u00e9 Claro Amaral Ventura", "data_de_nascimento": "1983-01-15", "profissao": "Professor Universit\u00e1rio", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020"]}},
{"5777": {"partido": "PAN", "nome_completo": "Andr\u00e9 Louren\u00e7o e Silva", "data_de_nascimento": "1976-04-02", "habilitacoes_literarias": "Mestrado em Patrim\u00f3nio Arquitect\u00f3nico e Art\u00edstico", "profissao": "Engenheiro Civil", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Coordenador GP]"]}},
{"6861": {"partido": "PS", "nome_completo": "Telma Cristina Felizardo Guerreiro", "data_de_nascimento": "1977-06-14", "profissao": "Psic\u00f3loga", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"6962": {"partido": "PS", "nome_completo": "Susana Alexandra Lopes Correia", "data_de_nascimento": "1976-06-10", "profissao": "assistente tecnica ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade"]}},
{"2445": {"partido": "PS", "nome_completo": "Tiago Barbosa Ribeiro", "data_de_nascimento": "1983-09-19", "habilitacoes_literarias": ["Frequ\u00eancia  de Mestrado em Economia e Pol\u00edticas P\u00fablicas (ISEG, Universidade de Lisboa)", "Curso Geral de Gest\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o p\u00f3s-graduada da Porto Business School, Universidade do Porto", "Licenciatura em Sociologia com semin\u00e1rio de investiga\u00e7\u00e3o em Trabalho e Organiza\u00e7\u00f5es (Universidade do Porto, pr\u00e9-Bolonha)"], "profissao": "Quadro superior", "cargos_que_desempenha": ["Coordenador dos deputados do PS na 10\u00aa Comiss\u00e3o Parlamentar para as \u00c1reas do Trabalho e Seguran\u00e7a Social na XIV Legislatura", "Membro da Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Presidente do PS Porto ", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Federativa do PS Porto", "Deputado do PS na Assembleia Municipal do Porto ", "T\u00e9cnico superior de uma empresa industrial nos sectores da electricidade e electromec\u00e2nica, actualmente de licen\u00e7a sem vencimento para exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas em regime de exclusividade", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PS"], "cargos_exercidos": ["Presidente da Mesa da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PS Porto (2018-2020)", "Director de campanha do PS no distrito do Porto para as elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019 ", "Coordenador dos deputados do PS na Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social (\u00e1reas do Trabalho, Seguran\u00e7a Social, Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Inclus\u00e3o) na XIII Legislatura (2015-2019)", "Membro do Grupo de Trabalho de Combate \u00e0 Precariedade criado no \u00e2mbito dos acordos com BE, PCP e PEV para a solu\u00e7\u00e3o de Governo na XIII Legislatura, do Grupo de Trabalho para a revis\u00e3o das Leis Laborais e outros grupos de trabalho sectoriais nesta \u00e1rea na XIII Legislatura (2015-2019)", "Membro da Comiss\u00e3o Permanente da Assembleia da Rep\u00fablica (2015-2019)", "Membro suplente da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento, Finan\u00e7as e Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, da Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus e da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u00e0 Recapitaliza\u00e7\u00e3o da Caixa Geral de Dep\u00f3sitos e \u00e0 Gest\u00e3o do Banco na XIII Legislatura (2015-2019)", "Membro suplente da Assembleia Parlamentar da Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa (2015-2019)", "Presidente do PS Porto (2015-2018)", "Membro da Comiss\u00e3o Nacional do PS (2014-2018)", "Vereador do PS (em regime de substitui\u00e7\u00e3o, sem pelouros) na C\u00e2mara Municipal do Porto (2013-2017)", "Membro da Assembleia de Freguesia do Bonfim (2009-2013)", "Membro e l\u00edder da bancada do PS da Assembleia Municipal do Porto (2009-2013)", "Presidente da Concelhia da JS Porto (2009-2012), da Federa\u00e7\u00e3o Distrital do Porto da JS (2012-2014) e membro do Secretariado Nacional da Juventude Socialista (2008/2010 e 2010/2012)", "Co-fundador e vice-presidente do Oporto Toastmasters Club (2006-2007)", "Dirigente associativo universit\u00e1rio (2005-2006)"], "obras_publicadas": ["\u00abTrabalho Igual, Sal\u00e1rio Diferente\u00bb. V\u00e1rios autores. Plataforma \"Ganhem Vergonha\". 2017 ", "\u00abSa\u00eddas Profissionais \u2013 O que \u00e9 ser soci\u00f3logo hoje? Narrativas breves sobre experi\u00eancias profissionais em constru\u00e7\u00e3o (II)\u00bb, N.\u00ba 11 dos IS Working Papers, Instituto de Sociologia da FLUP. Porto: 2014", "Estudo de caso publicado na revista Ingenium n\u00ba 135 (Maio/Junho) em edi\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 internacionaliza\u00e7\u00e3o da engenharia portuguesa. Lisboa: 2013", "Artigos publicados na revista da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa das Empresas do Sector El\u00e9ctrico e Electr\u00f3nico entre 2012 e 2015", "\u00abOnde p\u00e1ra o Estado? Pol\u00edticas p\u00fablicas em tempo de crise\u00bb. V\u00e1rios autores. Edi\u00e7\u00f5es N\u00e9lson de Matos. Lisboa: 2009", "\u00abA mudan\u00e7a como constante: interroga\u00e7\u00f5es e problem\u00e1ticas entre os processos de globaliza\u00e7\u00e3o e a internacionaliza\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. Estudo de caso num grupo empresarial do sector electromec\u00e2nico\u00bb, (Vol. I e II). Biblioteca do Departamento de Sociologia da Universidade do Porto. Porto, 2008", "\u00abPesquisar e filmar: o registo documental e as ci\u00eancias sociais\u00bb, revista da Faculdade de Letras da UP, 341-366. Porto: 2006", "V\u00e1rios artigos em publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas e revistas especializadas"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social"]}},
{"7128": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Sofia Helena Correia Fernandes Sousa Matos", "data_de_nascimento": "1990-09-28", "profissao": "Advogada", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados"]}},
{"1655": {"partido": "CDS-PP", "nome_completo": "Telmo Augusto Gomes de Noronha Correia", "data_de_nascimento": "1960-02-04", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogado", "cargos_que_desempenha": ["Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos. Liberdades e Garantias", "Membro da Assembleia Parlamentar do Conselho da Europa", "Membro da Comiss\u00e3o de Assuntos Juridicos da APCE", "Deputado na XIII Legislatura;", "Membro da Comiss\u00e3o Politica do CDS-PP", "Presidente do Conselho Nacional l do CDS-PP", "Presidente da Distrital de Lisboa do CDS-PP", "Deputado Municipal", "Comentador na Antena1 , na SIC not\u00edcias e na BTV."], "cargos_exercidos": ["Vereador na C\u00e2mara Municipal de Lisboa (1997 a 2001);", "Docente Universit\u00e1rio na Universidade Internacional nas cadeiras de: Direito Empresarial I e II (Direito Laboral e Direito Comercial) (1995);", "Membro da Assembleia Freguesia de S\u00e3o Francisco Xavier (2007/2009)", "Docente Universit\u00e1rio da Universidade Lus\u00f3fona nas cadeiras de Sistema Pol\u00edtico Nacional do Curso de Ci\u00eancias Pol\u00edticas (1998), Sistemas Pol\u00edticos Comparados (1999), Governo e Elites (2000);", "Director dos Cursos Pol\u00edticos do Instituto de Democracia e Liberdade (1996/1997);", "Membro da Comiss\u00e3o Nacional de Elei\u00e7\u00f5es,(1991 a 1997);", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do CDS-PP;", "Vice-Presidente do CDS-PP (2007)", "Primeiro Presidente da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Lisboa (1985);", "Dirigente Nacional da Juventude Centrista (1986);", "Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica da Faculdade de Direito de Lisboa (1984);", "Ministro do Turismo XVI Governo Constitucional (07/2004 a 03/2005);", "Vice-Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica na X Legislatura (03/2005 a 05/2007)", "Presidente do Grupo Parlamentar na IX Legislatura (2002/2005); e na X Legislatura (2007)", "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Assuntos Econ\u00f3micos na XI Legislatura (2009/2011)", "Vice-Presidente do Grupo Parlamentar na VIII Legislatura (1999/2002) e na XII Legislatura.", "Membro da Comiss\u00e3o Directiva do CDS/PP (1995 a 2007);", "Membro da Assembleia Municipal de Lisboa (2007/2009) e 2013."], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"]}},
{"6977": {"partido": "PS", "nome_completo": "S\u00edlvia Manuela Carneiro Amorim Torres", "data_de_nascimento": "1979-01-07", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Ensino de Portugu\u00eas e Alem\u00e3o", "profissao": "Professora", "cargos_que_desempenha": "Vereadora sem Pelouros- C\u00e2mara Municipal de Ponte da Barca", "cargos_exercidos": ["Vereadora na C\u00e2mara Municipal de Ponte da Barca respons\u00e1vel pelos Pelouros da Cultura, Turismo e Desporto entre 2013 e 2017", "Membro da Assembleia Municipal de Ponte da Barca entre 2009 e 2013", "Tesoureira da Junta de Freguesia de Ponte da Barca entre 2009 e 2013", "Secret\u00e1ria da Assembleia de Freguesia de Ponte da Barca entre 2006 e 2009"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social"]}},
{"1944": {"partido": "PS", "nome_completo": "Susana de F\u00e1tima Carvalho Amador", "data_de_nascimento": "1967-04-25", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito pela Faculdade de Direito de Lisboa", "Mestrado em Ciencias do Direito e da Comunica\u00e7\u00e3o da FCSH da Universidade Nova de Lisboa", "P\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o em Estudos Europeus pela Universidade Catolica Portuguesa-Lisboa", "Especializa\u00e7\u00e3o em Direito de Asilo pela European Council of Refugees and Exilees-Oxford"], "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Deputada na XIV Legislatura", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do Partido Socialista", "Membro da Comiss\u00e3o Nacional do Partido Socialista ", "T\u00e9cnica Superior Principal do Instituto da Seguran\u00e7a Social;", "Presidente do Departamento de Mulheres do P.S. da Federa\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Urbana de Lisboa;"], "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1ria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o no XXII Governo Constitucional", "Consultora Jur\u00eddica do Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os refugiados (ACNUR), 1991-1993", "Coordenadora do Gabinete Jur\u00eddico do Conselho Portugu\u00eas para os refugiados (CPR), 1993-1995;", "Assessora Jur\u00eddica do GP-PS, 1995-2005;", "Presidente da Assembleia Municipal de Odivelas, 2001-2005", "Presidente da C\u00e2mara Municipal de Odivelas, 2005-2015 ", "Presidente da Rede InterMunicipal de Coopera\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento, 2013-2015  ", "Vice Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios Portugueses ( \u00e1reas das Pol\u00edticas Sociais,  Educa\u00e7\u00e3o e Coopera\u00e7\u00e3o ), 2013-2015 ", "Membro do Conselho Metropolitano de Lisboa, 2005-2015", "Deputada na X Legislatura, (fevereiro a outubro 2005) ", "Deputada e Vice Presidente do GPPS na XIII Legislatura"], "titulos_academicos_e_cientificos": "Mestre", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"]}},
{"6049": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ana Sofia Ferreira Ara\u00fajo", "data_de_nascimento": "1974-09-06", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Psicologia Cl\u00ednica", "P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o"], "profissao": "Psic\u00f3loga Cl\u00ednica", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"6866": {"partido": "PSD", "nome_completo": "M\u00e1rio S\u00e9rgio Quaresma Gon\u00e7alves Marques", "data_de_nascimento": "1957-02-25", "profissao": "Aposentado", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"6956": {"partido": "PS", "nome_completo": "Sara Maria Belo Velez", "data_de_nascimento": "1973-11-12", "profissao": "Soci\u00f3loga", "cargos_exercidos": ["Membro da Assembleia Municipal das Caldas da Rainha", "Assessora da Secret\u00e1ria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna do XVIII Governo Constitucional", "Assessora do Secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil no XVII Governo Constitucional", "Assessora do Governado Civil de Leiria no XVII Governo Constitucional"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"1264": {"partido": "PS", "nome_completo": "S\u00e9rgio Paulo Mendes de Sousa Pinto", "data_de_nascimento": "1972-07-29", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Jurista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]"]}},
{"1611": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Santinho Pacheco", "data_de_nascimento": "1951-09-01", "habilitacoes_literarias": "Frequ\u00eancia  de Licenciatura em Frequ\u00eancia 5\u00ba ano  faculdade de Direito da Universidade de Coimbra", "profissao": " Professor", "cargos_que_desempenha": "Presidente da Liga de Amigos do Hospital da Guarda", "cargos_exercidos": "Presidente da C\u00e2mara Municipal de Gouveia\nPresidente da Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento Rural da Serra a Estrela\nMembro do Conselho Econ\u00f3mico e Social\nGovernador Civil do Distrito da Guarda", "condecoracoes_e_louvores": "Medalha de Honra do Concelho de Gouveia", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"6176": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Sara Martins Marques dos Santos Madruga da Costa", "data_de_nascimento": "1978-09-15", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito, pela Faculdade de Direito de Lisboa.", "P\u00f3s- Gradua\u00e7\u00e3o em Direito do Ordenamento do Territ\u00f3rio, do Urbanismo e do Ambiente, pela Faculdade de Direito de Co\u00edmbra.", "Frequ\u00eancia  de Pos- Gradua\u00e7\u00e3o em Prote\u00e7\u00e3o de Dados e Empresas, pela Faculdade de Direito de Lisboa", "Frequ\u00eancia  de Mestrado Cient\u00edfico em Direito e Ci\u00eancias Juridico - Pol\u00edticas, pela Faculdade de Direito de Lisboa"], "profissao": "Advogada", "cargos_exercidos": "Deputada na Assembleia Leg. da Madeira\nVice Presid. da Dire\u00e7\u00e3o do Grupo Parlamentar do PSD-Madeira\nPresid. da 6.\u00ba Comiss\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o, Desporto e Cultura\nSecr. 1.\u00aa Comiss\u00e3o de Politica Geral e Juventude\nRelatora da Comiss\u00e3o Eventual para a Reforma do Sistema Pol\u00edtico\nPresid. da Com. Pol\u00edtica de Freg. de Sto. Ant\u00f3nio\nSecr. do Cons. de Jurisdi\u00e7\u00e3o do PSD-Madeira\nSecr. da Mesa do Congresso da JSD-Nacional\nVogal da Com. Pol\u00edtica Regional da JSD- Madeira\nVogal do Cons. de Jurisdi\u00e7\u00e3o da JSD- Madeira", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a [Coordenador ]", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"]}},
{"5749": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Sandra Cristina de Sequeiros Pereira", "data_de_nascimento": "1974-06-23", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Deputada da XIII Legislatura", "Membro da Assembleia Municipal de Odivelas"], "cargos_exercidos": "Vereadora na C\u00e2mara Municipal de Odivelas", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"]}},
{"5581": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Rui Manuel Ferreira da Silva", "data_de_nascimento": "1965-04-30", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Humanidades", "Mestrado em Literatura Portuguesa"], "profissao": "Professor", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]"]}},
{"132": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Rui Fernando da Silva Rio", "data_de_nascimento": "1957-08-06", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Economia", "profissao": "ECONOMISTA", "cargos_que_desempenha": "Presidente do Partido Social Democrata\n"}},
{"5693": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Rui Celestino dos Santos Cristina", "data_de_nascimento": "1979-05-19", "profissao": "Engenheiro Civil", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos [Coordenador ]"]}},
{"4196": {"partido": "BE", "nome_completo": "Sandra Mestre da Cunha", "data_de_nascimento": "1972-10-21", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Sociologia", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Sociologia", "P\u00f3s-Graduada em An\u00e1lise de Dados para as Ci\u00eancias Sociais pelo ISCTE-IULP\u00f3s-Graduada em Fam\u00edlia e Sociedade pelo ISCTE-IULEspecializada em \u2018Children in Adverse Life Situations -  Social Work with Children at Risk and their Families\u201d (Gotemburgo, Su\u00e9cia)Doutoranda em Estudos de G\u00e9nero (ISCSP-FCSH-UNL)"], "profissao": "Professora Universit\u00e1ria", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"]}},
{"5492": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Rui Miguel Rocha da Cruz", "data_de_nascimento": "1971-01-05", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em DIREITO", "profissao": "ADVOGADO", "cargos_que_desempenha": "Exerce o mandato de Deputado em regime de exclusividade desde 03.01.2019.", "cargos_exercidos": ["Chefe de Gabinete da C\u00e2mara Municipal de Ovar", "Deputado da XIII Legislatura", "PRESIDENTE DE C\u00c2MARA MUNICIPAL\nDIRETOR DE SEGURAN\u00c7A SOCIAL\nPRESIDENTE DE CONSELHO DE ADMINISTRA\u00c7\u00c3O\nPRESIDENTE DE COMISS\u00c3O DE AVALIA\u00c7\u00c3O COMERCIAL\nPRESIDENTE DE ASSEMBLEIA GERAL DE N\u00daCLEO EMPRESARIAL\nPRESIDENTE DE ASSEMBLEIA MUNICIPAL\nPRESIDENTE DE ASSEMBLEIA INTERMUNICIPAL\nPRESIDENTE DE ASSEMBLEIA GERAL DE SOCIEDADE\nVOGAL DE COMISS\u00c3O EXECUTIVA DE COMUNIDADE INTERMUNICIPAL\nVOGAL DE COMISS\u00c3O DE VENCIMENTOS\nVOGAL DO CONSELHO DE COMUNIDADE DE AGRUPAMENTOS DE SA\u00daDE\nVOGAL DE CONSELHO GERAL DE COMARCA"], "condecoracoes_e_louvores": "MEDALHA DE M\u00c9RITO GRAU OURO POR SERVI\u00c7OS DISTINTOS - LIGA DOS BOMBEIROS PORTUGUESES"}},
{"6867": {"partido": "PS", "nome_completo": "Maria do Ros\u00e1rio Gamb\u00f4a Lopes de Carvalho", "data_de_nascimento": "1956-05-03", "profissao": "Professora  do Ensino Superior", "cargos_que_desempenha": "2016- 2020 Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Porto- C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria", "cargos_exercidos": ["2010-2014\t1.\u00ba mandato; Presidente do Instituto Polit\u00e9cnico do Porto", "2014-2018 \t2.\u00ba mandato; Presidente do Instituto Polit\u00e9cnico do Porto", "2006-2008  Vice-Presidente do Instituto Polit\u00e9cnico do Porto", "2001-2004 Presidente do Conselho Directivo da Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o do Instituto Polit\u00e9cnico do Porto", "2015-2018 Primeiro Secret\u00e1rio do Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores, Tecnologia e Ci\u00eancia (INESC/ TEC)", "2016-2018 Primeiro Vogal do Comit\u00e9 Executivo da rede CRUSOE ", "2018-2019 Presidente de Dias da Dan\u00e7a- Associa\u00e7\u00e3o de Artes Performativas", "2018-2019 Presidente da Assembleia Geral da Portugal Ventures", "2017-2019 Membro do Conselho do Ensino Superior Militar", "2016- 2019\tDirectora do Coliseu do Porto"], "condecoracoes_e_louvores": ["C\u00e2mara Municipal do Porto - Medalha de M\u00e9rito, Grau Ouro (2018)", "Associa\u00e7\u00e3o do Corpo Consular do Porto - Distinguida Associada Honorifica (2018).", "Camara Municipal de Penafiel - Medalha de Ouro da Cidade  (2016)"], "obras_publicadas": ["Gamb\u00f4a, R. \u2013 Territ\u00f3rios da Democracia. Lisboa: Caleidosc\u00f3pio, 2019", "Gamb\u00f4a, R. - \u201cO Ensino Superior no patamar da era digital\u201d, In: Galegos, Santiago de Compostela, I, n\u00ba24, 2018.", "Gamb\u00f4a, R. \u2013 A Diversidade como Eixo do Desenvolvimento do Ensino Superior\u201d. Jornal de Letras. Lisboa. 1. fev. 2017.", "Gamb\u00f4a, R. - A Forma\u00e7\u00e3o Profissional, In: O Papel do Estado no Desenvolvimento.- IV Jornadas AEP Serralves. Porto:Funda\u00e7\u00e3o AEP, 2014.", "Gamb\u00f4a, R.- Trabalho de Projecto: uma Pedagogia em Participa\u00e7\u00e3o, In: Oliveira-Formosinho, J. (cood.) (2011). Pedagogia de projecto: A perspectiva da Associa\u00e7\u00e3o Crian\u00e7a. Colec\u00e7\u00e3o Inf\u00e2ncia n.\u00ba 14. Porto: Porto Editora, 2009. ", "Oliveira-Formosinho, J., Andrade, F. F. e Gamb\u00f4a, R. - Podiam chamar-se len\u00e7os de amor. Colec\u00e7\u00e3o Aprender em Companhia. Direc\u00e7\u00e3o Geral de Inova\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Curricular: Lisboa, 2010..", "Gamb\u00f4a, R. - \u201cEntre a Luz e a Sombra: J. Dewey e M. Foucault\u201d, In, Diacr\u00edtica, Filosofia e Cultura. Braga: Universidade do Minho. n\u00ba182, 2004.", "Gamb\u00f4a, R. - Educa\u00e7\u00e3o, \u00c9tica e Democracia: a reconstru\u00e7\u00e3o da modernidade em John Dewey. Porto: Edi\u00e7\u00f5es ASA, 2004."], "titulos_academicos_e_cientificos": ["2001 \tDoutoramento em Filosofia pela Universidade do Minho", "1993 \tMestrado em Educa\u00e7\u00e3o, especialidade Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o, pela Universidade do Minho"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]"]}},
{"6682": {"partido": "PS", "nome_completo": "Romualda Maria da Concei\u00e7\u00e3o Martins Nunes Fernandes", "data_de_nascimento": "1954-09-10", "habilitacoes_literarias": ["Mestrado em Ci\u00eancias Jur\u00eddicas /Direito, pela Universidade Saint Denis Paris-VIII ", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Pol\u00edticas P\u00fablicas ISCTE"], "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Vogal do Conselho Diretivo do Alto Comiss\u00e1rio para a Imigra\u00e7\u00e3o", "Assessora do Alto Comiss\u00e1rio para Imigra\u00e7\u00e3o ", "Adjunta do Secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna", "Adjunta do Secret\u00e1rio de Estado Adjunto da Administra\u00e7\u00e3o Interna"], "cargos_exercidos": ["Procuradora Geral Adjunta da Rep\u00fablica da Guin\u00e9-Bissau ", "Consultora na Dire\u00e7\u00e3o-Geral dos Assuntos Consulares e Comunidades Portuguesas do Minist\u00e9rio dos Neg\u00f3cios Estrangeiros ", "Consultora da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional para as Migra\u00e7\u00f5es (OIM) .", " Consultadora jur\u00eddica na Ag\u00eancia Americana para o Desenvolvimento, na Guin\u00e9-Bissau ", " Vogal do Conselho de Magistratura Judicial da Guin\u00e9-Bissau ", " Assessora ao Primeiro Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia Municipal de Lisboa "], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"2273": {"partido": "PS", "nome_completo": "Rita Mafalda Nobre Borges Madeira", "data_de_nascimento": "1972-08-08", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Mestrado em Ci\u00eancias do Trabalho e Rela\u00e7\u00f5es Laborais"], "profissao": "Jurista", "cargos_exercidos": ["Vice-Presidente C\u00e2mara Municipal Amadora", "Vereadora C\u00e2mara Municipal Amadora\n"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias"]}},
{"6533": {"partido": "BE", "nome_completo": "Ricardo Silva Vicente", "data_de_nascimento": "1984-01-30", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Engenharia Agron\u00f3mica", "Mestrado em Engenharia Agron\u00f3mica"], "profissao": "Eng. Agr\u00f3nomo", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal"]}},
{"6534": {"partido": "PS", "nome_completo": "Raul Miguel de Castro", "data_de_nascimento": "1948-10-19", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Administra\u00e7\u00e3o Publica", "profissao": "Aposentado da Autoridade Tributaria", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior"]}},
{"7034": {"partido": "PS", "nome_completo": "Raquel de F\u00e1tima Cardoso Ferreira", "data_de_nascimento": "1969-07-16", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Diploma de Estudos Avan\u00e7ados em Direiro", "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Reinser\u00e7\u00e3o Social"], "profissao": "Advogada", "cargos_que_desempenha": "Advocacia.", "cargos_exercidos": "Formadora RVCC", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"5835": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ricardo Jorge Cola\u00e7o Le\u00e3o", "data_de_nascimento": "1975-08-11", "habilitacoes_literarias": ["1\u00ba Ciclo", "2\u00ba Ciclo", "3\u00ba Ciclo", "Ensino Secund\u00e1rio", "Licenciatura em  Gest\u00e3o de Empresas"], "profissao": "Contabilista Certificado", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"4441": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ricardo Augustus Guerreiro Baptista Leite", "data_de_nascimento": "1980-05-31", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Medicina", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Sa\u00fade P\u00fablica e Gest\u00e3o de Sa\u00fade", "Forma\u00e7\u00e3o p\u00f3s-graduada realizada nas seguintes institui\u00e7\u00f5es: Johns Hopkins University (MD, EUA), Harvard Medical School (MA, EUA), IESE Business School (Madrid, Espanha)/Harvard Kennedy School of Govenment (MA, EUA), Albert Einstein College of Medicine (NY,EUA), AESE Business School (Lisboa, Portugal), European Society of Infectious Diseases and Clinical Microbiology, Universitat Autonoma de Barcelona (Barcelona, Espanha), Universidade Nova de Lisboa e Univerdade de Lisboa"], "profissao": "M\u00e9dico", "cargos_que_desempenha": ["Coordenador Cient\u00edfico de Sa\u00fade P\u00fablica (Centro de Investiga\u00e7\u00e3o), Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "Assistente Convidado, NOVA Medical School, Universidade Nova de Lisboa", "Membro da Assembleia Municipal de Cascais", "M\u00e9dico volunt\u00e1rio (na resposta ao COVID-19 no Servi\u00e7o de Urg\u00eancia), Hospital de Cascais Dr. Jos\u00e9 de Almeida"], "cargos_exercidos": ["Membro do Conselho de Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Base de Dados de Perfis de ADN (eleito pela Assembleia da Rep\u00fablica)", "Vice-Presidente e Vereador da C\u00e2mara Municipal de Cascais (sem tempos)", "Membro da Assembleia Metropolitana de Lisboa", "Membro da Assembleia de Freguesia de S\u00e3o Domingos de Rana"], "obras_publicadas": ["Cidadania para a Sa\u00fade, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, 2015", "Consenso Estrat\u00e9gico sobre a Gest\u00e3o Integrada da Hepatite C em Portugal, Universidade Cat\u00f3lica Editora, 2014"], "titulos_academicos_e_cientificos": "Licenciado em Medicina.\nP\u00f3s-graduado em Doen\u00e7as Infecciosas e Medicina Tropical.\nDoutorando em Sa\u00fade P\u00fablica.", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Coordenador GP]"]}},
{"7273": {"partido": "PS", "nome_completo": "Pedro Manuel Valente de Sousa", "data_de_nascimento": "1981-11-09", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Jurista ", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Junta da Uni\u00e3o das Freguesias de Matosinhos-Le\u00e7a da Palmeira", "Membro da Assembleia Municipal de Matosinhos "], "cargos_exercidos": ["Presidente da Junta da Uni\u00e3o das Freguesias de Matosinhos-Le\u00e7a da Palmeira (2013-2017)", "Presidente da Junta de Freguesia de Le\u00e7a da Palmeira (2009-2013)", "Membro da Assembleia Municipal de Matosinhos (2009-2013)", "Membro da Assembleia Municipal de Matosinhos (2013-2017)"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local"]}},
{"469": {"partido": "PS", "nome_completo": "Porf\u00edrio Simoes de Carvalho e Silva", "data_de_nascimento": "1961-10-29", "habilitacoes_literarias": "Doutoramento em EPISTEMOLOGIA E FILOSOFIA DAS CI\u00caNCIAS", "profissao": "INVESTIGADOR EM FILOSOFIA DAS CI\u00caNCIAS", "obras_publicadas": "A Filosofia da Ci\u00eancia de Paul Feyerabend (1998, Piaget)\nA Cibern\u00e9tica: Onde os Reinos se Fundem (2007, Quasi)\nDas Sociedades Humanas \u00e0s Sociedades Artificiais (2011, \u00c2ncora)\nPodemos matar um sinal de tr\u00e2nsito? Um divertimento pol\u00edtico-filos\u00f3fico acerca da profundidade do quotidiano (2012, Esfera do Caos),\nMonstros Antigos (poesia) (2013, Esfera do Caos).\n Caderno de T\u00f3quio (2015, Esfera do Caos)", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social"]}},
{"3945": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Pedro Nuno Mazeda Pereira Neto Rodrigues", "data_de_nascimento": "1979-07-27", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Direito"], "profissao": "Advogado", "cargos_exercidos": ["Exerceu fun\u00e7\u00f5es como Deputado na XI Legislatura", "Presidente da JSD, membro do Conselho Nacional do PSD e membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PSD entre 2007-2010", "Chefe de Gabinete do Secret\u00e1rio Geral do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica Portuguesa entre 2004-2005", "Adjunto do Secret\u00e1rio de Estado da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros nos XV e XVI Governos Constitucionais", "Chefe de Gabinete do Ministro Adjunto e do Desenvolvimento Regional no XIX Governo Constitucional"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"]}},
{"1992": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Pedro Roque da Visita\u00e7\u00e3o Oliveira", "data_de_nascimento": "1963-01-10", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Hist\u00f3ria", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Comunica\u00e7\u00e3o Educacional Multimedia"], "profissao": "Professor", "cargos_que_desempenha": ["Secret\u00e1rio-Geral dos TSD - Trabalhadores Social Democratas (2011)", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PSD (iner\u00eancia)", "Presidente Em\u00e9rito da APM - Assembleia Parlamentar do Mediterr\u00e2neo (http://www.pam.int/)", "Presidente da 1.\u00aa Comiss\u00e3o (Political and Security Related Cooperation) APM - Assembleia Parlamentar do Mediterr\u00e2neo (http://www.pam.int/)", "Dirigente da FPCUB - Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Cicloturismo e Utilizadores de Bicicleta"], "cargos_exercidos": ["Deputado na XIII Legislatura e coordenador dos deputados do GP PSD na Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Vice-Presidente Comiss\u00e3o Pol\u00edtica de Sec\u00e7\u00e3o da JSD", "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XII Legislatura", "Presidente Comiss\u00e3o Pol\u00edtica de Sec\u00e7\u00e3o do PSD em dois mandatos", "Vereador na C\u00e2mara Municipal de Almada (2005-2009)", "Secret\u00e1rio-Geral Adjunto da UGT - Uni\u00e3o Geral de Trabalhadores (2010-2011)", "Presidente Secretariado Distrital Set\u00fabal dos TSD (Trabalhadores Sociais Democratas)", "Deputado na IX Legislatura e coordenador dos deputados do GP PSD na Comiss\u00e3o de Trabalho e Assuntos Sociais", "Deputado Municipal na Assembleia Municipal de Almada em v\u00e1rios mandatos.", "Secret\u00e1rio de Estado do Emprego (fevereiro a julho de 2013)", "Presidente da APM - Assembleia Parlamentar do Mediterr\u00e2neo (http://www.pam.int/) entre 2017 e 2019", "Deputado na XII Legislatura"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Presidente]"]}},
{"629": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Pedro Augusto Cunha Pinto", "data_de_nascimento": "1956-10-24", "habilitacoes_literarias": "Frequ\u00eancia  de Licenciatura em Gest\u00e3o - Frequ\u00eancia do 5.\u00ba ano", "profissao": "Gestor", "cargos_exercidos": ["Presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o", "Vereador", "Administrador do METRO, SA", "Administrador do M.A.R.L., SA", "Deputado ao Parlamento Europeu", "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica desde 1979 at\u00e9 \u00e0 VIII Legislatura", "Vice-Presidente do PSD", "Presidente da JSD", "Administrador da Funda\u00e7\u00e3o Francisco S\u00e1 Carneiro"], "obras_publicadas": "\"Projecto Pol\u00edtico Para A Juventude Portuguesa\"", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"416": {"partido": "PS", "nome_completo": "Pedro Nuno Raposo Prazeres do Carmo", "data_de_nascimento": "1971-04-30", "habilitacoes_literarias": ["1\u00ba Ciclo", "2\u00ba Ciclo", "3\u00ba Ciclo", "Ensino Secund\u00e1rio", "Licenciatura em Direito"], "profissao": "Tec. Superior IEFP", "cargos_que_desempenha": "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o do Baixo Alentejo do Partido Socialista", "cargos_exercidos": ["Diretor do Centro de Emprego de Ourique 1996-1999", "Membro do Conselho Diretivo da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios 2013-2015", "Chefe Gabinete do Presidente da Camara Municipal de Barrancos 2002-2005", "Presidente da Camara Municipal de Ourique 2005-2015", "Diretor do Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Profissional de Beja 1999-2002"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"3926": {"partido": "BE", "nome_completo": "Pedro Filipe Gomes Soares", "data_de_nascimento": "1979-02-15", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Matem\u00e1tica Aplicada \u00e0 Tecnologia", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Detec\u00e7\u00e3o Remota"], "profissao": "Matem\u00e1tico", "cargos_que_desempenha": "Presidente do Grupo Parlamentar do Bloco de Esquerda\nMembro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do Bloco de Esquerda", "cargos_exercidos": "Deputado \u00e0 XI Legislatura\nDeputado \u00e0 XII Legislatura", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados"]}},
{"1893": {"partido": "PS", "nome_completo": "Pedro Artur Barreirinhas Sales Guedes Coimbra", "data_de_nascimento": "1973-04-01", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Engenharia Civil", "MBA para Executivos na Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra."], "profissao": "LICENCIADO EM ENG. CIVIL/INSPECTOR PRINCIPAL DA SEG. SOCIAL", "cargos_que_desempenha": "- Presidente da Assembleia Municipal de Penacova\n- Membro da Assembleia Intermunicipal da Regi\u00e3o de Coimbra\n- Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o do CCD\n- Membro do Conselho Geral da Funda\u00e7\u00e3o Sophia\n- Presidente da Federa\u00e7\u00e3o de Coimbra do Partido Socialista \n- Dirigente nacional do Partido Socialista", "cargos_exercidos": "- Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da \u00c1guas de Coimbra, EM\n- Vice Presidente da CCDR do Centro\n- Diretor Adjunto do Centro Distrital de Coimbra da Seguran\u00e7a Social\n- Diretor do Gabinete de Planeamento e Acompanhamento de Obras do Servi\u00e7o Regional da Seguran\u00e7a Social\n- Inspetor Principal do Instituto da Seguran\u00e7a Social, IP \n- Deputado Municipal em Penacova em v\u00e1rios mandatos\n- Dirigente concelhio, distrital e nacional do Partido Socialista e da Juventude Socialista em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"4453": {"partido": "PS", "nome_completo": "Pedro Filipe Mota Delgado Sim\u00f5es Alves", "data_de_nascimento": "1980-12-12", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Ci\u00eancias Jur\u00eddico-Pol\u00edticas"], "profissao": "Docente universit\u00e1rio ", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Junta de Freguesia do Lumiar (e membro por iner\u00eancia da Assembleia Municipal de Lisboa)", "Presidente da Mesa da Assembleia-Geral da Leg\u00edstica - Associa\u00e7\u00e3o para a Qualidade da Legisla\u00e7\u00e3o ", "Membro da Dire\u00e7\u00e3o da English Speaking Union - Portugal ", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do Partido Socialista", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da Federa\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Urbana de Lisboa do PS", "Membro do Secretariado da Concelhia do PS de Lisboa ", "Membro do Conselho de Representantes da Escola Superior de Tecnologia da Sa\u00fade de Lisboa (Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa)", "Membro da Comiss\u00e3o de Acesso aos Documentos Administrativos ", "Membro da Sec\u00e7\u00e3o de Arquivos do Conselho Nacional de Cultura, em representa\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Acesso aos Documentos Administrativos"], "cargos_exercidos": ["Diretor da revista \"Portugal Socialista\" ", "Membro da Assembleia de Freguesia de Alvalade, Lisboa (2011-2013)", "Secret\u00e1rio-Geral da Juventude Socialista (2010-2012)", "Director-Adjunto do Centro Jur\u00eddico da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros (2008-2009)", "Membro do grupo t\u00e9cnico-cient\u00edfico do Conselho Consultivo da Comiss\u00e3o para a Cidadania e Igualdade de G\u00e9nero (2008-2011)", "Suplente do representante da Rep\u00fablica Portuguesa no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Instituto Europeu para a Igualdade de G\u00e9nero (2007-2011)", "Membro do F\u00f3rum de Educa\u00e7\u00e3o para a Cidadania (2006-2008)", "Membro do Bureau da ECOSY - Young European Socialists (2006-2009)  \nVice-Presidente da ECOSY - Young European Socialists (2009-2011)", "Membro do Secretariado Nacional da Juventude Socialista (2006-2010)", "Membro do Conselho Pedag\u00f3gico, Conselho Directivo e Assembleia de Representantes da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa, entre 1999 e 2003 e membro da Assembleia da Universidade de Lisboa (1999-2001)", "Membro do Conselho Geral e do Conselho Pedag\u00f3gico do Centro de Estudos Judici\u00e1rio (2012-2016)", "Membro do Conselho Geral do SPGL - Sindicato dos Professores da Grande Lisboa (2015-2019)"], "obras_publicadas": ["A 26\u00aa Hora  - A inclus\u00e3o da disciplina de Religi\u00e3o e Moral na Organiza\u00e7\u00e3o Curricular do Ensino B\u00e1sico: breve coment\u00e1rio - Revista da Faculdade de Direito de Lisboa, vol. XLIII n\u00ba 2 (2002)", "O meu deputado : personaliza\u00e7\u00e3o e proporcionalidade na elei\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica, in Revista da Faculdade de Direito de Lisboa. vol XLIV, n.\u00ba 1-2 (2003)\n", "Debating Societies A globaliza\u00e7\u00e3o de um modelo anglo-sax\u00f3nico - Revista Polifonia n\u00ba 7 (2004)", "Um cavalo de Tr\u00f3ia no contencioso contratual: Suspens\u00e3o do contrato em sede de medidas provis\u00f3rias - Coment\u00e1rio ao Ac\u00f3rd\u00e3o do STA de 11.12.2002 in Cadernos de Justi\u00e7a Administrativa, n.\u00ba 49 (Janeiro/Fevereiro de 2005)", "O novo regime de impugna\u00e7\u00e3o de normas in Velhas e Novas Andan\u00e7as do Contencioso Administrativo - Estudos sobre a reforma do processo administrativo, Lisboa, 2005", "Sinais de identifica\u00e7\u00e3o e simbologia religiosa na escola p\u00fablica  - Um olhar sobre a recente evolu\u00e7\u00e3o jurisprudencial Europeia - Estudos em Mem\u00f3ria do Prof. Ant\u00f3nio Marques dos Santos, Coimbra, 2005", "A cl\u00e1usula aberta de direitos fundamentais e os limites materiais de revis\u00e3o constitucional -  Estudos em Mem\u00f3ria do Prof. Sousa Franco, Coimbra, 2006", "Uni\u00e3o Europeia e Jurisprud\u00eancia Constitucional dos Estados-Membros (co-autoria com Maria Lu\u00edsa Duarte), Lisboa, 2006", "Governos provis\u00f3rios - Revista da Faculdade de Direito de Lisboa vol. XLVI n\u00ba 1 (2006)", "O princ\u00edpio republicano - Revista da Faculdade de Direito de Lisboa vol. XLVIII n\u00ba 1 e 2 (2007)", "O novo regime jur\u00eddico do licenciamento ambiental, in O que h\u00e1 de novo no Direito do Ambiente?, Lisboa 2009", "Procurando o limite das quatro linhas - Coment\u00e1rio ao Ac\u00f3rd\u00e3o do STA de 10.09.2008 - Cadernos de Justi\u00e7a Administrativa, n.\u00ba 83 (Setembro/Outubro de 2010)", "O Regimento do Conselho de Ministros: An\u00e1lise da sua evolu\u00e7\u00e3o recente, in Estudos em Homenagem ao Professor Jorge Miranda, vol. III, Coimbra, 2012", "A crise, a Troika e as alternativas urgentes (em co-autoria com Alexandre Abreu, Hugo Mendes, Jo\u00e3o Rodrigues, Jos\u00e9 Guilherme Gusm\u00e3o, Nuno Serra, Nuno Teles e Ricardo Paes Mamede), Lisboa, 2013", "A Troika e Portugal, dois anos depois in A Troika - Ano II: Uma avalia\u00e7\u00e3o de 66 cidad\u00e3os, Coimbra, 2013", "Desenvolvimentos recentes da legisla\u00e7\u00e3o sobre animais em Portugal: uma breve cr\u00f3nica legislativa, in Animais: Deveres e Direitos, Lisboa, 2015", "O Lumiar na evolu\u00e7\u00e3o administrativa da cidade de Lisboa in Atas das XII Jornadas Hist\u00f3rico-Culturais do Lumiar, Lisboa, 2015", "A prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica aos seniores no Direito Portugu\u00eas: da prote\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0s linhas mestras do sistema de prote\u00e7\u00e3o social, in Gest\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es e Empreendedorismo na Economia Social, Lisboa, 2017", "Breve notas sobre a topon\u00edmia da Freguesia do Lumiar, in Atas das XIII Jornadas Hist\u00f3rico-Culturais do Lumiar, Lisboa, 2017", "Apontamentos sobre her\u00e1ldica em Lisboa: os bras\u00f5es das Freguesias da capital, in Atas das XIV Jornadas Hist\u00f3rico-Culturais do Lumiar, Lisboa, 2019", "A representa\u00e7\u00e3o parlamentar de Lisboa na hist\u00f3ria do constitucionalismo portugu\u00eas: o sistema eleitoral e os c\u00edrculos eleitorais da capital, in Atas das XV Jornadas Hist\u00f3rico-Culturais do Lumiar, Lisboa, 2019"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses [Coordenador ]"]}},
{"6637": {"partido": "PS", "nome_completo": "Pedro Miguel de Sousa Barrocas Martinho Cegonho", "data_de_nascimento": "1978-08-09", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Hist\u00f3ria, com minor em Artes e Patrim\u00f3nio", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Estudos Globais", "Frequ\u00eancia  de Licenciatura em Direito (4\u00ba ano)", "Frequ\u00eancia  de Licenciatura em Estat\u00edstica e Gest\u00e3o de Informa\u00e7\u00e3o (2\u00ba ano)"], "profissao": "Quadro T\u00e9cnico Banc\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": ["Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do Partido Socialista", "Presidente da Mesa da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do PS Lisboa", "Membro suplente da Assembleia Parlamentar do Conselho da Europa"], "cargos_exercidos": ["Presidente da Junta de Freguesia de Campo de Ourique (2013-2020)", "Presidente do Conselho Diretivo da ANAFRE - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Freguesias (2014-2020)", "Representante e Chefe da Delega\u00e7\u00e3o de Portugal no Congresso dos Poderes Locais e Regionais do Conselho da Europa (membro da C\u00e2mara do Poder Local, comiss\u00f5es de governan\u00e7a e monitoriza\u00e7\u00e3o)", "Membro da Assembleia Municipal de Lisboa (iner\u00eancia/2009-2020)", "Presidente da 2\u00aa Comiss\u00e3o Permanente de Economia, Turismo e Internacionaliza\u00e7\u00e3o da Assembleia Municipal de Lisboa (2017-2020)", "Presidente da Junta de Freguesia de Santo Condest\u00e1vel (mandato 2009-2013)", "Membro da Assembleia Municipal de Santar\u00e9m (mandato 1997-2001)", "Quadro T\u00e9cnico banc\u00e1rio do Banco BPI S.A. desde 01 de novembro de 2001, com contrato suspenso por exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico desde 2009."], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]"]}},
{"1738": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Pedro Filipe dos Santos Alves", "data_de_nascimento": "1972-12-30", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Ensino", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Administra\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Educativa"], "profissao": "Professor do Ensino B\u00e1sico e Secund\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": "Membro da Assembleia Municipal de Viseu", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade"]}},
{"4392": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Paulo C\u00e9sar Rios de Oliveira", "data_de_nascimento": "1965-02-19", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogado", "cargos_que_desempenha": "Advocacia\nPresid\u00eancia Assembleia Geral de Sociedades Comerciais", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Presidente]", "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses"]}},
{"6537": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Paulo Alexandre Luis Botelho Moniz", "data_de_nascimento": "1969-01-02", "profissao": "Engenheiro Electrot\u00e9cnico", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"6881": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Paulo Jorge Carvalho Leit\u00e3o", "data_de_nascimento": "1980-03-09", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Eng. Civil", "profissao": "Engenheiro Civil", "cargos_que_desempenha": "Vereador C\u00e2mara Municipal de Coimbra (Sem tempo atribu\u00eddo).", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias"]}},
{"6178": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Paulo Alexandre de Sousa Neves", "data_de_nascimento": "1967-07-09", "habilitacoes_literarias": "Mestrado em Comportamento Organizacional", "profissao": "professor", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"7286": {"partido": "PS", "nome_completo": "Paulo Porto Fernandes", "data_de_nascimento": "1964-04-16", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Licenciatura em Administra\u00e7\u00e3o de Empresas", "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Media\u00e7\u00e3o e Resolu\u00e7\u00e3o de Conflitos - P. U. Cat\u00f3lica"], "profissao": "ADVOGADO", "cargos_exercidos": ["Presidente da Comiss\u00e3o dos Estrangeiros Presos e Egressos - Ordem dos Advogados do Brasil - 2015 a 2019", "Provedor Presidente da Provedoria da Comunidade Portuguesa de S\u00e3o Paulo -2015 a 2017", "Juiz CRE do Trabalho - Poder Judici\u00e1rio Federal - Brasil - 1997 a 2001"], "condecoracoes_e_louvores": "Condecora\u00e7\u00e3o da Ordem do M\u00e9rito das Comunidades Portuguesas - Grau Ouro - 2015", "obras_publicadas": "Direitos B\u00e1sicos dos Estrangeiros Presos - Ed. Giostri - 2019", "titulos_academicos_e_cientificos": ["Direitos B\u00e1sicos dos Estrangeiros Presos - Editora Giostri - 2019", "Direitos B\u00e1sicos dos Estrangeiros Presos e Egressos - Cartilha da OAB - 2014/2015"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a"]}},
{"1741": {"partido": "PS", "nome_completo": "Paulo Alexandre de Carvalho Pisco", "data_de_nascimento": "1961-08-22", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Filosofia", "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Estudos Europeus"], "profissao": "JORNALISTA ", "condecoracoes_e_louvores": "Ordem de M\u00e9rito atribu\u00edda pelo Gr\u00e3o-Ducado do Luxemburgo", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus"]}},
{"4197": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Paula Alexandra Sobral Guerreiro Santos Barbosa", "data_de_nascimento": "1980-09-29", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Qu\u00edmica Tecnol\u00f3gica", "profissao": "Qu\u00edmica Tecnol\u00f3gica", "cargos_que_desempenha": "Deputada na XIV Legislatura", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica"]}},
{"3936": {"partido": "PS", "nome_completo": "Palmira Maciel Fernandes da Costa", "data_de_nascimento": "1961-11-24", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Ensino de Biologia e Geologia", "profissao": "Professora do Ensino Secund\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": "DEPUTADA DA ASSEMBLEIA DA REP\u00daBLICA", "cargos_exercidos": ["Presidente da Junta de Freguesia de Lama\u00e7\u00e3es\n", "Vereadora da C\u00e2mara Municipal de Braga.\nDOCENTE DO ENSINO SECUNDARIO."], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local"]}},
{"4055": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Olga Cristina Fino Silvestre", "data_de_nascimento": "1964-09-19", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "advogada", "cargos_que_desempenha": ["Primeira secret\u00e1ria da mesa da Assembleia Municipal de Porto de M\u00f3s", "Presidente da comiss\u00e3o politica do PSD de Porto de M\u00f3s", "Vogal do conselho de disciplina da Associa\u00e7\u00e3o de Futebol de Leiria", "Presidente da Assembleia Geral da ACM\u00d3S - Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento Comunit\u00e1rio de Porto de M\u00f3s", "Deputada da assembleia da Comunidade Intermunicipal do Pinhal Litoral"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior"]}},
{"6865": {"partido": "PS", "nome_completo": "Olavo Balona Gouveia C\u00e2mara", "data_de_nascimento": "1990-03-01", "profissao": "Advogado", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar"]}},
{"6885": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Of\u00e9lia Isabel Andr\u00e9s da Concei\u00e7\u00e3o Ramos", "data_de_nascimento": "1970-07-05", "profissao": "Jurista e empres\u00e1ria", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Vice-Presidente]", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias"]}},
{"6548": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Nuno Miguel Oliveira de Carvalho", "data_de_nascimento": "1982-05-30", "profissao": "Empres\u00e1rio", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos"]}},
{"3928": {"partido": "BE", "nome_completo": "Nelson Ricardo Esteves Peralta", "data_de_nascimento": "1981-05-25", "profissao": "Bi\u00f3logo", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos"]}},
{"6878": {"partido": "PS", "nome_completo": "Nuno Jorge Cardona Fazenda de Almeida", "data_de_nascimento": "1976-10-24", "habilitacoes_literarias": ["Doutoramento em Planeamento Regional e Urbano", "Mestrado em Gest\u00e3o e Pol\u00edticas Ambientais", "Licenciatura em Turismo"], "profissao": "T\u00e9cnico Superior e Professor Universit\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": "Deputado Assembleia da Rep\u00fablica - XIV Legislatura", "cargos_exercidos": ["Diretor do Departamento de Gest\u00e3o de Programas Comunit\u00e1rios - Turismo de Portugal", "Vogal n\u00e3o executivo do Conselho Diretivo da Funda\u00e7\u00e3o C\u00f4a Parque", "Professor convidado da Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa"], "titulos_academicos_e_cientificos": ["Doutoramento em Planeamento Regional e Urbano", "Licenciatura em Turismo", "Mestrado em Gest\u00e3o e Pol\u00edticas Ambientais"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social"]}},
{"5635": {"partido": "PS", "nome_completo": "Norberto Ant\u00f3nio Lopes Patinho", "data_de_nascimento": "1954-09-22", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Escolar", "profissao": "Aposentado", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"6531": {"partido": "PSD", "nome_completo": "M\u00f3nica Cl\u00e1udia de Castro Quintela", "data_de_nascimento": "1967-07-14", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "advogada", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida [Coordenador ]", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais [Suplente]"]}},
{"6706": {"partido": "PS", "nome_completo": "Miguel de Oliveira Pires da Costa Matos", "data_de_nascimento": "1994-05-29", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Filosofia, Pol\u00edtica e Economia", "profissao": "Economista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"2215": {"partido": "PS", "nome_completo": "Nuno Andr\u00e9 Ara\u00fajo dos Santos Reis e S\u00e1", "data_de_nascimento": "1976-04-02", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Direito / Mestrando em Ci\u00eancias Jur\u00eddico Financeiras", "Especialista diplomado em Ci\u00eancias Juridico-Financeiras pela Faculdade de Direito de Lisboa"], "profissao": "Trabalhador T\u00e9cnico Superior em Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas / Advogado (inscri\u00e7\u00e3o suspensa voluntariamente por n\u00e3o exerc\u00edcio atual)", "cargos_que_desempenha": ["Vereador da C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o ", "Deputado na  XIII  Legislatura\n"], "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1rio do Gabinete de Apoio Pessoal do Governador Civil de Braga", "Membro da Assembleia Intermunicipal da Comunidade Intermunicipal do Ave", "Deputado na X, XI e XII Legislatura\nVice-Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia da Rep\u00fablica na XII Legislatura\nVice-Presiente do GPA Portugal - Estados Unidos da Am\u00e9rica", "T\u00e9cnico Superior da Autoridade para as Condi\u00e7\u00f5es do Trabalho", "Deputado da Assembleia Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o", "Advogado"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social"]}},
{"4162": {"partido": "BE", "nome_completo": "Mois\u00e9s Salvador Coelho Ferreira", "data_de_nascimento": "1985-12-25", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Psicologia", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Psicologia"], "profissao": "Psic\u00f3logo / Formador", "cargos_que_desempenha": ["Membro da Mesa Nacional e Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do Bloco de Esquerda", "Deputado Municipal em Santa Maria da Feira"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica"]}},
{"6877": {"partido": "PS", "nome_completo": "Martina Pires Marcelino de Jesus", "data_de_nascimento": "1965-02-28", "profissao": "Professora"}},
{"6933": {"partido": "PEV", "nome_completo": "Mariana da Concei\u00e7\u00e3o Pereira da Silva", "data_de_nascimento": "1982-04-28", "profissao": "Professora", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos"]}},
{"6919": {"partido": "PS", "nome_completo": "Maria Joaquina Baptista Quintans de Matos", "data_de_nascimento": "1952-09-13", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Filologia Germ\u00e2nica", "profissao": "Professora aposentada", "cargos_exercidos": "Presidente da C\u00e2mara Municipal de Lagos - 2013 a 2019", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]"]}},
{"6899": {"partido": "PS", "nome_completo": "Marta Lu\u00edsa de Freitas", "data_de_nascimento": "1980-09-27", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Fisioterapia", "Mestrado em Atividade F\u00edsica e Desporto", "Frequ\u00eancia  de Licenciatura em Gest\u00e3o"], "profissao": "Fisioterapeuta", "cargos_que_desempenha": ["Membro da Assembleia Municipal do Funchal", "Membro da Comiss\u00e3o Regional do PS-Madeira", "Deputada na Assembleia da Rep\u00fablica", "Membro do Secretariado do Departamento das Mulheres Socialistas do PS-Madeira", "Membro do Secretariado da Concelhia do Funchal do PS-Madeira"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia"]}},
{"5952": {"partido": "BE", "nome_completo": "Maria Manuel de Almeida Rola", "data_de_nascimento": "1984-06-26", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em DESIGN GR\u00c1FICO", "profissao": "Designer Gr\u00e1fica", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"7011": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Maria Gabriela da Cunha Baptista Rodrigues da Fonseca", "data_de_nascimento": "1958-06-05", "profissao": "Professora", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"5984": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Maria Germana de Sousa Rocha", "data_de_nascimento": "1968-06-08", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "T\u00e9cnica Superior Jurista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica [Coordenador ]"]}},
{"695": {"partido": "PS", "nome_completo": "Maria da Luz Gameiro Beja Ferreira Rosinha", "data_de_nascimento": "1948-05-13", "habilitacoes_literarias": "Administra\u00e7\u00e3o e Com\u00e9rcio", "profissao": "Aposentada", "cargos_que_desempenha": ["Deputada \u00e0 Assembleia Rep\u00fablica na XIII Legislatura ", "Presidente do Conselho de Fundadores da Funda\u00e7\u00e3o CEBI", "Presidente do Conselho para o Desenvolvimento Sustentado do Hospital Vila Franca de Xira"], "condecoracoes_e_louvores": ["Comendador da Ordem de M\u00e9rito 27 de Junho de 2014", "Crach\u00e1 de Ouro da Liga dos Bombeiros Portugueses 27 de Fevereiro 2015"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos"]}},
{"6893": {"partido": "PS", "nome_completo": "Cristina Maria da Fonseca Santos Bacelar Begonha", "data_de_nascimento": "1989-01-21", "profissao": "Polit\u00f3loga", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens [Coordenador ]"]}},
{"6980": {"partido": "PS", "nome_completo": "Maria da Gra\u00e7a da Mouta Silva Reis", "data_de_nascimento": "1972-07-18", "profissao": "DOCENTE", "cargos_que_desempenha": "1\u00aa Secret\u00e1ria da Assembleia Municipal de Cinf\u00e3es", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"4557": {"partido": "BE", "nome_completo": "Mariana Rodrigues Mort\u00e1gua", "data_de_nascimento": "1986-06-24", "habilitacoes_literarias": ["1\u00ba Ciclo", "2\u00ba Ciclo", "3\u00ba Ciclo", "Ensino Secund\u00e1rio", "Licenciatura em Economia", "Mestrado em Economia", "Doutoramento em Economia"], "profissao": "Economista", "obras_publicadas": "Mort\u00e1gua, M. (2013) Temos de Pagar a D\u00edvida? in Cardina, M., Serra, N. e Soeiro, J. (Ed),N\u00e3o acredite em tudo o que pensa. Tinta da China, \n\nLou\u00e7\u00e3, F. e Mort\u00e1gua, M. (2013). Isto \u00e9 um assalto. Betrand  \n\nMort\u00e1gua, M (2012) The Portuguese debt crisis: deconstructing myths in The Political Economy of Public Debt and Austerity in the EU in Public debt and austerity in the EU.\n\nMort\u00e1gua, M. and Lou\u00e7\u00e3, Francisco (2012). A  Dividadura \u00bf Portugal na Crise do Euro. Bertrand.", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Coordenador GP;Vice-Presidente]"}},
{"7018": {"partido": "PS", "nome_completo": "Mara L\u00facia Lagriminha Coelho", "data_de_nascimento": "1985-06-16", "profissao": "Jurista ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"6976": {"partido": "PS", "nome_completo": "Manuel Ant\u00f3nio dos Santos Afonso", "data_de_nascimento": "1950-12-01", "profissao": "T\u00e9cnico Agr\u00edcola", "cargos_que_desempenha": ["Membro da Assembleia Municipal de Santar\u00e9m", "Membro da Comunidade Intermunicipal da Lez\u00edria do Tejo", "Membro da Uni\u00e3o de Freguesias da Cidade de Santar\u00e9m"], "cargos_exercidos": ["Vereador - Vice Presidente da C\u00e2mara Municipal de Santar\u00e9m", "Presidente dos Servi\u00e7os Municipalizados de Santar\u00e9m", "Presidente do Conselho Fiscal do CNEMA  - Centro Nacional de Mercados Agr\u00edcolas de Santar\u00e9m", "Adjunto do Governador Civil de Santar\u00e9m", "Coordenador da Uni\u00e3o Geral de Trabalhadores ( UGT) para o Distrito de Santar\u00e9m", "Membro de v\u00e1rios Comit\u00e9s Europeus Agr\u00edcolas no \u00e2mbito da ent\u00e3o Comunidade Econ\u00f3mica Europeia", "Furriel Miliciano Comando", "instrutor de Cursos de Comandos em Mo\u00e7ambique"], "condecoracoes_e_louvores": "Medalha Comemorativa das  Campanhas de \u00c1frica - Mo\u00e7ambique 1971 - 1973", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"6207": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ana Margarida Balseiro de Sousa Lopes", "data_de_nascimento": "1989-09-24", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Mestrado em Direito e Gest\u00e3o"], "profissao": "Consultora fiscal", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional da JSD\n", "Membro da Assembleia Municipal da Marinha Grande", "Membro do Conselho Geral do Instituto Francisco S\u00e1 Carneiro", "Presidente de Mesa do Conselho Distrital de Leiria da JSD"], "cargos_exercidos": ["Tesoureira da Dire\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica da Faculdade de Direito de Lisboa\n", "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital de Leiria da JSD", "Representante dos estudantes no Conselho Acad\u00e9mico da Faculdade de Direito de Lisboa\n", "Vogal da Dire\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica da Faculdade de Direito de Lisboa\n", "Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da Escola Secund\u00e1ria Ac\u00e1cio Calazans Duarte", "Presidente de Mesa do Plen\u00e1rio de Militantes do PSD Marinha Grande", "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da JSD/Marinha Grande", "Tesoureira da Dire\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Europeia de Estudantes de Direito da Faculdade de Direito de Lisboa \u2013 ELSA FDL\n"], "obras_publicadas": "Colabora\u00e7\u00e3o no livro \u201cO Estatuto dos Grandes Contribuintes de Angola\u201d, publicado em 2014 pela Almedina", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]"]}},
{"6595": {"partido": "PSD", "nome_completo": "M\u00e1rcia Isabel Duarte Passos Resende", "data_de_nascimento": "1969-07-24", "habilitacoes_literarias": "Mestrado em Direito", "profissao": "Advogada", "obras_publicadas": "C\u00f3digo de Processo Civil - Vida Econ\u00f3mica", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem"]}},
{"1594": {"partido": "PS", "nome_completo": "Maria Ant\u00f3nia Moreno Areias de Almeida Santos", "data_de_nascimento": "1962-02-14", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Vice-presidente da Comiss\u00e3o Parlamentar de Sa\u00fade ", "Deputada na XIII Legislatura, eleita pelo Circulo Eleitoral de Guarda", "\n        Membro do Secretariado Nacional do Partido Socialista\n        Membro da Comiss\u00e3o Permanente do Partido Socialista\n        Membro da Comiss\u00e3o Politica Nacional do Partido Socialista\n      ", "Membro do Secretariado da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Lisboa do Partido Socialista"], "cargos_exercidos": ["De Abril de 1986 a Outubro de 1995 - exerceu fun\u00e7\u00f5es de consultora Jur\u00eddica da Casa Civil do Presidente da Rep\u00fablica. Em simult\u00e2neo exerceu advocacia num  escrit\u00f3rio de Advogados, em Lisboa.", "De Junho de 2001 a Janeiro de 2005 exerceu as fun\u00e7\u00f5es de Presidente da Comiss\u00e3o para a Dissuas\u00e3o da Toxicodepend\u00eancia de Lisboa;", "\n        De Outubro de 1995 a Junho de 2001 - exerceu fun\u00e7\u00f5es de assessora jur\u00eddica no Gabinete do Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica.\n        Durante este per\u00edodo, suspendeu durante dois meses, as fun\u00e7\u00f5es referidas para exercer o mandado de Deputada pelo\n        pelo Partido Socialista eleita pelo c\u00edrculo eleitoral de Coimbra;\n      "], "condecoracoes_e_louvores": ["Comenda da Ordem de M\u00e9rito (1996)", "Louvor da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (1996)."], "obras_publicadas": ["Almeida Santos, Maria Ant\u00f3nia (2004) \"Contributos para uma an\u00e1lise da experi\u00eancia descriminalizadora do consumo de drogas\". Revista Toxicodepend\u00eancias, volume 10, n. \u00ba 1", "Almeida Santos, Maria Ant\u00f3nia(2003) \"Descriminaliza\u00e7\u00e3o do Consumo de Subst\u00e2ncias estupefacientes - Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Lei 30/2000 de 29 de Novembro\". Revista do Minist\u00e9rio P\u00fablico"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Presidente]"]}},
{"5677": {"partido": "PS", "nome_completo": "Lu\u00eds Miguel da Gra\u00e7a Nunes", "data_de_nascimento": "1972-08-16", "habilitacoes_literarias": "Frequ\u00eancia  de Licenciatura em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o", "profissao": "Funcion\u00e1rio p\u00fablico", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"2209": {"partido": "PS", "nome_completo": "Marcos da Cunha e Lorena Perestrello de Vasconcellos", "data_de_nascimento": "1971-08-23", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em DIREITO", "profissao": "Advogado", "cargos_que_desempenha": ["Deputado na XIII Legislatura;", "Secret\u00e1rio Nacional do Partido Socialista; "], "cargos_exercidos": ["Adjunto do Ministro dos Assuntos Parlamentares;", "Chefe de Gabinete do Secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna;", "Secret\u00e1rio de Estado da Defesa Nacional, no XXI Governo Constitucional", "Secret\u00e1rio de Estado da Defesa Nacional e dos Assuntos do Mar, no XVIII Governo Constitucional;", "Administrador da Finertec - Servi\u00e7os de Consultoria e Participa\u00e7\u00f5es Financeiras, SA", "Advogado;", "Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa;"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]"]}},
{"5531": {"partido": "PS", "nome_completo": "Lu\u00eds Miguel de Freitas Marques Carvalho Soares", "data_de_nascimento": "1983-07-08", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o do Turismo "], "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": "Deputado da Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es ", "cargos_exercidos": "Membro da Assembleia de Freguesia de Caldelas, Concelho de Guimar\u00e3es ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"4126": {"partido": "PS", "nome_completo": "Lu\u00eds David Trindade Moreira Testa", "data_de_nascimento": "1978-01-20", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Portalegre do Partido Socialista", "Membro da Assembleia Municipal de Portalegre", "Membro da Assembleia Intermunicipal do Alto Alentejo"], "cargos_exercidos": ["Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Jovens Autarcas Socialistas", "Presidente da Assembleia Intermunicipal do Alto Alentejo"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Presidente]"]}},
{"5949": {"partido": "BE", "nome_completo": "Lu\u00eds Valentim Pereira Monteiro", "data_de_nascimento": "1993-01-29", "habilitacoes_literarias": "Mestrado em Museologia", "profissao": "Muse\u00f3logo", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens"]}},
{"197": {"partido": "PS", "nome_completo": "Lu\u00eds Manuel Capoulas dos Santos", "data_de_nascimento": "1951-08-22", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Sociologia", "profissao": "T\u00c9CNICO SUPERIOR DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA", "cargos_que_desempenha": "Deputado \u00e0 Assembleia da Republica, XIV Legislatura", "cargos_exercidos": ["Ministro da agricultura, do Desenvolvimento Rural e das Pescas, 1998/2002", "Deputado ao Parlamento Europeu, 2004/14", "Secret\u00e1rio de Estado da Agricultura e do Desenvolvimento Rural, 1995/98 ", "Deputado \u00e0 Assembleia da Republica, 1991/95 e 2001/04", "Membro da Assembleia Municipal de \u00c9vora, 2001/2013\n"], "condecoracoes_e_louvores": ["Comenda do Ordem do M\u00e9rito Agr\u00edcola, da Republica Francesa", "Gr\u00e3-Cruz da Ordem do M\u00e9rito Agr\u00edcola, Comercial e Industrial, Classe do M\u00e9rito Agr\u00edcola, da Republica Portuguesa"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"5759": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Lina Maria Cardoso Lopes", "data_de_nascimento": "1961-05-28", "profissao": "Professor", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o [Presidente]"]}},
{"4364": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Lu\u00eds Manuel Morais Leite Ramos", "data_de_nascimento": "1961-10-29", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Engenharia Civil", "Mestrado em Sociologia", "Doutoramento em Ci\u00eancias Sociais"], "profissao": "Professor Universit\u00e1rio", "cargos_exercidos": ["T\u00e9cnico Superior da Unidade de Gest\u00e3o do Projecto de Desenvolvimento Rural Integrado de Tr\u00e1s-os-Montes (PDRITM), na Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o do Norte. Julho de 1984 a Junho de 1988.", "Professor Associado c/ Agrega\u00e7\u00e3o do Departamento de Engenharias da Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, \u00c1rea de Planeamento e Ordenamento do Territ\u00f3rio. Desde Novembro 2006.", "Director do Departamento de Engenharias da Escola de Ci\u00eancias e Tecnologia na Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, desde Mar\u00e7o de 2009 \u00bf Junho de 2011.", "Vice-Coordenador do Departamento de Engenharias da Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, de Fevereiro de 2006 a Mar\u00e7o de 2011.", "Director dos Cursos de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Mestrado em Engenharia e Planeamento Municipal na Universidade de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro, Setembro de 2004 \u00bf Junho de 2009", "Coordenador das Ac\u00e7\u00f5es Preparat\u00f3rias do Programa lntegrado de Desenvolvimento de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro (PIDR-TAD), na Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o do Norte. Setembro de 1986 a Junho de 1988.", "Director Regional da Administra\u00e7\u00e3o Aut\u00e1rquica (DRAA), na Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Norte. Maio de 1996 a Setembro de 1999. ", "Coordenador Regional dos Gabinetes de Apoio T\u00e9cnico (GAT), na Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Norte. Outubro de 1996 a Setembro de 1999.", "Chefe de Projecto do Programa de Desenvolvimento do Douro (PRODOURO). Abril de 1995 a Setembro de 1999", "Administrador do Projecto de Desenvolvimento Rural lntegrado de Tr\u00e1s-os-Montes II (PDRITM II), na Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o do Norte. Abril de 1995 a Junho 1998.", "Vice-Coordenador do Projecto Servi\u00e7o Cooperativo de Extens\u00e3o em Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro (SCETAD) entre 2001 e 2004."], "obras_publicadas": ["PRADO M., RAMOS L., VARELA E. (2010), Galicia Interior: Cami\u00f1os da Innovaci\u00f3n, Eixo Atl\u00e2ntico do Noroeste Peninsular, Biblioteca de Estudos Estrat\u00e9gicos, 125 p. ISBN:978-84-693-1620-7", "FERNANDES A., NOVOA V., GON\u00c7ALVES P., GUL\u00cdN M. SANZ F., C\u00c1RDENAS F., FERNANDEZ E., RAMOS L. (2010), Agenda 21 Local: apoio \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o, Eixo Atl\u00e2ntico do Noroeste Peninsular, Col. Guias metodol\u00f3gicas Eixoecologia, Edi\u00e7\u00e3o portugu\u00eas, castelhano e galego, 120 p. ISBN 978-84-693-6434-.", "RAMOS L. (2002), L'Etat, les Agriculteurs, le Corporatisme: le paradoxe portugais, 2 Vols. (1162 pp.). Edi\u00e7\u00e3o da ANRT, Th\u00e8se \u00e0 la Carte, Lille / Fran\u00e7a. ISBN: 2-729-52655-2.", "PRADO M., RAMOS L., VARELA E. (2010), Galicia Central: Concellos Eficientes, Eixo Atl\u00e2ntico do Noroeste Peninsular, Biblioteca de Estudos Estrat\u00e9gicos, 121 p. ISBN:978-84-692-8495-7", "C\u00c1RDENAS F., RAMOS L., VARELA E. (2008), Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do eixo Atl\u00e2ntico 2013: Orientaci\u00f3ns Estrat\u00e9xicas de Desenvolvemento Sostible para os Concellos do Eixo Atl\u00e1ntico do Noroeste Peninsular no Marco da Programaci\u00f3n Comunitaria 2007-2013. Eixo Atlantico do Noroeste Peninsular, Biblioteca de Estudos Estrat\u00e9gicos Edi\u00e7\u00e3o portugu\u00e9s/galego. ISBN: 978-84-691-4197-7", "AAVV (2010), Projecto Mobilidade Sustent\u00e1vel. Volume 1. Concep\u00e7\u00e3o, Principais Conclus\u00f5es e Recomenda\u00e7\u00f5es. 80 p. Volume 2. Manual de Boas Pr\u00e1ticas para uma Mobilidade Sustent\u00e1vel. 274 p. Ag\u00eancia Portuguesa do Ambiente (APA), Mar\u00e7o 2010. ISBN: 978-972-8577-51-3."], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio"]}},
{"6129": {"partido": "PS", "nome_completo": "L\u00facia Fernanda Ferreira Ara\u00fajo Silva", "data_de_nascimento": "1964-03-02", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Humanidades.", "Mestrado em Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o- Especializa\u00e7\u00e3o Pedagogia."], "profissao": "Professora 3\u00ba CEB e SEC.", "cargos_que_desempenha": ["Vereadora na C\u00e2mara Municipal de Viseu- 2017-2021", "Presidente da Concelhia do PS Viseu", "Membro da  Comiss\u00e3o Nacional.", "Presidente da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o Cultural, Recreativa e Desportiva de Marzovelos- Viseu."], "cargos_exercidos": ["Deputada na Assembleia Municipal de Viseu ( 2013-2017);\nDeputada na Comunidade Intermunicipal  D\u00e3o Laf\u00f5es;\nMembro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional.", "Cabe\u00e7a de lista  \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Viseu ( 2017-2021)\nPresidente do Departamento Federativo das Mulheres Socialistas de Viseu.(2014-2018)\n", "Cabe\u00e7a de lista \u00e0 Assembleia de Freguesia de Cora\u00e7\u00e3o de Jesus(atualmente freguesia de Viseu), em 2009.\nPresidente da concelhia do PS - Viseu- dois mandatos.", "Profissionalmente: orientadora de est\u00e1gio de professores estagi\u00e1rios do Centro Regional das Beiras -  Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa.\nDelegada de grupo disciplinar.\nDiretora de turma.\nMembro da Assembleia Geral.\nRepresentante dos encarregados de educa\u00e7\u00e3o, no conselho geral de escola, - na escola secund\u00e1ria Viriato- Viseu."], "obras_publicadas": "Conto infantil \"A Hist\u00f3ria da Matilde\"", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva"]}},
{"1239": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Lu\u00eds Maria de Barros Serra Marques Guedes", "data_de_nascimento": "1957-08-25", "habilitacoes_literarias": ["1\u00ba Ciclo", "2\u00ba Ciclo", "3\u00ba Ciclo", "Ensino Secund\u00e1rio", "Licenciatura em Direito"], "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": "Deputado na XIII Legislatura", "cargos_exercidos": ["Vice-Presidente do Grupo Parlamentar do PSD", "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na VII, VIII, IX, X e XI Legislatura", "Presidente do Instituto da Juventude", "Membro dos XI,XII, XIX e XX Governos Constitucionais", "Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal de Cascais, com os Pelouros dos Departamentos Jur\u00eddico, de Pol\u00edcia Municipal e de Protec\u00e7\u00e3o Civil", "Presidente do Grupo Parlamentar do PSD"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020 [Coordenador ]", "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020 [Coordenador ]"]}},
{"271": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Jos\u00e9 Maria Lopes Silvano", "data_de_nascimento": "1957-02-28", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "ADVOGADO", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do PSD Bragan\u00e7a", "Deputado da Assembleia da Rep\u00fablica"], "cargos_exercidos": ["Diretor Executivo da Ag\u00eancia do Desenvolvimento Regional do Vale do Tua", "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Empresa Res\u00edduos do Nordeste", "Presidente do Conselho Local da A\u00e7\u00e3o Social", "Presidente do Conselho Local de Educa\u00e7\u00e3o", "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Escola Profissional de Arte de Mirandela", "Presidente do Conselho Fiscal do Sport Clube de Mirandela", "Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do GAT", "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do PSD Bragan\u00e7a", "Vogal da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PSD", "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PSD de Mirandela", "Membro do Conselho Nacional do PSD", "Presidente da C\u00e2mara Municipal de Mirandela", "Presidente da Assembleia Municipal de Mirandela", "Provedor da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Mirandela", "Presidente da Assembleia Geral das \u00c1guas de Tr\u00e1s-os-Montes", "Deputado da Assembleia da Rep\u00fablica", "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Hospital Terra Quenta, S.A.", "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Complexo Agro Industrial do Cach\u00e3o", "Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios da Terra Quente Transmontana", "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os Municipalizados de Mirandela"], "condecoracoes_e_louvores": "Comendador da Ordem de M\u00e9rito - Presid\u00eancia da Rep\u00fablica", "obras_publicadas": "Mirandela - S\u00e9culo XXI", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"6157": {"partido": "PS", "nome_completo": "Lara Fernandes Martinho", "data_de_nascimento": "1978-11-06", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Rela\u00e7\u00f5es Internacionais pela Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa", "Mestrado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "Master in Business and Administration (MBA) Forma\u00e7\u00e3o em Lideran\u00e7a no S\u00e9c. XXI: Forma\u00e7\u00e3o Avan\u00e7ada de Executivos, na Harvard Kennedy School"], "profissao": "Administradora", "cargos_exercidos": ["Administradora da SDEA \u2013 Sociedade para o Desenvolvimento Empresarial dos A\u00e7ores, EPER, desde Mar\u00e7o de 2013 at\u00e9 Outubro de 2015", "\n        Deputada na Assembleia Legislativa Regional \u2013 entre Novembro de 2012 e\n        Fevereiro de 2013\n      ", "\n        T\u00e9cnica Superior de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais na C\u00e2mara de Com\u00e9rcio de Angra\n        do Hero\u00edsmo \u2013 entre De 1 Mar\u00e7o de 2005 at\u00e9 31 de Janeiro de 2007\n      ", "\n        Secret\u00e1ria-Geral da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio de Angra do Hero\u00edsmo - entre\n        16 de Dezembro de 2010 at\u00e9 4 de Novembro de 2012\n      ", "\n        Assessora da Dire\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio de Angra do Hero\u00edsmo - entre\n        Fevereiro de 2007 at\u00e9 15 de Dezembro de 2010\n      ", "Membro da Comiss\u00e3o de Economia da Assembleia Legislativa Regional dos A\u00e7ores - entre Novembro de 2012 e Fevereiro de 2013"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos"]}},
{"4210": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jos\u00e9 Rui Alves Duarte Cruz", "data_de_nascimento": "1966-11-14", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Enfermagem", "profissao": "EMPRESARIO", "cargos_exercidos": "Delegado Regional do IPJ/ Viseu(Agosto de 2005 a Agosto de 2007)\nSubdirector Regional do Centro do IPJ. IP (Agosto 2007 a 14 de Outubro 2009)\nVice-presidente do Centro Social e Paroquial de S. Joaninho.\nMembro do Conselho Geral do IPV.\n", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior"]}},
{"6862": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jos\u00e9 Fernando Gomes Mendes", "data_de_nascimento": "1962-01-28", "habilitacoes_literarias": "Doutoramento em Planeamento Territorial", "profissao": "Professor Catedr\u00e1tico", "cargos_exercidos": "Secret\u00e1rio de Estado do Planeamento - XXII Governo Constitucional\nSecret\u00e1rio de Estado Adjunto e da Mobilidade - XXI Governo Constitucional\nSecret\u00e1rio de Estado Adjunto e do Ambiente - XXI Governo Constitucional\nProfessor Catedr\u00e1tico e Vice-Reitor da Universidade do Minho"}},
{"3951": {"partido": "BE", "nome_completo": "Jos\u00e9 Maria Barbosa Cardoso", "data_de_nascimento": "1960-12-20", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Geografia", "profissao": "Professor", "cargos_que_desempenha": "Deputado Municipal", "cargos_exercidos": "Professor", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Vice-Presidente]"]}},
{"2433": {"partido": "BE", "nome_completo": "Jos\u00e9 Borges de Ara\u00fajo de Moura Soeiro", "data_de_nascimento": "1984-08-11", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Ci\u00eancias Sociais - Sociologia", "Doutoramento em Sociologia "], "profissao": "Soci\u00f3logo", "cargos_que_desempenha": "Deputado na XII Legislatura", "cargos_exercidos": ["Animador de oficinas de express\u00e3o e de Teatro do Oprimido", "Bolseiro de Investiga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e Tecnologia)", "Deputado na X Legislatura;\nDeputado na XI Legislatura;"], "obras_publicadas": ["SOEIRO, Jos\u00e9; CARDINA, Miguel; SERRA, Nuno (coord.) (2013), N\u00e3o Acredite em Tudo o que Pensa. Mitos do Senso Comum na Era da Austeridade. Lisboa, Tinta-da-China.", "CARDINA, Miguel e SOEIRO, Jos\u00e9 (2013), \u201cEsquerda Radical\u201d, in Jo\u00e3o Cardoso Rosas e Ana Rita Ferreira (orgs.), Ideologias Pol\u00edticas Contempor\u00e2neas - Mudan\u00e7as e Perman\u00eancias, Coimbra: Almedina.\n\n"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social"]}},
{"1432": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jos\u00e9 Manuel Vaz Carpinteira", "data_de_nascimento": "1959-04-06", "habilitacoes_literarias": "Bac. Engenharia Qu\u00edmica", "profissao": "Gestor Empresarial", "cargos_que_desempenha": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XIV Legislatura", "cargos_exercidos": ["Presidente da C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Cerveira (durante 24 anos)\n", "Presidente da Funda\u00e7\u00e3o da Bienal de Arte de Cerveira\n", "Administrador de Empreendimentos E\u00f3licos Cerveirenses,SA", "Vogal do Executivo da Regi\u00e3o de Turismo do Alto Minho", "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Distrital do PS de Viana do Castelo", "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XIII Legislatura"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias [Coordenador ]"]}},
{"6973": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Jos\u00e9 Joaquim Cancela Moura", "data_de_nascimento": "1963-07-27", "profissao": "Advogado", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]"]}},
{"2105": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Pereira Carneiro", "data_de_nascimento": "1971-10-04", "habilitacoes_literarias": ["Mestrado em Estudos Africanos - Elites Politicas", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Administra\u00e7\u00e3o. Concluiu a parte escolar."], "profissao": "Docente Universit\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": ["Deputado \u00e0 XIV Legislatura", "Secret\u00e1rio-Geral Adjunto do Partido Socialista"], "cargos_exercidos": ["8. Foi eleito membro do Conselho Geral da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Munic\u00edpios Portugueses entre o dia 23 de Novembro de 2013 e o dia 23 de Outubro de 2015.", "7. Presidente da Cooperativa de Desenvolvimento Regional \u00abDolmen\u00bb, entre 2007 e 2010.", "10. Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Nacional dos Autarcas Socialistas entre o dia 04 de Janeiro de 2014 e o dia 23 de Outubro de 2015.", "11. Presidente do Conselho da Comunidade do ACES-T\u00e2mega entre o dia 20 de Dezembro de 2010 e o dia 23 de Outubro de 2015.", "12. Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Distrital do Partido Socialista do Porto desde o dia 16 de Junho de 2012. ", "13. Secret\u00e1rio de Estado das Comunidades Portuguesas entre 2015 e 2019.", "1. Vereador sem pelouro na C\u00e2mara Municipal de Bai\u00e3o entre Janeiro de 1998 e o dia 02 de Novembro de 2005", "2. Assessor do Gabinete do Secret\u00e1rio de Estado Adjunto do Ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna entre 1999 e 2000.", "3. Chefe de Gabinete do Grupo Parlamentar do Partido Socialista entre 2000 e 2002.", "4. Em Fevereiro de 2005 foi eleito deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica. Integrou a Comiss\u00e3o dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e foi eleito membro da Assembleia Parlamentar Euro-Mediterr\u00e2nica.", "5. Presidente da C\u00e2mara Municipal de Bai\u00e3o entre o dia 02 de Novembro de 2005 e o dia 25 de Agosto de 2015. ", "6. Membro do Comit\u00e9 das Regi\u00f5es entre 2006 e 2015. Integrou as Comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o, Juventude, Ci\u00eancia e Cultura (EDUC) e a comiss\u00e3o de Coes\u00e3o Territorial (COTER). Foi, ainda, eleito Presidente da Comiss\u00e3o de Recursos Naturais (NAT), fun\u00e7\u00e3o que desempenhou entre Fevereiro e Agosto de 2015. ", "9. Foi eleito membro do Conselho Econ\u00f3mico e Social a 17 de Dezembro de 2013, fun\u00e7\u00e3o que desempenhou at\u00e9 ao passado dia 23 de Outubro."], "condecoracoes_e_louvores": ["Foi o \u00abGrand Marshall\u00bb nas Comemora\u00e7\u00f5es do Dia de Portugal em New Jersey, Estados Unidos da Am\u00e9rica no dia 10 de Junho do ano de 2009. ", "Gr\u00e3-Cruz da Ordem Piana, Classe Virtude e M\u00e9rito, atribu\u00edda pela Santa S\u00e9 Apost\u00f3lica, em Mar\u00e7o de 2016.\n", "Gr\u00e3-Cruz da Ordem do M\u00e9rito, atribu\u00edda em Maio de 2017 pelo Primeiro-Ministro do Luxemburgo."], "obras_publicadas": ["1. \"Horizontes: Reflex\u00f5es Pol\u00edticas\", Pref\u00e1cio de Jos\u00e9 Lamego, Edi\u00e7\u00f5es Afrontamento, 2010, 123 p\u00e1ginas. ", "2. \"Pr\u00e1ticas Pol\u00edticas de Desenvolvimento: 2005/2009\", Pref\u00e1cio de M\u00e1rio Soares, Edi\u00e7\u00f5es Omnisinal, 2013, 178 p\u00e1ginas .  ", "3. \"Reflex\u00f5es: Pr\u00e1ticas Pol\u00edticas de Desenvolvimento II: As Comunidades Locais, o Pa\u00eds e a Europa\", Pref\u00e1cio de Guilherme d'Oliveira Martins, Edi\u00e7\u00f5es Omnisinal, 2014, 194 p\u00e1ginas.", "4. \"Os Caminhos da Europa: Dez Anos no Comit\u00e9 das Regi\u00f5es (2006-2015), Pref\u00e1cio de Margarida Marques e Catiuscia Marini, Edi\u00e7\u00f5es Afrontamento 2016, 132 p\u00e1ginas. ", "5. \"Grupos de A\u00e7\u00e3o Local 'A Experi\u00eancia do Douro Verde?\", Edi\u00e7\u00e3o Caleidosc\u00f3pio, 2018, 74 p\u00e1ginas."], "titulos_academicos_e_cientificos": ["1. \"Portugal e Espanha entre 1939-1986: Competi\u00e7\u00e3o ou Coopera\u00e7\u00e3o\", Universidade Lus\u00edada, 1993.", "2. \"OTAN: a readapta\u00e7\u00e3o\", Universidade Lus\u00edada, 1994.", "3. \"A Comunidade dos Pa\u00edses de L\u00edngua Portuguesa\", Lisboa, Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas\", Universidade T\u00e9cnica de Lisboa, 1995.", "8. A Pobreza e as Migra\u00e7\u00f5es: a transposi\u00e7\u00e3o de conflitos Norte/Sul para o interior do mundo desenvolvido, in \"Antropol\u00f3gicas\" (2005), N\u00famero 1, Porto: Edi\u00e7\u00f5es Universidade Fernando Pessoa", "5. Os Antecedentes Long\u00ednquos e Pr\u00f3ximos dos Movimentos de Liberta\u00e7\u00e3o em Angola: os casos da UPA e do MPLA, Lisboa, Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, Universidade T\u00e9cnica de Lisboa, 1996.\n6. \"A Pol\u00edtica de Coopera\u00e7\u00e3o Portuguesa: o Vector Institucional\", Lisboa, Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, 1997.\n7. A Elite Dirigente do MPLA: da Origem \u00e0 sua Consolida\u00e7\u00e3o, Lisboa: Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, Universidade T\u00e9cnica de Lisboa, 1998.\n", "6. \"A Pol\u00edtica de Coopera\u00e7\u00e3o Portuguesa: o Vector Institucional\", Lisboa, Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Politicas, 1997.", "7. A Elite Dirigente do MPLA: da Origem \u00e0 sua Consolida\u00e7\u00e3o, Lisboa: Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, Universidade T\u00e9cnica de Lisboa, 1998.", "4. \"A Nam\u00edbia. O Territ\u00f3rio e as suas Gentes. A Coloniza\u00e7\u00e3o, o Contencioso Jur\u00eddico e a Luta pela Independ\u00eancia\", Lisboa, Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, Universidade T\u00e9cnica de Lisboa, 1995.\n"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]"]}},
{"3998": {"partido": "BE", "nome_completo": "Jos\u00e9 Manuel Marques da Silva Pureza", "data_de_nascimento": "1958-12-18", "habilitacoes_literarias": ["1\u00ba Ciclo", "2\u00ba Ciclo", "3\u00ba Ciclo", "Ensino Secund\u00e1rio", "Licenciatura em Direito", "Doutoramento em Sociologia"], "profissao": "Professor Universit\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": ["- Deputado \u00e0 XIII Legislatura", "Vice-Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica"], "cargos_exercidos": ["- Assistente estagi\u00e1rio da Faculdade de Economia da Universidade Nova de Lisboa (1981-85)\n", "- Assistente, na mesma Faculdade, de 1986 a 1992", "- Assistente convidado da Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra, sector de Direito Econ\u00f3mico (1991/92)", "- Professor Catedr\u00e1tico da Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra (desde 28.4.2014)", "- Professor Auxiliar da Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra (1996-2002)", "- Professor Associado da Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra (2002-2014)", "- Investigador do Centro de Estudos Sociais (desde 1992) onde coordenou o N\u00facleo de Estudos para a Paz (2002-2009)", "- Provas de Agrega\u00e7\u00e3o em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais, especialidade de Hist\u00f3ria e Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais (Universidade de Coimbra, mar\u00e7o de 2010)", "- Assistente da Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra (1992 a 1996)"], "obras_publicadas": "- La protecci\u00f3n internacional de los derechos humanos en los albores del siglo XXI. Bilbao, 2003 \n\n- Before emergency: conflict prevention and the media. Bilbao, 2003\n\n- O patrim\u00f3nio comum da humanidade. Rumo a um Direito Internacional da solidariedade?, Porto, 1998\n\n- Linhas Vermelhas. Cr\u00edtica da crise-como-pol\u00edtica. Lisboa, 2015\n\n- Desobedecer \u00e0 Uni\u00e3o Europeia. Porto, 2015", "titulos_academicos_e_cientificos": "Professor Catedr\u00e1tico da Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra desde 28.4.2014", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos [Vice-Presidente]", "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses", "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"]}},
{"189": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jos\u00e9 Manuel Santos de Magalh\u00e3es", "data_de_nascimento": "1952-03-16", "habilitacoes_literarias": "Mestrado em Ci\u00eancias Jur\u00eddico-Pol\u00edticas", "profissao": "Prof. Universit\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": ["Deputado na XIII Legislatura", "Deputado na XIV Legislatura"], "cargos_exercidos": ["Deputado \u00e0 A.R. nas III,IV, V, VI, VII ,VIII, X,X, XI, XII Legislaturas", "Consultor independente em Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de Moderniza\u00e7\u00e3o e Simplifica\u00e7\u00e3o Administrativas, Governo Electr\u00f3nico e Combate ao crime. ", "Professor universit\u00e1rio.", "Escritor", "Comentador Pol\u00edtico", "Secret\u00e1rio de Estado dos Assuntos Parlamentares do XIV Governo Constitucional,Secret\u00e1rio de Estado Adjunto e da Administra\u00e7\u00e3o Interna do XVII Governo Constitucional, Secret\u00e1rio de Estado da Justi\u00e7a e da Moderniza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do XVIII Governo Constitucional."], "obras_publicadas": ["Rumo ao Espa\u00e7o Comum Informativo?, Coimbra Editora, 1991", "Diversos artigos em Revistas Jur\u00eddicas e de Ci\u00eancias Sociais.", "O Roteiro Pr\u00e1tico da Internet, 1995, 1996 (com CDROM", "Dicion\u00e1rio da Revis\u00e3o Constitucional, ed. Europa Am\u00e9rica, 1989", "Estatuto Pol\u00edtico-Administrativo da Madeira Comentado, ed. Di\u00e1rio de Not\u00edcias da Madeira, 1999", "Pol\u00edticos.pt - Guia Pr\u00e1tico das Remunera\u00e7\u00f5es de Altos Cargos da Rep\u00fablica - ed. Aletheia - 2017", "Homo s@piens- Cenas da vida no ciberespa\u00e7o, Quetzal, 1998", "Parlamentos na Era Digital- Ed. Colibri,2005", "Tecnologias   de Seguran\u00e7a na luta contra o crime:caminhos do futuro no espa\u00e7o Schengen- 2007. ", "Plano Tecnol\u00f3gico do MAI percurso e perspectivas: (coord.)- ed. ebook, Julho de 2009- ", "Para uma Agenda Digital  da Justi\u00e7a. passado e futuro - Fev  2011 - ed. ebook.", "Dicion\u00e1rio da Revis\u00e3o Constitucional, ed. Not\u00edcias, 1999 (Livro e CD Rom)"], "titulos_academicos_e_cientificos": ["Licenciatura em Direito pela Faculdade de Direito de Lisboa", "Mestre Em Ci\u00eancias Juridico-Politicas pela Faculdade de Direito de Coimbra"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"]}},
{"780": {"partido": "PEV", "nome_completo": "Jos\u00e9 Lu\u00eds Teixeira Ferreira", "data_de_nascimento": "1962-08-27", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Membro da Comiss\u00e3o Executiva Nacional do Partido Ecologista \"Os Verdes\";", "Deputado na XIV Legislatura;"], "cargos_exercidos": ["Chefe de Gabinete do Grupo Parlamentar  \"Os Verdes\";", "Membro da Assembleia Municipal de Lisboa e na Assembleia da \u00c1rea Metropolitana de Lisboa", "Deputado nas VIII, X, XI, XII e XIII Legislaturas;"], "obras_publicadas": "Dez Contos de Reis e de Gente, 2011, Chiado Editora", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida"]}},
{"77": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Jos\u00e9 de Almeida Ces\u00e1rio", "data_de_nascimento": "1958-07-20", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o Escolar atrav\u00e9s de Diploma de Estudos Superiores Especializados", "profissao": "Professor do Ensino B\u00e1sico", "cargos_que_desempenha": "Deputado na XIII Legislatura;", "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia da Rep\u00fablica na VIII Legislatura;", "Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia da Rep\u00fablica na VI Legislatura;", "Secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Local no XVI Governo Constitucional;", "Secret\u00e1rio de Estado das Comunidades Portuguesas no XV, XIX e XX Governos Constitucionais;", "Vice-Presidente do Grupo Parlamentar do PSD na XIII Legislatura", "Presidente da Sub-Comiss\u00e3o Parlamentar de Desporto na VI Legislatura;", "Membro da Assembleia Municipal de Viseu e de Cinf\u00e3es;", "Vogal da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da JSD;", "Secret\u00e1rio-Geral Adjunto do PSD;", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Sindicato de Professores da Zona Centro e fundador da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Professores do Ensino B\u00e1sico.", "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica nas III,IV,V,VI, VII, VIII, IX, X,XI,XII e XIII Legislaturas;"], "condecoracoes_e_louvores": ["Gr\u00e3-Cruz da Ordem do Cruzeiro do Sul da Rep\u00fablica Federativa do Brasil", "Oficial da Ordem do M\u00e9rito do Gr\u00e3o Ducado do Luxemburgo"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]"]}},
{"6545": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Jorge Salgueiro Mendes", "data_de_nascimento": "1965-01-11", "profissao": "Economista - Professor", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"5587": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jorge Manuel Nogueiro Gomes", "data_de_nascimento": "1951-10-28", "habilitacoes_literarias": "Master gest\u00e3o Empresarial (P/ n\u00e3o licenciados) Sem Grau Academico", "profissao": "Empresario", "cargos_que_desempenha": "S\u00f3cio Gerente Empresas", "cargos_exercidos": "Presidente -ACISB-  Associa\u00e7\u00e3o Com. Ind de Bragan\u00e7a\nPresidente -NERBA-  N\u00facleo Emp. Regi\u00e3o de Bragan\u00e7a\nPresidente -UERN-  Uni\u00e3o Associa\u00e7\u00f5es Emp. Norte\nVice-Presidente Conselho Regional da AIP\nMembro Conselho Geral IPB \nPresidente Federa\u00e7\u00e3o Distrital PS Bragan\u00e7a\nMembro Comiss\u00e3o Nacional PS\nMembro Comiss\u00e3o Politica Nacional PS\nMembro do Secretariado Nacional do PS \nSecretario Nacional Organiza\u00e7\u00e3o PS\nDeputado AR PS\nGovernador Civil Distrito Bragan\u00e7a\nSecret\u00e1rio Estado Administra\u00e7\u00e3o Interna", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias [Coordenador ]"]}},
{"2665": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Jorge Paulo da Silva Oliveira", "data_de_nascimento": "1965-12-28", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogado", "cargos_que_desempenha": ["Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica (XIII Legislatura)", "Presidente da Assembleia da Uni\u00e3o das Freguesias de Vila Nova de Famalic\u00e3o e Calend\u00e1rio", "Membro do Conselho Nacional dos Autarcas Social Democratas", "Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Politica Concelhia do PSD de Vila Nova de Famalic\u00e3o", "Delegado \u00e0 Assembleia Distrital de Braga do PSD", "Deputado \u00e0 Assembleia Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o"], "cargos_exercidos": ["Membro dos Grupos Parlamentares de Amizade da Guin\u00e9-Bissau (Vice-Presidente), Jord\u00e2nia e Uruguai na XII Legislatura.", "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica (XII Legislatura)", "Membro da Comiss\u00e3o Parlamentar de Ambiente, Ordenamento do Territ\u00f3rio e do Poder Local - Coordenador do Grupo Parlamentar do PSD -  XII Legislatura.", "Membro da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u00e1 gest\u00e3o do BES e do Grupo Espirito Santo - XII Legislatura.", "Membro da Comiss\u00e3o Parlamentar de Or\u00e7amento, Finan\u00e7as e Administra\u00e7\u00e3o Politica - XII Legislatura.", "Membro da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito para Apuramento das Responsabilidades pelas Decis\u00f5es que conduziram ao Processo de Subconcess\u00e3o dos Estaleiros Navais de Viana do Castelo - XII Legislatura.", "Director Executivo da \u00abFamalic\u00e3o, Concelho com Futuro\u00bb (2010-2011)", "Vereador da C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o com os Pelouros do Urbanismo, Habita\u00e7\u00e3o, Reabilita\u00e7\u00e3o Urbana, Tr\u00e2nsito e Transportes no mandato 2002-2005 com os Pelouros da Habita\u00e7\u00e3o, Fam\u00edlia, Juventude, Desporto, Tr\u00e2nsito e Transportes no mandato 2005-2009", "Vice-Presidente da C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o (2002-2006)", "Presidente da Assembleia-Geral da \u00abLivre Brincar - Associa\u00e7\u00e3o\u00bb (2011)", "Presidente da Comiss\u00e3o Municipal para a Instala\u00e7\u00e3o de Estabelecimentos de Com\u00e9rcio e conjuntos Comerciais (2004-2005)", "Vogal da Direc\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Habita\u00e7\u00e3o Municipal (2005-2009)", "Membro do Conselho Intermunicipal de Economia e Finan\u00e7as da Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios do Vale do Ave (2002-2005)", "Membro da Assembleia Intermunicipal da Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios do Vale do Ave (2006-2009)", "Presidente do Conselho Municipal da Juventude de Vila Nova de Famalic\u00e3o (2005-2009)", "Membro do Conselho Coordenador de Seguran\u00e7a Rodovi\u00e1ria Distrital - Braga (2002-2009).", "Membro das Comiss\u00f5es Delegadas do Eixo Atl\u00e2ntico do Noroeste Peninsular: Desenvolvimento Social, Desporto e, Planeamento e Transportes (2007-2009)", "Deputado Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o nos mandatos 1993-1997 e 1997-2001", "Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia-Geral da Associa\u00e7\u00e3o Museu da Guerra Colonial (2007-2011)", "Membro da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica da Universidade Portucalense (1990-1991)", "Membro da Assembleia de Freguesia de Vila Nova de Famalic\u00e3o (2009-2013)", "Membro do Conselho Municipal de Seguran\u00e7a de Vila Nova de Famalic\u00e3o (2009-2013)", "Presidente da Assembleia Geral da \u00abSabor D' Adrenalina - Associa\u00e7\u00e3o BTT\" (2012-2013)"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior"]}},
{"6050": {"partido": "PS", "nome_completo": "Andr\u00e9 Alexandre Pinotes Batista", "data_de_nascimento": "1984-04-13", "habilitacoes_literarias": "Frequ\u00eancia  de Licenciatura em Ci\u00eancias Pol\u00edticas", "profissao": "Consultor de Comunica\u00e7\u00e3o", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Assembleia Municipal do Barreiro", "Eleito na Assembleia Municipal do Barreiro (Desde 2009)", "Membro do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal - Palestina", "Membro do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal - Ir\u00e3o", "Membro do Conselho Municipal de Seguran\u00e7a do Munic\u00edpio do Barreiro", "Membro do Grupo de Acompanhamento para a Revis\u00e3o do PDM do Barreiro", "Membro do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal - Jap\u00e3o", "Representante da Assembleia da Rep\u00fablica no F\u00f3rum Parlamentar Ibero-Americano"], "cargos_exercidos": ["Membro da Comiss\u00e3o de Topon\u00edmia da A.M.B (2013-2017)", "Membro da Comiss\u00e3o Permanente de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Associativismo da A.M.B. (2009-2017)", "Membro do Conselho Consultivo da Reserva Natural da Mata da Machada (2013-2017)"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Coordenador GP]"]}},
{"419": {"partido": "PS", "nome_completo": "Joaquim Barroso de Almeida Barreto", "data_de_nascimento": "1950-12-22", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em ENGENHEIRO DE RECURSOS FLORESTAIS", "profissao": "ENGENHEIRO DE RECURSOS FLORESTAIS", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Vice-Presidente]"]}},
{"179": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jorge Lac\u00e3o Costa", "data_de_nascimento": "1954-09-04", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogado", "cargos_que_desempenha": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do Partido Socialista", "cargos_exercidos": ["Deputado \u00e0 XIII Legislatura, Vice-Presidente da Assembleia da Republica", "Deputado na III, IV, V, VI, VII, VIII, IX e XII Legislaturas", "ex-Presidente da Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Presidente da Comiss\u00e3o de \u00c9tica(VII Legislatura)", "Presidente da Comiss\u00e3o Eventual da Revis\u00e3o Constitucional (IV Revis\u00e3o Constitucional)", "Membro do Comit\u00e9 Europeu das Regi\u00f5es", "Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Antero de Quental", "Membro da Delega\u00e7\u00e3o Portuguesa no Conselho da Europa", "Presidente do GP/PS (1995-1997)", "Secret\u00e1rio de Estado da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros (2005-2009)", "Ministro dos Assuntos Parlamentares (XVIII Governo Constitucional)", "Professor Convidado na Universidade Lus\u00edada (at\u00e9 2005)", "Presidente da Assembleia Municipal de Abrantes (1993-2009)"], "condecoracoes_e_louvores": "Comendador da Rep\u00fablica Italiana", "obras_publicadas": "Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica - Pref\u00e1cio e Anota\u00e7\u00f5es \u00e0 IV Revis\u00e3o Constitucional", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Presidente]"]}},
{"4022": {"partido": "BE", "nome_completo": "Jo\u00e3o Manuel Duarte Vasconcelos", "data_de_nascimento": "1956-03-08", "habilitacoes_literarias": "Mestrado em Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea", "profissao": "Professor", "cargos_que_desempenha": "Vereador do executivo N\u00e3o Permanente na C\u00e2mara Municipal de Portim\u00e3o auferindo senhas de presen\u00e7a.", "obras_publicadas": "O 18 de janeiro de 1934 - Hist\u00f3ria e Mitifica\u00e7\u00e3o", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias"]}},
{"4194": {"partido": "BE", "nome_completo": "Jorge Duarte Gon\u00e7alves da Costa", "data_de_nascimento": "1975-10-19", "habilitacoes_literarias": ["1\u00ba Ciclo", "2\u00ba Ciclo", "3\u00ba Ciclo", "Ensino Secund\u00e1rio", "Licenciatura em Comunica\u00e7\u00e3o Social"], "profissao": "jornalista", "cargos_que_desempenha": "Membro da Mesa Nacional e da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do Bloco de Esquerda", "obras_publicadas": "\u00c9 co-autor dos seguintes livros:\n- \"Grandes Planos - Oposi\u00e7\u00e3o estudantil \u00e0 ditadura\", 2000, com Paulo Pena e Gabriela Louren\u00e7o.\n- \"A Globaliza\u00e7\u00e3o Armada\", 2004, com Francisco Lou\u00e7\u00e3\n- \"Os Donos de Portugal, 2010, com L. Fazenda, C. Hon\u00f3rio, F. Lou\u00e7\u00e3 e F. Rosas\n- \"Os Burgueses\", 2014, com Francisco Lou\u00e7\u00e3 e Jo\u00e3o Teixeira Lopes\n- \"Donos Angolanos de Portugal\", ed Bertrand 2014, com Francisco Lou\u00e7\u00e3 e Jo\u00e3o Teixeira Lopes\n- \"Privataria\", 2015, com Mariana Mort\u00e1gua", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"1657": {"partido": "CDS-PP", "nome_completo": "Jo\u00e3o Rodrigo Pinho de Almeida", "data_de_nascimento": "1976-09-11", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Mestrado em Economia e Pol\u00edticas P\u00fablicas"], "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Vogal do Conselho Directivo do IDL - Instituto Amaro da Costa;", "Presidente do Conselho Fiscal da Associa\u00e7\u00e3o Desportiva Sanjoanense;", "Membro do Conselho Geral do Clube de Futebol \"os Belenenses\"."], "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna nos XIX e XX Governos Constitucionais.", "Deputado nas IX, X, XI e XII Legislaturas;", "Membro das Comiss\u00f5es: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as; Assuntos Econ\u00f3micos, Inova\u00e7\u00e3o e Energia; Ambiente, Ordenamento do Territ\u00f3rio e Poder Local; Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura; Trabalho e Assuntos Sociais; \u00c9tica; Inqu\u00e9rito ao neg\u00f3cio PT/TVI; Inqu\u00e9rito ao BPN; Inqu\u00e9rito aos Contratos SWAP; Inqu\u00e9rito \u00e0 Trag\u00e9dia de Camarate; Acompanhamento do Euro 2004 e Inqu\u00e9rito \u00e0 Benfica, SAD;", "Vice-Presidente do CDS-PP", "Secret\u00e1rio-Geral do CDS-PP;", "Vice-Presidente do Grupo Parlamentar do CDS-PP;", "Porta-Voz do CDS-PP", "Membro da Delega\u00e7\u00e3o de Portugal \u00e0 Uni\u00e3o Interparlamentar.", "Deputado Municipal em S\u00e3o Jo\u00e3o da Madeira;", "Membro do Conselho Geral e de Supervis\u00e3o das \u00c1guas de S. Jo\u00e3o, EM, SA.", "Presidente do Clube de Futebol \"os Belenenses\" e do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da \"Os Belenenses\", Futebol, SAD;", "Consultor na PROLEGAL - Moser & Lobo d'\u00c1vila, Sociedade de Advogados;", "Advogado-Estagi\u00e1rio na Alves Mendes, Jardim Gon\u00e7alves & Associados;", "S\u00f3cio-Gerente da MATEEVENTS, Lda;", "Adjunto da Vereadora Maria Jos\u00e9 Nogueira Pinto, na C\u00e2mara Municipal de Lisboa;", "Presidente da Juventude Popular;", "Membro do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o;", "Representante da European Foundation for Human Rights and Family na III UN Conference on The Least Developed Countries;"], "condecoracoes_e_louvores": "Presidente Honor\u00e1rio da Juventude Popular", "obras_publicadas": "\"Os Militares, as Artes e as Letras - 25 Anos do 25 de Novembro\", obra colectiva", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Vice-Presidente]", "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias", "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias"]}},
{"6785": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jo\u00e3o Miguel Ma\u00e7arico Nicolau", "data_de_nascimento": "1988-08-04", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Ci\u00eancias da Engenharia - Engenharia do Ambiente", "Mestrado em Engenharia do Ambiente", "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito do Ambiente"], "profissao": "Engenheiro do Ambiente", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PS Alenquer (Federa\u00e7\u00e3o Regional do Oeste)", "Membro da Assembleia Municipal de Alenquer"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"456": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jo\u00e3o Paulo Feteira Pedrosa", "data_de_nascimento": "1965-09-29", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Sociologia", "profissao": "Soci\u00f3logo", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"1706": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Jo\u00e3o Manuel Moura Rodrigues", "data_de_nascimento": "1971-07-08", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Engenharia Agro Pecu\u00e1ria", "MBA Gest\u00e3o Empresas"], "profissao": "Administrador de Empresas", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do PSD de Santar\u00e9m", "Presidente da Assembleia Municipal de Our\u00e9m"], "cargos_exercidos": ["Deputado Assembleia da Rep\u00fablica", "Vereador na C\u00e2mara Municipal de Our\u00e9m"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"2234": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Jo\u00e3o Guilherme Ramos Rosa de Oliveira", "data_de_nascimento": "1979-07-09", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogado", "cargos_que_desempenha": "Deputado XIV Legislatura", "cargos_exercidos": ["Deputado nas X, XI, XII e XIII Legislaturas", "Membro da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da Escola Secund\u00e1ria Severim de Faria;", "Membro do Senado da Universidade de Coimbra.", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o do N\u00facleo de Estudantes de Direito da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra;", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o-Geral da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra;"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Grupo de Trabalho - Registo de Interesses"]}},
{"2129": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jo\u00e3o Paulo Moreira Correia", "data_de_nascimento": "1976-09-28", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas", "profissao": "Gestor", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Junta da Uni\u00e3o de Freguesias de Mafamude e Vilar do Para\u00edso", "Vice-presidente do Grupo Parlamentar do PS"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos"]}},
{"64": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jo\u00e3o Eduardo Dias Madeira Gouveia", "data_de_nascimento": "1958-07-11", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em ECONOMIA pela Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra ", "P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Fiscalidade de Empresas, Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra"], "profissao": "Economista", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Assembleia Municipal de Soure\n ", "Presidente da Assembleia Geral da APPACDM de Soure", "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PS de Soure", "Membro da Comiss\u00e3o Nacional do Partido Socialista", "Presidente da Assembleia Geral da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Soure", "Presidente da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o Pra\u00b4Floresta do Concelho de Soure ", "Presidente da Assembleia Distrital de Coimbra", "Membro da Assembleia Intermunicipal da CIM Regi\u00e3o de Coimbra", "Membro do Conselho-Geral da ANMP - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses", "Presidente da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria dos Bombeiros Volunt\u00e1rios do Concelho de Soure"], "cargos_exercidos": ["Deputado da Assembleia da Rep\u00fablica na XIII Legislatura (2015/2019)", "Presidente da C\u00e2mara Municipal de Soure entre 1994 e 2013 (5 mandatos consecutivos)", "Deputado da Assembleia da Rep\u00fablica na VI Legislatura (1991/1995)", "Deputado ao Parlamento Europeu (15/10/2003 a 19/09/2004)", "Vereador da C\u00e2mara Municipal de Soure entre 1989 e 1993", "Deputado da Assembleia Municipal de Soure entre 1979 e 1989 (3 mandatos consecutivos)", "Presidente da Direc\u00e7\u00e3o de Terras de Sic\u00f3 - Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento e do \u00d3rg\u00e3o de gest\u00e3o PRODER", "Membro da Assembleia Intermunicipal da Associa\u00e7\u00e3o de Munic\u00edpios do Baixo Mondego e G\u00e2ndara", "Vice-Presidente do Conselho Fiscal da ANMP - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses", "Membro do Conselho Diretivo do Centro Regional de Seguran\u00e7a Social de Coimbra", "Presidente da Assembleia-Geral da Banda de Soure", "Presidente da Assembleia-Geral do Grupo Desportivo Sourense", "Presidente do Conselho Fiscal da Associa\u00e7\u00e3o Cultural e de Melhoramentos da Freguesia de Tapeus", "Presidente do Conselho Fiscal do Grupo de Pauliteiros de Vila Nova de An\u00e7os", "Presidente da Assembleia-Geral da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Remo", "T\u00e9cnico Superior do Cr\u00e9dito Agr\u00edcola M\u00fatuo, com fun\u00e7\u00f5es de Dire\u00e7\u00e3o Executiva ", "Professor do Ensino Secund\u00e1rio ", "Consultoria em economia e gest\u00e3o"], "condecoracoes_e_louvores": "Crach\u00e1 de Ouro da Liga dos Bombeiros Portugueses", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior"]}},
{"1529": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Jo\u00e3o Manuel Gomes Marques", "data_de_nascimento": "1959-11-04", "profissao": "Gestor/Empres\u00e1rio", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"6550": {"partido": "IL", "nome_completo": "Jo\u00e3o Fernando Cotrim de Figueiredo", "data_de_nascimento": "1961-06-24", "profissao": "Economista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida"]}},
{"5524": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Jo\u00e3o Manuel Ildefonso Dias", "data_de_nascimento": "1973-07-16", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Enfermagem", "P\u00f3s-Licenciatura de Especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem de Reabilita\u00e7\u00e3oP\u00f3s- Gradua\u00e7\u00e3o Em Tratamento de Feridas e Viabilidade Tecidular"], "profissao": "Enfermeiro", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal"]}},
{"2867": {"partido": "CDS-PP", "nome_completo": "Jo\u00e3o Pedro Guimar\u00e3es Gon\u00e7alves Pereira", "data_de_nascimento": "1977-05-07", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o de Comunica\u00e7ao de Crises"], "profissao": "Consultor", "cargos_que_desempenha": ["Presidente do N\u00facleo Cicloturista de Alvalade", "Vereador sem Pelouro na C\u00e2mara Municipal de Lisboa"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos"]}},
{"6546": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jo\u00e3o Nuno Ferreira Gon\u00e7alves Azevedo", "data_de_nascimento": "1974-12-06", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Educa\u00e7\u00e3o Fisica", "profissao": "professor", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]"]}},
{"7046": {"partido": "PS", "nome_completo": "Joana Isabel Martins Rigueiro de S\u00e1 Pereira", "data_de_nascimento": "1993-07-04", "habilitacoes_literarias": "Mestrado em Direito", "profissao": "Advogada", "cargos_que_desempenha": ["Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "Presidente da Assembleia de Freguesia de Pampilhosa"], "cargos_exercidos": "Advogada", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais [Suplente]"]}},
{"6158": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jo\u00e3o Fernando Brum de Azevedo e Castro", "data_de_nascimento": "1971-01-24", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Desporto", "Mestrado em Gest\u00e3o do Desporto", "Mestrado em Gest\u00e3o Portu\u00e1ria"], "profissao": "Professor", "cargos_que_desempenha": "Deputado \u00e0 Assembleia da Republica - XIV Legislatura", "cargos_exercidos": ["Deputado \u00e0 Assembleia da Republica - XIII Legislatura", "Coordena\u00e7\u00e3o/Instala\u00e7\u00e3o da Escola do Mar dos A\u00e7ores - SRMCT/DRAM", "Professor - SRE/RAA", "Vice Presidente da C\u00e2mara Municipal da Horta", "Diretor dos Servi\u00e7os do Desporto - SRE/RAA", "Diretor T\u00e9cnico da UAAA", "Presidente da C\u00e2mara Municipal da Horta"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal [Coordenador ]"]}},
{"6914": {"partido": "PS", "nome_completo": "Joana Morgadinho Bento", "data_de_nascimento": "1987-07-21", "profissao": "ADVOGADA", "cargos_que_desempenha": "\n        Advogada\n        Vereadora na C\u00e2mara Municipal do Fund\u00e3o, sem pelouros.\n      ", "cargos_exercidos": "\n        Nos mandatos 2009 a 2017 membro da Assembleia de Freguesia de Silvares eleita pelo Partido Socialista.\n        No mandato de 2009 - 2013 foi membro da Assembleia Municipal do Fund\u00e3o, eleita pelo Partido Socialista.\n      ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior"]}},
{"2885": {"partido": "PS", "nome_completo": "Joana Fernanda Ferreira Lima", "data_de_nascimento": "1963-11-18", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "profissao": "Empresaria", "cargos_exercidos": ["Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Pais da escola do Paranho", "Administradora n\u00e3o executiva da Empresa Metro do Porto", "Presidente da C\u00e2mara Municipal da Trofa", "Membro da Comiss\u00e3o Nacional", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital", "Presidente da Comiss\u00e3o Politica do Partido Socialista da Trofa"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos [Coordenador ]"]}},
{"6063": {"partido": "BE", "nome_completo": "Joana Rodrigues Mort\u00e1gua", "data_de_nascimento": "1986-06-24", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em rela\u00e7\u00f5es internacionais", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em rela\u00e7\u00f5es internacionais"], "profissao": "Deputada", "cargos_que_desempenha": "Deputada na Assembleia da Republica na XIII Legislatura", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico"]}},
{"6540": {"partido": "N\u00e3o Inscrito | desde 2020-02-03 ", "nome_completo": "Joacine Elysees Katar Tavares Moreira", "data_de_nascimento": "1982-07-27", "profissao": "Investigadora", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"]}},
{"6536": {"partido": "PS", "nome_completo": "Isabel Maria Duarte de Almeida Rodrigues", "data_de_nascimento": "1965-02-03", "profissao": "advogada", "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1ria Regional Adjunta da Presid\u00eancia para os Assuntos Parlamentares", "Presidente do Comissariado dos A\u00e7ores para a Inf\u00e2ncia", "Deputada na Assembleia Legislativa da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma dos A\u00e7ores"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais [Presidente]"]}},
{"6544": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Isaura Maria Elias Cris\u00f3stomo Bernardino Morais", "data_de_nascimento": "1966-06-19", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Gest\u00e3o de Recursos Humanos", "profissao": "Gestora de Recursos Humanos", "cargos_que_desempenha": ["Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "Vice Presidente da Comiss\u00e3o Politica Nacional do Partido Social Democrata", "Presidente da Assembleia Distrital de Santar\u00e9m", "Presidente da Comiss\u00e3o Politica Concelhia de Rio Maior", "Presidente da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o Humanit\u00e1ria dos Bombeiros Volunt\u00e1rio de Rio Maior", "Presidente da Assembleia Geral do Rio Maior Sport Clube", "Vice Presidente da Assembleia Geral da Cooperativa Agricola dos Produtores de Sal de Rio Maior"], "cargos_exercidos": ["Presidente da Junta de Freguesia de Rio Maior", "Presidente da C\u00e2mara Municipal de Rio Maior"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Coordenador GP]"]}},
{"6048": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ivan da Costa Gon\u00e7alves", "data_de_nascimento": "1987-06-03", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Ci\u00eancias de Engenharia", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Engenharia"], "profissao": "Licenciado em Ci\u00eancias de Engenharia Biol\u00f3gica", "cargos_que_desempenha": "Membro da Assembleia Municipal de Almada", "cargos_exercidos": "Presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Estudantes do Instituto Superior T\u00e9cnico;\nVereador em Regime de Substitui\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal de Almada;\nSecret\u00e1rio-geral da Juventude Socialista.", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"210": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Jer\u00f3nimo Carvalho de Sousa", "data_de_nascimento": "1947-04-13", "habilitacoes_literarias": "3\u00ba Ciclo", "profissao": "Afinador de M\u00e1quinas", "cargos_que_desempenha": ["Deputado na XII Legislatura;", "Secret\u00e1rio Geral do Partido Comunista;"], "cargos_exercidos": ["Deputado na Constituinte, I, II, III, IV, V, VI, IX, X e XI Legislatura", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o do PCP", "Vice Presidente do GP/PCP", "Vice Presidente da Comiss\u00e3o de Trabalho Seguran\u00e7a Social e Fam\u00edlia", "Membro da Comiss\u00e3o Executiva Nacional da C.C. do PCP", "Coordenador da C.C. das Comiss\u00f5es de Trabalhadores da Regi\u00e3o de Lisboa", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do Comit\u00e9 Central do PCP", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Metalurgicos de Lisboa"]}},
{"6935": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Isabel Maria Meireles Teixeira", "data_de_nascimento": "1954-09-04", "profissao": "ADVOGADA", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]"]}},
{"1600": {"partido": "PS", "nome_completo": "Jamila B\u00e1rbara Madeira e Madeira", "data_de_nascimento": "1975-07-17", "habilitacoes_literarias": ["1\u00ba Ciclo", "2\u00ba Ciclo", "3\u00ba Ciclo", "Ensino Secund\u00e1rio", "Licenciatura em Economia", "Mestrado em Finan\u00e7as"], "profissao": "ECONOMISTA", "cargos_que_desempenha": ["Deputado XIV Legislatura", "Consultora para a Agenda europeia de energia na REN"], "cargos_exercidos": "Foi deputada eleita \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica pelo c\u00edrculo eleitoral de Faro nas VIII, IX e XI, XIII legislaturas.\nFoi Secretaria de Estado Adjunta e da Sa\u00fade do XXII Governo Constitucional.\nFoi Deputada ao Parlamento Europeu entre 2004 e 2009\nFoi Secret\u00e1ria Geral da JS entre 2000 e 2004\n\n", "obras_publicadas": ["Relat\u00f3rio sobre \u201cOs aspetos de desenvolvimento regional do impacto do turismo nas regi\u00f5es costeiras\"", "Tese sobre \u201cO impacto dos determinantes sociopol\u00edticos nos mercados financeiros\u201d", "Parecer sobre a proposta de decis\u00e3o do Parlamento Europeu e do Conselho que estabelece um programa Erasmus Mundus (2009-2013) na Comiss\u00e3o do Emprego e dos Assuntos Sociais", "Parecer sobre a proposta de regulamento do Parlamento Europeu e do Conselho que instituiu o Fundo de Ajustamento \u00e0 Globaliza\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o do Desenvolvimento Regional"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o"]}},
{"5854": {"partido": "BE", "nome_completo": "Isabel Cristina Rua Pires", "data_de_nascimento": "1990-06-21", "habilitacoes_literarias": "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "profissao": "operadora de call center", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias"]}},
{"6551": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Isabel Maria Lopes", "data_de_nascimento": "1970-04-15", "profissao": "Professora do Ensino Superior", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo"]}},
{"4133": {"partido": "PS", "nome_completo": "Maria Isabel Solnado Porto Oneto", "data_de_nascimento": "1959-09-14", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Mestrado em Ci\u00eancias Jur\u00eddico-Criminais"], "profissao": "Jurista (advogado c/inscri\u00e7\u00e3o na OA suspensa, a pedido do pr\u00f3prio)", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias"]}},
{"6857": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Hugo Patr\u00edcio Martinho de Oliveira", "data_de_nascimento": "1974-12-29", "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Vereador da C\u00e2mara Municipal das Caldas da Rainha", "Vice- Presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Termas de Portugal", "Presidente da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Educa\u00e7\u00e3o", "Presidente da Assembleia Geral da Confraria do Pr\u00edapo", "Vice-Presidente da European Historic Thermal Towns Association"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Suplente]"]}},
{"6864": {"partido": "PAN", "nome_completo": "Paula In\u00eas Alves de Sousa Real", "data_de_nascimento": "1980-06-06", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Mestrado em Direito Animal e Sociedade", "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e em Contencioso Administrativo"], "profissao": "Jurista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "Grupo de Trabalho - Avalia\u00e7\u00e3o das Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho das For\u00e7as de Seguran\u00e7a", "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"]}},
{"5509": {"partido": "PS", "nome_completo": "Hugo Daniel Matos de Oliveira", "data_de_nascimento": "1982-03-01", "profissao": "Oper\u00e1rio Fabril", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias [Coordenador ]"]}},
{"6542": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Hugo Daniel Alves Martins de Carvalho", "data_de_nascimento": "1990-07-26", "profissao": "Engenheiro", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio"]}},
{"3935": {"partido": "PS", "nome_completo": "Hugo Alexandre Polido Pires", "data_de_nascimento": "1979-04-21", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em arquitectura", "profissao": "arquitecto", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"4452": {"partido": "PS", "nome_completo": "Isabel de Lima Mayer Alves Moreira", "data_de_nascimento": "1976-04-02", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Mestrado em Direito Constitucional - Direitos Fundamentais"], "profissao": "Advogada", "cargos_que_desempenha": "Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XIV legislatura", "titulos_academicos_e_cientificos": "Mestre em Direito constitucional", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"5934": {"partido": "PS", "nome_completo": "Hugo Miguel Costa Carvalho", "data_de_nascimento": "1987-08-17", "habilitacoes_literarias": ["Mestrado em Engenharia Civil", "Especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o de Projectos"], "profissao": "Engenheiro Civil", "cargos_que_desempenha": "Membro da Assembleia Municipal de Amarante (2013-Presente)", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"7274": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Hugo Miguel de Sousa Carneiro", "data_de_nascimento": "1982-05-20", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia", "Licenciatura em Direito", "Especializa\u00e7\u00e3o em Direito das Autarquias Locais", "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Direito Fiscal"], "profissao": "T\u00e9cnico Superior do Banco de Portugal", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]"]}},
{"6013": {"partido": "PS", "nome_completo": "Hugo Miguel Carvalheiro dos Santos Costa", "data_de_nascimento": "1983-07-17", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Economia e Pol\u00edticas P\u00fablicas"], "profissao": "Economista", "cargos_que_desempenha": "Membro da Assembleia Municipal de Tomar\nMembro da Assembleia da Comunidade Intermunicipal do M\u00e9dio Tejo\nPresidente do PS Tomar\nMembro da Comiss\u00e3o Nacional do PS\n", "cargos_exercidos": "Adjunto do Gabinete da Presid\u00eancia do Munic\u00edpio de Tomar\nSecret\u00e1rio Nacional da JS (2006-2012)\nPresidente da JS Distrital de Santar\u00e9m (2010-2014)  ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"7036": {"partido": "PS", "nome_completo": "Francisco Jos\u00e9 Pereira de Oliveira", "data_de_nascimento": "1961-01-01", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogado ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados"]}},
{"1580": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Firmino Jos\u00e9 Rodrigues Marques", "data_de_nascimento": "1958-05-20", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Filosofia", "profissao": "SEGUROS", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"2225": {"partido": "PS", "nome_completo": "Maria Hortense Nunes Martins", "data_de_nascimento": "1966-09-21", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas", "profissao": "Gestora de Empresas/Economista", "cargos_que_desempenha": ["Deputada na XIII Legislatura;", "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Distrital do Partido Socialista de Castelo Branco", "Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o e Obras P\u00fablicas", "Deputada na Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o  e Obras P\u00fablicas e Coordenadora do Grupo de Trabalho de Turismo", "Deputada na Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as e Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa", "Membro da Comiss\u00e3o Politica Nacional do PS"], "cargos_exercidos": ["Vice-Presidente do Grupo Parlamentar do PS em tr\u00eas mandatos", "Deputada na  XII, XI Legislatura e X Legislatura", "Coordenadora do PS na Subcomiss\u00e3o de Turismo;", "Comiss\u00e3o Assuntos Econ\u00f3micos Inova\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional (Coordenadora do GPPS)", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as; Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "Comiss\u00e3o de Trabalho, Seguran\u00e7a Social e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;  Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a Social e Trabalho", "Membro do Grupo de Trabalho do Sector Textil; Membro do Grupo de Trabalho do Turismo (Coordenadora) e Membro do Grupo de Trabalho de Desenvolvimento Regional", "Membro do Secretariado da Federa\u00e7\u00e3o do Partido Socialista de Castelo Branco;", "Membro da Comiss\u00e3o Politica da Federa\u00e7\u00e3o do Partido Socialista de Castelo Branco;", "Membro da Comiss\u00e3o Politica da Concelhia de Castelo Branco;", "Gestora e Administradora de v\u00e1rias empresas em diversos sectores;", "Presidente do Departamento Federativo das Mulheres Socialistas do Distrito de Castelo Branco", "Membro da Comiss\u00e3o Nacional do PS e  Membro da Comiss\u00e3o Politica Nacional do PS"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social"]}},
{"5490": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Helga Alexandra Freire Correia", "data_de_nascimento": "1977-03-22", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Contabilidade", "Curso de Forma\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica de Formadores"], "profissao": "Assistente Comercial Interna de Seguros", "cargos_que_desempenha": ["Deputada na Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is (2017 - atualidade)", "Presidente do N\u00facleo das Mulheres Sociais Democratas de Oliveira de Azem\u00e9is (2013 - atualidade)\n"], "cargos_exercidos": ["Escritur\u00e1ria de Seguros (2000-2014)", "Deputada AR - XIII legislatura (2015-2019)", "Segunda Secretaria da Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is (2013 - 2017)", "Consultora Comercial de Seguros ( Desde 2015)", "Membro Suplente Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is (2009-2013)"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia"]}},
{"7103": {"partido": "PS", "nome_completo": "Filipe Alexandre Pardal Pacheco", "data_de_nascimento": "1989-05-10", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "profissao": "Licenciado em Engenharia Electrot\u00e9cnica e de Computadores", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio", "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo [Coordenador ]"]}},
{"523": {"partido": "PS", "nome_completo": "Francisco Jose Ferreira da Rocha", "data_de_nascimento": "1967-01-30", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Engenharia Zoot\u00e9cnica", "Licenciatura em Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Recursos Humanos", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Gest\u00e3o P\u00fablica e Aut\u00e1rquica", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Tecnologias de Produ\u00e7\u00e3o Animal", "Semin\u00e1rio de Alta Direc\u00e7\u00e3o - INACurso Avan\u00e7ado de Gest\u00e3o P\u00fablica - INADiploma de Especializa\u00e7\u00e3o em Commom Assessement Framework - INA"], "profissao": "T\u00e9cnico Superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Junta de Freguesia de Vila Real", "Membro da Assembleia Municipal de Vila Real", "Presidente da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o de Futebol de Vila Real", "Membro do Conselho Diretivo da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Freguesias (ANAFRE)"], "cargos_exercidos": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XIII Legislatura", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal"]}},
{"6541": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Filipa Maria Salema Roseta Vaz Monteiro", "data_de_nascimento": "1973-03-09", "profissao": "Professor Universit\u00e1rio Arquitecta", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos"]}},
{"1442": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Fernando de Carvalho Ruas", "data_de_nascimento": "1949-01-15", "profissao": "ECONOMISTA", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Presidente]"]}},
{"6822": {"partido": "PS", "nome_completo": "Fernando Paulo Ferreira", "data_de_nascimento": "1973-05-10", "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Presidente do Conselho de Disciplina da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Canoagem", "Presidente da Assembleia Municipal de Vila Franca de Xira", "Vogal do Conselho Fiscal do Instituto Fontes Pereira de Melo"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho [Coordenador ]", "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico"]}},
{"1554": {"partido": "PS", "nome_completo": "Carlos Filipe de Andrade Neto Brand\u00e3o", "data_de_nascimento": "1968-09-09", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Direito da Comunica\u00e7\u00e3o (Instituto Jur\u00eddico da Comunica\u00e7\u00e3o - Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra)"], "profissao": "Jurista (advogado c/inscri\u00e7\u00e3o na OA suspensa, a pedido do pr\u00f3prio)", "cargos_que_desempenha": "Membro do Conselho de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica", "cargos_exercidos": ["Membro da Comiss\u00e3o para a Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Segredo de Estado (Novembro de 2011 - Setembro de 2014)", "Membro do Conselho de Acompanhamento dos Julgados de Paz (Outubro de 2009 - Fevereiro de 2016)"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos [Presidente]", "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020"]}},
{"7212": {"partido": "PS", "nome_completo": "Fernando Miguel Catarino Jos\u00e9", "data_de_nascimento": "1972-08-26", "profissao": "Subdiretor Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Comiss\u00e3o Federativa de Jurisdi\u00e7\u00e3o de Set\u00fabal do Partido Socialista", "Membro do Secretariado da Comiss\u00e3o Politica de Set\u00fabal do Partido Socialista", "Membro da Comiss\u00e3o Politica de Set\u00fabal do Partido Socialista", "Vereador na C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal (em regime de substitui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o perman\u00eancia)"], "cargos_exercidos": ["Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do EUROFOUND", "Presidente da Dire\u00e7\u00e3o do Grupo Desportivo e Cultural das Amoreiras", "Membro do Conselho  de Administra\u00e7\u00e3o do CEDEFOP", "Sudiretor Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho", "Membro do Conselho de Gest\u00e3o do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o do Trabalho", "Membro do Conselho de Gest\u00e3o do Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o e Garantia do Trabalho", "Membro da Comiss\u00e3o Laboral no \u00e2mbito do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o entre Portugal e os Estados Unidos da Am\u00e9rica", "Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Europeia para a Forma\u00e7\u00e3o (ETF)", "Delegado Governamental na Confer\u00eancia Internacional do Trabalho", "Delegado Governamental na Confer\u00eancia Regional do Trabalho", "Delegado Governamental na Confer\u00eancia Mundial para a erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil", "Diretor de Servi\u00e7os para as Rela\u00e7\u00f5es Profissionais da Dire\u00e7\u00e3o Geral do Emprego e das Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho", "Vereador da C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal (em regime de n\u00e3o perman\u00eancia)", "Autarca na Junta de Freguesia de S\u00e3o Juli\u00e3o, Set\u00fabal", "Membro da Comiss\u00e3o Politica Distrital de Set\u00fabal do Partido Socialista", "Membro do secretariado da Comiss\u00e3o Politica Distrital de Set\u00fabal do Partido Socialista", "Secret\u00e1rio Coordenador da Sec\u00e7\u00e3o de Set\u00fabal do Partido Socialista"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social"]}},
{"6024": {"partido": "BE", "nome_completo": "Fab\u00edola da Cruz Neto Cardoso", "data_de_nascimento": "1972-11-29", "profissao": "Professora Escola P\u00fablica", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais [Suplente]"]}},
{"6909": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Maria Fernanda Pardaleiro Velez", "data_de_nascimento": "1961-02-20", "profissao": "Professora", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"1905": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Fernando Mimoso Negr\u00e3o", "data_de_nascimento": "1955-11-29", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Jurista/Advogado", "cargos_que_desempenha": "Deputado na XII Legislatura;", "cargos_exercidos": ["Oficial da For\u00e7a A\u00e9rea Portuguesa", "Director Geral da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria", "Juiz de Direito", "Vogal do Conselho Superior da Magistratura", "Juiz de C\u00edrculo", "Deputado na IX Legislatura", "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Instituto da Droga e da Toxicodepend\u00eancia;", "Ministro da Seguran\u00e7a Social, da Familia e da Crian\u00e7a;", "Advogado", "Magistrado judicial;"], "condecoracoes_e_louvores": "Cruz do M\u00e9rito Policial com Distintivo Vermelho de Espanha - concedido pelo Governo do Reino de Espanha (D.R. N.\u00ba 65. II S\u00e9rie de 11-03-2000)", "obras_publicadas": "\"Informa\u00e7\u00f5es e Seguran\u00e7a Interna\" - Universidade Lusiada/Porto", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Grupo de Trabalho - J\u00fari Pr\u00e9mio Ant\u00f3nio Barbosa de Melo de Estudos Parlamentares 2020", "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020"]}},
{"6119": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Maria Em\u00edlia e Sousa Cerqueira", "data_de_nascimento": "1971-03-14", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogada", "cargos_que_desempenha": "Deputada Municipal na Assembleia Municipal de Arcos de Valdevez\nMembro da Assembleia da Comunidade Intermunicipal do Alto MInho", "cargos_exercidos": "Presidente da Delega\u00e7\u00e3o de Arcos de Valdevez da Ordem dos Advogados\nMembro da Comiss\u00e3o Alargada da CPCJ de Arcos de Valdevez", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia [Coordenador ]", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"]}},
{"4012": {"partido": "PS", "nome_completo": "Fernando Jos\u00e9 dos Santos Anast\u00e1cio", "data_de_nascimento": "1957-01-26", "habilitacoes_literarias": ["1\u00ba Ciclo", "2\u00ba Ciclo", "3\u00ba Ciclo", "Ensino Secund\u00e1rio", "Licenciatura em Direito"], "profissao": "advogado", "cargos_que_desempenha": "Deputado \u00e0 Assembleia da Republica na XIII Legislatura", "cargos_exercidos": "\n        Vereador na C\u00e2mara Municipal de Albufeira\n        Membro da Assembleia Municipal de Albufeira\n        Vice Presidente da Entidade Regional de Turismo do Algarve\n      ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados"]}},
{"4186": {"partido": "PS", "nome_completo": "Eur\u00eddice Maria de Sousa Pereira", "data_de_nascimento": "1962-10-20", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Sociologia", "profissao": "T\u00e9cnica Superior de Ci\u00eancias Sociais", "cargos_que_desempenha": ["Deputada\n\n", "Membro da Assembleia Municipal de Moita"], "cargos_exercidos": ["Membro do Departamento Nacional das Mulheres Socialistas em mandato anterior", "Membro da Comiss\u00e3o Nacional e Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PS\nem diversos mandatos e atualmente", "Vereadora da C\u00e2mara Municpal da Moita - Mandato 2005/2009 (ren\u00fancia pelo exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es de Governadora Civil de Set\u00fabal)", "Membro do Secretariado da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Set\u00fabal do PS em diversos mandatos e atualmente", "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia da Moita do PS por 2 vezes em mandatos anteriores", "Secret\u00e1ria Coordenadora da Sec\u00e7\u00e3o Sectorial do PS do Mun\u00edcipio de Set\u00fabal em mandato anterior", "Chefe de Gabinete na C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal", "Membro ( 1 mandato) e Secret\u00e1ria Coordenadora ( 2 mandatos) da Comiss\u00e3o de Trabalhadores do Mun\u00edcipio de Set\u00fabal ", "Directora de Departamento de Auditoria e Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, da C\u00e2mara Municipal do Barreiro", "Deputada nas XI,  XII  e XIII Legislaturas", "Adjunta nos Munic\u00edpios de Set\u00fabal e Barreiro", "Governadora Civil do Distrito de Set\u00fabal, de 19 de Setembro de 2007 a 13 de Agosto de 2009", "Vice Presidente da Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional de Lisboa e Vale do Tejo, de 14 de Dezembro de 2005 a 18 de Setembro de 2007", "Chefe de Divis\u00e3o de Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, na C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal", "Coordenadora e supervisora ( rec\u00e9m licenciados) de est\u00e1gios profissionais na C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal", "T\u00e9cnica Superior de Ci\u00eancias Sociais - Assessora Principal - no Mun\u00edcipio de Set\u00fabal", "Membro da Assembleia de Freguesia da Moita ( 1989/1993)\n", "Membro da Assembleia Municipal da Moita (1989/2005)", "Membro da Assembleia Metropolitana de Lisboa (1994/1998)"], "condecoracoes_e_louvores": ["P\u00fablico Louvor, por servi\u00e7os prestados na C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal - 10 de Setembro de 1996\n", "Medalha de M\u00e9rito de Prote\u00e7\u00e3o e Socorro - 23 de Junho de 2010 (DR - 2\u00aa S\u00e9rie - n\u00ba 126 - 1 Julho 2010)", "Louvor, por servi\u00e7os prestados no Governo Civil do Distrito de Set\u00fabal - 8 de Julho de 1985 (DR - 2\u00aa S\u00e9rie - n\u00ba 154 - 8 de Julho de 1985)"], "titulos_academicos_e_cientificos": "Licenciatura em Sociologia, pela Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos"]}},
{"6685": {"partido": "PS", "nome_completo": "Eduardo Miguel Sabino Guedes Barroco de Melo", "data_de_nascimento": "1988-10-05", "profissao": "Investigador", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"2576": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Eduardo Alexandre Ribeiro Gon\u00e7alves Teixeira", "data_de_nascimento": "1972-06-25", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia", "Pos Gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Financeira Internacional"], "profissao": "Director Banc\u00e1rio", "cargos_que_desempenha": ["Presidente do PSD de Viana do Castelo (2013 -    );", "Conselho Diretivo do SAMS Quadros (2016-", "V. Presidente do Conselho Geral do CEVAL (2017", "Colunista semanal do Jornal Economico (2018", "Membro do Conselho Geral do ICPT", "Conselheiro Nacional do PSD (2018-    )"], "cargos_exercidos": ["Secretario Geral Nacional da USI - Confedera\u00e7\u00e3o Sindical (2016-2018)", "Membro do Conselho Geral da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Freguesias - ANAFRE (2009/2014);", "Membro da Assembleia InterMunicipal da Valimar;", "Deputado Municipal em Viana do Castelo (2001/2009);\n", "Presidente da Distrital do PSD  Alto Minho (2008 - 2014) ;", "Membro da Comiss\u00e3o Politica Nacional do PSD (2007/2008);\n", "Presidente do Rotary Club de Viana do Castelo (2010/2011);", "Presidente da Assembleia de Freguesia da Vila de Darque (2009/2013);", "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica (XII Legislatura) ", "Vereador na Camara Municipal de Viana do Castelo (2013 - 2017);", "Presidente da Assembleia Distrital do PSD  Alto Minho (2014 - 2016) ;", "Membro da Comiss\u00e3o Politica Nacional dos Autarcas Social Democratas (2002 - 2017 );"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]"]}},
{"163": {"partido": "PS", "nome_completo": "Eduardo Lu\u00eds Barreto Ferro Rodrigues", "data_de_nascimento": "1949-11-03", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Economia", "profissao": "Economista - Professor no Ensino Superior", "cargos_que_desempenha": "Deputado na XIII Legislatura", "cargos_exercidos": ["Ministro da Solidariedade e Seguran\u00e7a Social", "Deputado IV, V, VI e IX Legislatura", "Presen\u00e7a na A.R. como Deputado em substitui\u00e7\u00e3o nas Legislaturas de 1985/1987 e 1987/1991", "Membro do Secretariado Nacional do PS", "Professor Universit\u00e1rio", "Presidente do Grupo Parlamentar do PS", "Professor Auxiliar Convidado no ISCTE", "Ministro do Equipamento Social", "Ministro do Trabalho e da Solidariedade", "Secret\u00e1rio-Geral do PS", "Vice Presidente do GP/PS na VI Legislatura", "Vice Presidente da AR", "T\u00e9cnico Superior Principal do GEBEI"], "condecoracoes_e_louvores": "Bolivar - Venezuela", "obras_publicadas": ["\"Pol\u00edticas Sociais e Estado Provid\u00eancia: O Financiamento da Seguran\u00e7a Social\" (Ed. Funda\u00e7\u00e3o Friedrich Ebert)", "V\u00e1rias em Valor", "V\u00e1rias em Di\u00e1rio Econ\u00f3mico", "Co-autor de: \"O Sector Exportador e a Internacionaliza\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o\" (Ed. GEBEI)", "\"A Especializa\u00e7\u00e3o de Portugal em Quest\u00e3o\" (Ed. B.F.N.)", "\"As P.M.E. e o Desafio da Moderniza\u00e7\u00e3o\" (Ed. IAPMEI)", "\"As Ind\u00fastrias Ligadas a Recursos naturais: Os Subsistemas Florestal e Minerais n\u00e3o Met\u00e1licos\" (Ed. LNETI)", "Artigos na Revista Novos Desafios", "\"Emprego e Desemprego, Factos e Argumentos\"", "\" Proposta de Contrato Social para a Moderniza\u00e7\u00e3o a PCEDED: Um Diagn\u00f3stico e Dois Caminhos\"", "\"A Prop\u00f3sito da especializa\u00e7\u00e3o Internacional da Economia Portuguesa\"", "\"Para a Hist\u00f3ria dos Acordos no CPCS\"", "V\u00e1rios em 1386-1986 - Portugal Business Partners in Europe", "O PCEDED e o PEDIP: No Reino das Contradi\u00e7\u00f5es, Cadernos de Economia", "V\u00e1rios em Seman\u00e1rio Econ\u00f3mico", "Co-autor de: \"Ascens\u00e3o e Crise das Exporta\u00e7\u00f5es Portuguesas\" (1965-1973), em Estudos de Economia)", "Especializa\u00e7\u00e3o Internacional, Regula\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica e Regula\u00e7\u00e3o Social - Portugal, 1973-1983 (An\u00e1lise Social)", "Colabora\u00e7\u00e3o na TSF. "]}},
{"4209": {"partido": "PS", "nome_completo": "Elza Maria Henriques Deus Pais", "data_de_nascimento": "1958-11-22", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Sociologia", "Mestrado em Sociologia", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Sociologia"], "profissao": "Soci\u00f3loga - Docente Universit\u00e1ria / Investigadora", "cargos_que_desempenha": "Investigadora no  Centro de Estudo Sociais (CES.Nova),da Faculadade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa - FCSH-UNL.", "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1ria de Estado da Igualdade no XVIII Governo Constitucional;\n\n\n\n\n\n", "Presidente da Comiss\u00e3o para a Cidadania e Igualdade de G\u00e9nero (CIG);", "Docente na Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa e no Instituto Superior de Servi\u00e7o Social de Lisboa.", "Coordenadora Nacional do Ano Europeu da Igualdade de Oportunidades para Todos (2007);", "Presidente do Instituto Portugu\u00eas da Droga e da Toxicodepend\u00eancia;", "Alta Comiss\u00e1ria do Projecto Vida;", "Coordenadora da Estrutura de Miss\u00e3o contra a Viol\u00eancia Dom\u00e9stica;"], "obras_publicadas": ["Homic\u00eddio Conjugal em Portugal - Rupturas Violentas da Conjugalidade, Imprensa Nacional Casa da Moeda, 2010 (2\u00aa edi\u00e7\u00e3o, revista e actualizada)", "Uma D\u00e9cada pela Igualdade e contra a Viol\u00eancia de G\u00e9nero - Fragmentos do Discurso Pol\u00edtico, Edi\u00e7\u00f5es Esgotadas, 2015", "Viol\u00eancia contra as Mulheres, Comiss\u00e3o para a Igualdade e para os Direitos das Mulheres - CIDM, 1997 (co-autoria)"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"]}},
{"162": {"partido": "PS", "nome_completo": "Edite F\u00e1tima Santos Marreiros Estrela", "data_de_nascimento": "1949-10-28", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Filologia Cl\u00e1ssica", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Comunica\u00e7\u00e3o Social"], "profissao": "PROFESSORA ", "cargos_que_desempenha": ["Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura, Comunica\u00e7\u00e3o, Juventude e Desporto", "PRESIDENTE do Conselho de Fundadores da Funda\u00e7\u00e3o Res Publica", "Diretora do Ac\u00e7\u00e3o Socialista e do AS Digital Di\u00e1rio - \u00f3rg\u00e3o informativo do PS", "MEMBRO da Comiss\u00e3o Permanente do PS", "PRESIDENTE do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal-M\u00e9xico", "MEMBRO da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do PS desde 1983"], "cargos_exercidos": ["MEMBRO efetivo da Comiss\u00e3o do Ambiente. Sa\u00fade P\u00fablica e Seguran\u00e7a Alimentar do Parlamento Europeu (2004-2014) e Membro suplente da Comiss\u00e3o do Trabalho e Assuntos Sociais do PE", "Vice-presidente da Comiss\u00e3o dos direitos das mulheres e igualdade de g\u00e9nero do Parlamento Europeu (204-2014)", "Membro da delega\u00e7\u00e3o Rela\u00e7\u00f5es UE-Am\u00e9rica Central e UE-Mercosul", "Vice-presidente da Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Escritores", "MEMBRO do Conselho Geral da Universidade Aberta ", "Membro da Delega\u00e7\u00e3o parlamentar da UIP (1991-1995; 2002-2004)", "DEPUTADA - V, VI,  IX LEGISLATURAS", "Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Antero de Quental (1995-2003)", "Presidente da C\u00e2mara Municipal de Sintra (1993-2001)", "Vice-presidente da \u00e1rea Metropolitana de Lisboa (1995-2002)", "MEMBRO efetivo do Comit\u00e9 das Regi\u00f5es (199-2002)", "Presidente da Comiss\u00e3o das eleitas locais e regionais do CCRE (", "Deputada ao Parlamento Europeu (2004-2014)", "Presidente da delega\u00e7\u00e3o dos eurodeputados socialistas (2005-2014)", "Eleita a melhor deputada europeia na \u00e1rea dos Assuntos Sociais em 2010 e 2014"], "condecoracoes_e_louvores": ["Grande-oficial da Ordem do Infante D.Henrique", "Grande-oficial de Rio Branco (Brasil)", "Comendadora da Ordem de Orange-Nassau (Holanda)"], "obras_publicadas": ["\"GUIA ESSENCIAL DA LINGUA PORTUGUESA P/ A C. SOCIAL\" com Jo\u00e3o David Pinto-Correia", "\"BEM DIZER. BEM ESCREVER\" (1985)", "\"DUVIDAS DO FALAR PORTUGUES\" V volumes (1983-1996)", "Saber Usar a Nova Ortografia (2011) com MAS e MJL", "Saber Escrever uma Tese e outros textos (2006) com MAS e MJL", "Dicion\u00e1rio de D\u00favidas, Dificuldades e Subtilezas da L\u00edngua Portuguesa (2010) com MAS e MJL", "Saber Escrever. Saber Falar (2004) com Maria Almira Soares e M. Jos\u00e9 Leit\u00e3o"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]"]}},
{"2114": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Em\u00eddio Guerreiro", "data_de_nascimento": "1965-05-23", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Psicologia", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Gest\u00e3o", "MBA em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica pela Fac. Economia da Univ. Coimbra concluido em 2007"], "profissao": "Psic\u00f3logo/Gestor", "cargos_que_desempenha": "Deputado da Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es", "cargos_exercidos": ["Deputado Assembleia da Rep\u00fablica (2015-2019)\n", "Secretario de Estado do Desporto e Juventude do XIX e XX governo constitucional (2013 - 2015)", "Deputado Assembleia da Rep\u00fablica (2005-2013)", "Assessor do Ministro Adjunto (1992-1995)", "Gerente da PRODESO, Lda (2003-2004)", "S\u00f3cio-Gerente Empresa Textil (1994-2003)", "Vereador da C\u00e2mara Municipal de Guimar\u00e3es (1994-2002)", "Vogal do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Instituto da Droga e Toxicodependencia (Set 2004 a Mar\u00e7o 2005)"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"4170": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Duarte Filipe Batista de Matos Marques", "data_de_nascimento": "1981-05-09", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais ", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais/Assuntos Europeus"], "profissao": "Consultor ", "cargos_que_desempenha": ["\n        Vice-Presidente da Dire\u00e7\u00e3o da HELPO - Organiza\u00e7\u00e3o N\u00e3o Governamental para o Desenvolvimento\n        www.helpo.pt (Projectos em Portugal, Mo\u00e7ambique, S\u00e3o Tom\u00e9 e Guin\u00e9)\n      ", "Vice-Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o do Instituto S\u00e1 Carneiro", "S\u00f3cio da empresa Mosca Publicidade, empresa de criatividade com sede em Lisboa, com uma quota inferior a 5%"], "cargos_exercidos": "Fundador e Cooperante da Cooperativa \"Coop\u00e9rnico\", cooperativa para o desenvolvimento das energias renov\u00e1veis", "obras_publicadas": "Artigo cient\u00edfico publicado na \"European View\", uma edi\u00e7\u00e3o do Centre For European Studies e Springer com o t\u00edtulo \"Young politicians: different politics?\u201d", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"5710": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Duarte Le Falher de Campos Alves", "data_de_nascimento": "1991-01-06", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia", "Mestrado em Economia e Pol\u00edticas P\u00fablicas"], "profissao": "Economista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"5831": {"partido": "PS", "nome_completo": "Diogo Feij\u00f3o Le\u00e3o Campos Rodrigues", "data_de_nascimento": "1986-02-10", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Hist\u00f3ria com minor em Ci\u00eancia Pol\u00edtica", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea"], "profissao": "Historiador", "cargos_que_desempenha": ["Membro do Secretariado da Federa\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Urbana de Lisboa do Partido Socialista", "Membro da Assembleia Municipal de Lisboa", "Membro do Conselho Geral do ISCTE-IUL", "Membro da Mesa da Comiss\u00e3o Nacional do Partido Socialista"], "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1rio-Geral Adjunto da Juventude Socialista", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Juventude", "Membro do Conselho Municipal de Desporto do Munic\u00edpio de Lisboa", "Presidente da Direc\u00e7\u00e3o e da Mesa RGA da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da FCSH-UNL", "Presidente do Conselho Fiscal da Federa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica da Universidade Nova de Lisboa", "Membro do Senado da Universidade Nova de Lisboa", "Membro das Assembleias de Representantes da FCSH-UNL e da UNL", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o do Grupo Municipal do PS na Assembleia Municipal de Lisboa", "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Urbana de Lisboa da Juventude Socialista"], "condecoracoes_e_louvores": ["Cruz Vermelha de M\u00e9rito - ao abrigo do Decreto-Lei n\u00ba 169/99, de 19 de Maio", "Cruz de Distin\u00e7\u00e3o da Cruz Vermelha Brasileira - nos termos do Decreto-Lei n\u00ba 7928, de 3 de setembro de 1945 da Rep\u00fablica Federativa do Brasil"], "obras_publicadas": ["Maia Magalh\u00e3es: um militar \u00abdemocr\u00e1tico\u00bb na Grande Guerra e na resist\u00eancia ao Sidonismo in \"Ler Hist\u00f3ria\", 65 | 2013 | pp. 93-112\n", "O relato dos enfermeiros do Hospital de Marinha: fonte in\u00e9dita para o estudo da ades\u00e3o e a\u00e7\u00e3o dos militares da Armada na revolu\u00e7\u00e3o republicana de 5 de Outubro de 1910 in \"Revista Militar\", N.\u00ba5 - Maio 2019, pp. 657-667", "Uma Evoca\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica da Participa\u00e7\u00e3o Portuguesa na Grande Guerra de 1914-1918 in \u201cPortugal e o Fim da Grande Guerra\u201d Col\u00f3quio: Assembleia da Rep\u00fablica (PDF), 18 dezembro 2018, Assembleia da Rep\u00fablica, Lisboa, 2019, pp. 33-39"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"42": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Duarte Rog\u00e9rio Matos Ventura Pacheco", "data_de_nascimento": "1965-11-25", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia", "Mestrado em Estudos Europeus"], "profissao": "Economista", "cargos_que_desempenha": ["Deputado na XIII Legislatura", "Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia da Rep\u00fablica"], "cargos_exercidos": ["Consultor das empresas Leadership, DHVMC e Deloitte", "Membro da Regi\u00e3o de Turismo do Oeste", "Quadro do Banco Portugu\u00eas do Atl\u00e2ntico", "Deputado na VI, VII, VIII, IX, X, XI e XII Legislaturas", "Vereador da C\u00e2mara Municipal de Sobral de Monte Agra\u00e7o", "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do PSD - \u00c1rea Oeste", "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia PSD do Sobral de Monte Agra\u00e7o.", "Assistente Convidado da Universidade Lus\u00edada, Moderna e Atlantica", "Membro da Direc\u00e7\u00e3o do GP/PSD ", "Deputado e Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia da Rep\u00fablica nas VII, IX, X, XI e XII Legislaturas", "Presidente do Conselho Fiscal da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Sobral de Monte Agra\u00e7o"], "titulos_academicos_e_cientificos": "Mestre em Estudos Europeus pela Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa.", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos"]}},
{"6547": {"partido": "N\u00e3o Inscrito | desde 2020-06-25 ", "nome_completo": "Maria Cristina Pacheco Rodrigues", "data_de_nascimento": "1985-06-14", "profissao": "Advogada", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"6886": {"partido": "PS", "nome_completo": "Cristina Maria Figueiredo Almeida de Sousa", "data_de_nascimento": "1966-08-25", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Engenharia Mec\u00e2nica", "profissao": "PROFESSORA ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"4623": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Diana Jorge Martins Ferreira", "data_de_nascimento": "1981-03-17", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Psicologia", "profissao": "Licenciada em Psicologia", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico"]}},
{"7015": {"partido": "PS", "nome_completo": "Cristina Maria Mendes da Silva", "data_de_nascimento": "1966-08-23", "profissao": "Educadora de Inf\u00e2ncia", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]"]}},
{"6859": {"partido": "PS", "nome_completo": "Cl\u00e1udia Maria Cruz Santos", "data_de_nascimento": "1971-01-25", "profissao": "Professora Universit\u00e1ria", "obras_publicadas": ["O Direito Processual Penal em Mudan\u00e7a - Rupturas e Continuidades, Almedina, 2020", "A Corrup\u00e7\u00e3o de Agentes P\u00fablicos e a Corrup\u00e7\u00e3o no Desporto, Almedina, 2018", "A Justi\u00e7a Restaurativa - um modelo de reac\u00e7\u00e3o ao crime diferente da justi\u00e7a penal. Porqu\u00ea, para qu\u00ea e como?, Coimbra Editora, 2014", "O Crime de Colarinho Branco: da origem do conceito e sua relev\u00e2ncia criminol\u00f3gica \u00e0 quest\u00e3o da desigualdade na administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a penal, Studia Jur\u00eddica, 2001", "A Corrup\u00e7\u00e3p - Reflex\u00f5es (a partir da lei, da doutrina e da jurisprud\u00eancia) sobre o seu regime jur\u00eddico-criminal em expans\u00e3o no Brasil e em Portugal - Cl\u00e1udia Santos/Claudio Bidino/D\u00e9bora Melo, Coimbra Editora, 2009", "Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito do Ambiente, Alexandra Arag\u00e3o/Cl\u00e1udia Santos/Eduardo Figueiredo Dias, Universidade Aberta, 1998"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "Subcomiss\u00e3o para a Reinser\u00e7\u00e3o Social e Assuntos Prisionais"]}},
{"2297": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Crist\u00f3v\u00e3o Duarte Nunes Guerreiro Norte", "data_de_nascimento": "1976-08-06", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia e Direito", "Licenciado em Direito pela Faculdade de Direito da Universidade Cat\u00f3lica PortuguesaLicenciado em Economia pela Faculdade de Economia da Universidade do AlgarveP\u00f3s-Graduado em Estudos Europeus pela Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa"], "profissao": "Economista e Jurista", "cargos_que_desempenha": ["Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do PSD/Algarve", "Vice-Presidente da Mesa da Assembleia Geral da Associa\u00e7\u00e3o de T\u00e9nis do algarve\nPresidente do Conselho de disciplina da Associa\u00e7\u00e3o de Ciclismo do algarve", "Conselheiro Nacional do PSD\nPresidente da Sec\u00e7\u00e3o de Faro do PSD"], "cargos_exercidos": ["Membro da Assembleia Municipal de Faro entre 2002 e 2007\n\n\n", "Chefe de Gabinete da Presid\u00eancia da C\u00e2mara Municipal de Faro entre 2009 e 2011", "Vice-Presidente do Sporting Clube Farense entre 2002 e 2004", "Conselheiro Nacional do PSD entre 2005 e 2006", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da Sec\u00e7\u00e3o de Faro do PSD entre 1997 e 2001", "Promotor e 1.\u00ba Subscritor da peti\u00e7\u00e3o \" Curso de Medicina J\u00e1\" que, em 2006, reuniu 10000 assinaturas", "Membro da Assembleia de Freguesia da S\u00e9-Faro entre 1997 e 2001", "Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia Geral do Mercado Municipal de Faro, E.M. entre 2009 e 2011", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do PSD/Algarve entre 2004 e 2006", "Presidente da JSD/Algarve entre 2004 e 2006"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"6529": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Cl\u00e1udia Sofia Farinha Andr\u00e9", "data_de_nascimento": "1971-05-24", "profissao": "PROFESSORA", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social"]}},
{"6871": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Cl\u00e1udia Patr\u00edcia Quit\u00e9rio Bento", "data_de_nascimento": "1983-06-04", "habilitacoes_literarias": "Mestrado Integrado em Medicina", "profissao": "M\u00e9dica", "cargos_que_desempenha": ["Medica Nefrologista - Chaves - Hospital Terra Quente", "M\u00e9dica Nefrologista na cl\u00ednica de hemodi\u00e1lise - TECSAM"], "cargos_exercidos": "M\u00e9dica Nefrologista no Centro Hospitalar de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"5609": {"partido": "PS", "nome_completo": "Cristina Maria Domingues de Jesus", "data_de_nascimento": "1971-08-07", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Organiza\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Empresas - Faculdade Economia Universidade de Coimbra", "Frequ\u00eancia  de Mestrado em Gest\u00e3o e Economia da S\u00e1ude (parte letiva conclu\u00edda) - Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Turismo - Universidade de Aveiro. ", "Curso Avan\u00e7ado de Gest\u00e3o em Turismo. Universidade de AveiroDigital Marketing and Social Media - London School of Business & Finance LondonPAGE - Programa Avan\u00e7ado de Gest\u00e3o para Executivos. Universidade Cat\u00f3lica PortuguesaFlag Professional Web MarketingMaster of Sales and Marketing Management"], "profissao": "Gestora", "cargos_que_desempenha": "Membro da Comiss\u00e3o Politica Distrital", "cargos_exercidos": "Administradora n\u00e3o Executiva nas \u00c1guas do Centro Litoral.\nVereadora na C\u00e2mara Municipal de Cantanhede\nPresidente da Junta de Freguesia de Corticeiro de Cima\nConsultora na \u00e1rea de projetos\nGerente de Loja Online\nGestora de Produto na empresa Abbott Laborat\u00f3rios\nPresidente da Comiss\u00e3o Politica Concelhia de Cantanhede\nMembro da Comiss\u00e3o Politica Distrital\nMembro da Comiss\u00e3o Nacional", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo"]}},
{"7250": {"partido": "PS", "nome_completo": "Clarisse Maria Gaudino Veredas Campos", "data_de_nascimento": "1963-08-05", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais", "profissao": "T\u00e9cnica Superior de Biblioteca e Documenta\u00e7\u00e3o", "cargos_que_desempenha": "Vereadora da C\u00e2mara Municipal de Alc\u00e1cer do Sal sem pelouros atribu\u00eddos", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"5932": {"partido": "PS", "nome_completo": "Maria Constan\u00e7a Dias Urbano de Sousa", "data_de_nascimento": "1967-04-01", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito", "Doutoramento em Direito", "P\u00f3s- Gradua\u00e7\u00e3o em Estudos Europeus (Universidade do Sarre - Alemanha)"], "profissao": "Professora Universit\u00e1ria, Advogada (inscri\u00e7\u00e3o suspensa)", "cargos_que_desempenha": "Professora Universit\u00e1ria e Investigadora", "cargos_exercidos": ["Ministra da Administra\u00e7\u00e3o Interna do XXI Governo Constitucional (2015-2017)", "Diretora do Departamento de Direito da Universidade Aut\u00f3noma de Lisboa (2012-2015)", "Coordenadora do N\u00facleo Justi\u00e7a e Assuntos Internos na REPER, Bruxelas (2006-2012)"], "obras_publicadas": ["Das Timesharing an Ferienimmobilien in der EU \u2013 Eine rechtsvergleichende Studie unter Ber\u00fccksichtigung der Timesharing-Rictlinie (94/47/EG), Nomos Verlag, Baden-Baden, 1998. ISBN 3-7890-5167-5  ", "Os princ\u00edpios estruturantes do direito comunit\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o jurisprudencial, Colec\u00e7\u00e3o Divulga\u00e7\u00e3o do Direito Comunit\u00e1rio, Gabinete de Direito Europeu do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Lisboa, 2000. ISNN 0871-469X", "O espa\u00e7o de liberdade, seguran\u00e7a e justi\u00e7a da UE: desenvolvimentos recentes/ The EU area of freedom, security and justice:  recent developments,  EdiUAL, Lisboa, 2014 ", "Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito (coordenadora com Pedro Trov\u00e3o do Ros\u00e1rio, Anja Bothe, Ant\u00f3nio Carlos dos Santos, Ant\u00f3nio Pedro Ferreira, Jorge Carvalho, Stela Barbas), Almedina, Coimbra, 2016", "The emergence of an european asylum policy / L\u2019emergence d\u2019une politique europ\u00e9enne d\u2019asile (Coordenadora com Philippe de Bruycker), Bruylant, Bruxelas, 2004. ISBN 2-8027-1815-0", "\u201cA naturaliza\u00e7\u00e3o do estrangeiro residente: concretiza\u00e7\u00e3o do direito fundamental \u00e0 cidadania portuguesa \u2013 Anota\u00e7\u00e3o ao Ac\u00f3rd\u00e3o do Supremo Tribunal Administrativo (1.\u00aa Sec\u00e7\u00e3o) de 5.2.2013, P. 76/12\u201d, in Cadernos de Justi\u00e7a Administrativa n.\u00ba 107, Setembro/Outubro 2014, pp. 23-36", "\u201cGlobaliza\u00e7\u00e3o e Livre Circula\u00e7\u00e3o de Pessoas\u201d (2015), Themis, ano XIII, n.\u00bas 26/27, 2014, pp. 137-142", "\u201cCoopera\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria em mat\u00e9ria penal na Uni\u00e3o Europeia: enquadramento normativo-institucional\u201d, in Fernanda Palma, Augusto Santos Silva, Paulo de Sousa Mendes, Carlota Almeida (Coord.), Direito de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal e da Prova, Coimbra, Almedina,  2014, pp. 299-322.", "\u201cDiscrimina\u00e7\u00e3o e Nacionalidade\u201d, ReDIP \u2013 Revista de Direito P\u00fablico, n.\u00ba 9 (janeiro-junho de 2013), pp.7-12. ", "\u201cSeguran\u00e7a versus Privacidade: Breves notas a Prop\u00f3sito do Acordo UE-EUA sobre a transmiss\u00e3o de dados PNR (Passenger Name Record)\u201d, Themis, Ano XII, n.\u00bas 22/23, 2012, pp.51-65 ", "\u201cLe partenariat pour la mobilit\u00e9: un instrument de l\u2019approche globale en mati\u00e8re d\u2019immigration \u00bb, in M. Maes, MC Foblets, Ph de Bruycker, D. Vanheule, J. Wouters (eds), External Dimensions of EU Migration and Asylum Law and Policy / Dimensions Externes du Droit et de la Politique d\u2019Immigration et d\u2019Asile de l\u2019UE, Bruylant, Brussels, 2011, pp. 343-358. "], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados"]}},
{"6901": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Catarina Leite de Faria da Rocha Ferreira", "data_de_nascimento": "1980-08-04", "profissao": "advogada", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados", "Grupo de Trabalho - Despenaliza\u00e7\u00e3o da Morte Medicamente Assistida"]}},
{"4299": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Maria Clara Gon\u00e7alves Marques Mendes", "data_de_nascimento": "1970-04-30", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Jurista ( Advogada com inscri\u00e7\u00e3o suspensa na Ordem dos Advogados, a pedido da pr\u00f3pria)", "cargos_exercidos": "Advogada", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"6930": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Carlos Eduardo Vasconcelos Fernandes Ribeiro dos Reis", "data_de_nascimento": "1984-05-05", "profissao": "Empres\u00e1rio / Jurista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"6661": {"partido": "PS", "nome_completo": "Carlos Alberto Silva Br\u00e1s", "data_de_nascimento": "1968-09-08", "profissao": "T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"2419": {"partido": "CDS-PP", "nome_completo": "Cec\u00edlia Felgueiras de Meireles Gra\u00e7a", "data_de_nascimento": "1977-05-29", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Direito pela Universidade de Coimbra", "MBA pela Escola de Gest\u00e3o do Porto - UPBS"], "profissao": "Jurista", "cargos_que_desempenha": "Membro da Comiss\u00e3o Executiva do CDS-PP\nMembro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do Porto do CDS-PP", "cargos_exercidos": "Secret\u00e1ria de Estado do Turismo\nDeputada nas XI e XII Legislaturas\nMembro da Assembleia Municipal do Porto\nMembro da Assembleia de Freguesia de Ramalde", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos", "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia", "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico"]}},
{"4437": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Carlos Manuel dos Santos Batista da Silva", "data_de_nascimento": "1964-10-07", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Gestao de Empresas", "profissao": "Bancario", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"6187": {"partido": "PS", "nome_completo": "Carlos Jo\u00e3o Pereira", "data_de_nascimento": "1969-08-30", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia", "Duas p\u00f3s gradua\u00e7\u00f5es: Economia Rural (ISA); Gest\u00e3o do Turismo (UMa)"], "profissao": "economista", "cargos_que_desempenha": ["Vice-Presidente do grupo parlamentar do PS na Assembleia da Rep\u00fablica", "Consultor independente da Comiss\u00e3o Europeia para o Horizonte 2020"], "cargos_exercidos": ["Vice Presidente do Grupo Parlamentar do PS na Assembleia da Rep\u00fablica", "Presidente do PS Madeira\n", "Presidente do Grupo Parlamentar do PS-M na Assembleia Legislativa da RAM", "Presidente da Delega\u00e7\u00e3o Regional da Ordem dos Economistas", "Relator da Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito \u00e0 recapitaliza\u00e7\u00e3o da CGD na legislatura 2015/2019", "Vereador na C\u00e2mara Municipal do Funchal", "Assistente Convidado na Universidade da Madeira", "Secret\u00e1rio Geral da Associa\u00e7\u00e3o Comercial e Industrial do Funchal- C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria da Madeira ", "Director Financeiro do Centro de Ci\u00eancia e Tecnologia da Madeira", "Vice Presidente da Comiss\u00e3o de Inqu\u00e9rito \u00e0s rendas excessivas na legislatura 2015/2019", "Director da Sociedade de Desenvolvimento da Madeira- entidade que gere a zona franca da Madeira\n"], "obras_publicadas": "A Heran\u00e7a \nEditora Nova Delphi\n2015 ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social"]}},
{"4161": {"partido": "BE", "nome_completo": "Catarina Soares Martins", "data_de_nascimento": "1973-09-07", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em L\u00ednguas e Literaturas Modernas", "Mestrado em Lingu\u00edstica", "Frequ\u00eancia  de Doutoramento em Did\u00e1ctica das L\u00ednguas"], "profissao": "actriz", "cargos_que_desempenha": "Membro da Mesa Nacional e da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do Bloco de Esquerda"}},
{"4030": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Carlos Sousa Gomes da Silva Peixoto", "data_de_nascimento": "1968-02-13", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "advogado", "cargos_que_desempenha": ["Deputado na XIII Legislatura", "Presidente da Comiss\u00e3o Politica Distrital da Guarda"], "cargos_exercidos": "Advogado e presidente da comiss\u00e3o politica distrital do PSD/Guarda", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual de Verifica\u00e7\u00e3o de Poderes dos Deputados Eleitos [Vice-Presidente]"]}},
{"7007": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Carla Manuela de Sousa Madureira", "data_de_nascimento": "1974-01-11", "profissao": "Professora ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "Grupo de Trabalho - Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia"]}},
{"1458": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Carlos Alberto Silva Gon\u00e7alves", "data_de_nascimento": "1961-10-20", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Geografia e D.E.A. Pluridisciplinar Geografia, Sociologia e Agronomia (Dipl\u00f4me d'\u00c9tudes Approfondies - Universit\u00e9 Paris X)", "profissao": "T\u00e9cnico de Servi\u00e7o Social e Cultural", "cargos_que_desempenha": ["Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Presidente da Sub-Comiss\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o, da Juventude e do Desporto da Assembleia Parlamentar do Conselho da Europa", "Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal-Fran\u00e7a ", "Vice-Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal-Luxemburgo", "Membro do Comit\u00e9 Executivo do Centro Norte-Sul em representa\u00e7\u00e3o da Assembleia Parlamentar do Conselho da Europa", "Deputado na XIV Legislatura", "Vice-Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal-Sui\u00e7a", "Presidente da Mesa da Sec\u00e7\u00e3o do Partido Social Democrata de Paris"], "cargos_exercidos": ["Secret\u00e1rio de Estado das Comunidades Portuguesas\n(XVI Governo Constitucional)", "Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e das Comunidades Portuguesas na XII Legislatura", "Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal-Fran\u00e7a", "Secret\u00e1rio-Geral Adjunto e Presidente da Mesa da Assembleia Geral do Sindicato dos Trabalhadores Consulares e das Miss\u00f5es Diplom\u00e1ticas", "Membro da Assembleia Parlamentar do Mediterr\u00e2neo", "Membro da Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus e Pol\u00edtica Externa", "Membro da Comiss\u00e3o de Defesa Nacional", "Membro da Subcomiss\u00e3o das Comunidades Portuguesas", "Deputado na IX Legislatura", "Deputado na X Legislatura", "Deputado na XI Legislatura", "Deputado na XII Legislatura"], "condecoracoes_e_louvores": ["\"Chevalier de la L\u00e9gion d'Honneur\" - Fran\u00e7a", "Gr\u00e3-cruz da Ordem de M\u00e9rito do Gr\u00e3o Ducado do Luxemburgo", "Medalha de M\u00e9rito das Comunidades Portuguesas"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Defesa Nacional [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus"]}},
{"6906": {"partido": "PSD", "nome_completo": "F\u00e1tima Carla Dias Antunes Borges", "data_de_nascimento": "1972-06-02", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Engenharia Civil", "profissao": "Engenheira Civil", "cargos_exercidos": "Presidente da Assembleia geral da Escola Profissional de Tondela", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local", "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica"]}},
{"5933": {"partido": "PS", "nome_completo": "Carla Alexandra Magalh\u00e3es de Sousa", "data_de_nascimento": "1970-06-05", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o", "Curso Profissional de Interpreta\u00e7\u00e3o da Academia Contempor\u00e2nea do Espect\u00e1culo "], "profissao": "Atriz e Produtora cultural ", "cargos_exercidos": "Programadora do Festival Spoken Word- Festival de Palavras Ditas \nFundadora da companhia de teatro As Boas Raparigas...\nVereadora pelo Partido Socialista na C\u00e2mara Municipal do Porto ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados [Suplente]"]}},
{"7083": {"partido": "PS", "nome_completo": "Bruno Armando Arag\u00e3o Henriques", "data_de_nascimento": "1984-03-18", "profissao": "Gestor de Ci\u00eancia", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o"]}},
{"6549": {"partido": "PAN", "nome_completo": "Bebiana Maria Ribeiro da Cunha", "data_de_nascimento": "1985-12-25", "profissao": "Psic\u00f3loga", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica", "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"4147": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Carla Maria Gomes Barros", "data_de_nascimento": "1980-02-08", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Gest\u00e3o de Recursos Humanos (ramo Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica)", "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - especialidade Governo e Autarquias LocaisEspecializa\u00e7\u00e3o em Igualdade de G\u00e9nero "], "profissao": "Gestora de Recursos Humanos", "cargos_que_desempenha": "Deputada XIII Legislatura", "cargos_exercidos": ["Diretora do Centro de Emprego de Matosinhos\nDeputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica XI Legislatura\nT\u00e9cnica Superior no Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional\nT\u00e9cnica Superior no Munic\u00edpio da P\u00f3voa de Varzim \n", "Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica XIII Legislatura"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "Grupo de Trabalho - Regime de Ced\u00eancia de Interesse P\u00fablico"]}},
{"4450": {"partido": "BE", "nome_completo": "Beatriz Gebalina Pereira Gomes Dias", "data_de_nascimento": "1971-03-26", "profissao": "Professora", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Grupo de Trabalho - J\u00fari do Pr\u00e9mio Direitos Humanos 2020", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"1715": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Bruno Ramos Dias", "data_de_nascimento": "1976-10-19", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o", "profissao": "T\u00e9cnico Superior da Administra\u00e7\u00e3o Local", "cargos_que_desempenha": ["Membro do Comit\u00e9 Central, da Direc\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Regional de Set\u00fabal e da Comiss\u00e3o Concelhia de Almada do PCP.", "Deputado na XIII Legislatura;", "Membro da Assembleia Municipal de Almada;"], "cargos_exercidos": ["Presidente do Grupo Parlamentar de Amizade Portugal - Palestina", "Membro da Delega\u00e7\u00e3o Portuguesa da U.I.P. e dos Grupos Parlamentares de Amizade Portugal/Mo\u00e7ambique, Portugal/Venezuela e Portugal/Arg\u00e9lia;", "Eleito na Assembleia Municipal de Almada - 1997/2001; 2001/2005; 2005/2009; 2009/2013;", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da Direc\u00e7\u00e3o Nacional da JCP", "Membro da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u00e0 Celebra\u00e7\u00e3o de Contratos de Gest\u00e3o de Risco Financeiro por Empresas do Sector P\u00fablico; da Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito \u00e0 Contratualiza\u00e7\u00e3o, Renegocia\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de todas as Parcerias P\u00fablico-Privadas do Sector Rodovi\u00e1rio e Ferrovi\u00e1rio; da Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 actua\u00e7\u00e3o do Governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o para as Comunica\u00e7\u00f5es M\u00f3veis, da Comiss\u00e3o Eventual para a An\u00e1lise e a Fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Recursos P\u00fablicos Envolvidos no Euro 2004", "Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Assembleia da Rep\u00fablica", "Deputado na VIII, IX, X, XI e XII Legislatura;", "Membro das Comiss\u00f5es de Obras P\u00fablicas, Transportes e Comunica\u00e7\u00f5es; da Comiss\u00e3o de \u00c9tica; de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Cultura; da Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas; de Sa\u00fade; de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as.", "Membro do Conselho Pedag\u00f3gico da Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas da Universidade Nova de Lisboa"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Coordenador GP;Vice-Presidente]", "Grupo de Trabalho - PJL - Durabilidade e Garantia - Bens de Consumo", "Grupo de Trabalho - Escrut\u00ednio das Iniciativas Europeias"]}},
{"1030": {"partido": "PS", "nome_completo": "Pedro Carlos da Silva Bacelar de Vasconcelos", "data_de_nascimento": "1951-12-04", "habilitacoes_literarias": "Doutoramento em Direito", "profissao": "PROFESSOR UNIVERSITARIO", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"6905": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Artur Jos\u00e9 Montenegro Soveral Freire de Andrade", "data_de_nascimento": "1959-10-26", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Direito", "profissao": "Advogado", "cargos_que_desempenha": ["Consultor externo na sociedade de advogados \"Elina Fraga, Carla Morgado e Associados, Sociedade de Advogados, SP, RL\".", "Presidente da Assembleia Municipal de Peso da R\u00e9gua"], "cargos_exercidos": ["Vogal do Conselho Superior da Ordem dos Advogados", "Vereador na C\u00e2mara Municipal de Peso da R\u00e9gua", "Presidente da Assembleia Intermunicipal da Comunidade Intermunicipal do Douro", "Assistente da Universidade Portucalense Infante D. Henrique", "Presidente do Conselho de Jurisdi\u00e7\u00e3o Distrital de Vila Real do PSD"], "titulos_academicos_e_cientificos": "Atribui\u00e7\u00e3o pela Ordem dos Advogados, no ano em que foram criadas as especialidades, do t\u00edtulo de Advogado Especialista em Direito Fiscal.", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o [Suplente]"]}},
{"2010": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ascenso Lu\u00eds Seixas Sim\u00f5es", "data_de_nascimento": "1963-05-03", "habilitacoes_literarias": "Mestrado em Gest\u00e3o", "profissao": "Gestor ", "cargos_que_desempenha": ["Deputado na XIII Legislatura (Comiss\u00f5es de Defesa Nacional e de Economia)", "Membro do Conselho Superior de Informa\u00e7\u00f5es", "Vice-Presidente da Comiss\u00e3o de Energia da Uni\u00e3o para o Mediterr\u00e2neo", "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PS"], "cargos_exercidos": ["- Adjunto do Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica (1995/2002)", "- Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Tecprod  SA (2002/2004)", "- Administrador dos Servi\u00e7os de Agua e Saneamento de Vila Real (1986/1987)", "- Formador em Regime Liberal - Funda\u00e7\u00e3o Antero de Quental (1987/1990)", "- Formador da Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Fontana (1981/1985)", "- Deputado na IX e X e XIII Legilsaturas", "- Secret\u00e1rio da Mesa e membro da Confer\u00eancia de L\u00edderes de 2002/2004", "- Coordenador dos Deputados da Comiss\u00e3o de Poder Local 2004/2005", "- Coordenador dos Deputados da Comiss\u00e3o de Defesa Nacional (2017/2019)", "- Vereador na C\u00e2mara Municipal de Vila Real (1987/1989 e 1993/1998) ", "- Membro da Assembleia Municipal de Vila Real (1983/1986 e 2002/2005)", "- Membro da Assembleia Intermunicipal do Vale do Douro Norte (1994/1997)", "- Membro da Comiss\u00e3o Regional de Turismo da Serra do Mar\u00e3o  (1998/2002)", "- Membro do Secretariado Nacional do PS (2004/2010)", "- Presidente da Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica do Instituto Superior Polit\u00e9cnico Portucalense (1991)", "- Administrador da Luzfisa SA (1999/2003)", "- Secret\u00e1rio de Estado do Desenvolvimento Rural e das Florestas (2008/2009)", "- Secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil (2007/2008)", "- Secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna (2005/2007)", "- Professor Coordenador Convidado do Instituto Superior de Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancias (2009/2013)", "- Administrador da Entidade Reguladora dos Servi\u00e7os Energ\u00e9ticos (2010/2015)", "- Membro do Conselho de Reguladores do Mercado Ib\u00e9rico de Eletricidade (2010/2015)", "- Consultor da Engenheiros Associados (2009/2010)", "- Consultor da Sonorg\u00e1s SA (por incorpora\u00e7\u00e3o no grupo da Tecaprod - 2009/2010)", "- Consultor da Goldenergy (2010)", "- Assessor da C\u00e2mara Municipal de Santa Marta de Penagui\u00e3o (1990/1995)"], "obras_publicadas": ["\"Servi\u00e7os da Administra\u00e7\u00e3o Central e Local nas Redes de Informa\u00e7\u00e3o\" (1998)", "\"Modelos e Experi\u00eancias de Participa\u00e7\u00e3o no Desenvolvimento (1999)", "\"A Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\" (2000)", "\"Renova\u00e7\u00e3o Tranquila\" (2000)", "\"Promessas eleitorais versus pensamento estrat\u00e9gico\"  (coautoria 2001) ", "\"Novas pol\u00edticas para uma nova seguran\u00e7a\" (2008)", "\"Terra Plana - Brevi\u00e1rio das Religi\u00f5es no Mundo\" (2018)", "\"Territ\u00f3rios - Olhares em tempo de crise\" (2012)", "\"Tempo de V\u00e9speras - Quase poesia\" (2013)", "\"O bom combate\" (2014) ", "\"Uma vis\u00e3o hol\u00edstica na seguran\u00e7a: Defesa da Floresta 2003/2007 - Processo Institucional e Gest\u00e3o Operacional\" (2014) ", "\"Op\u00e7\u00f5es inadi\u00e1veis para uma Pol\u00edtica Progressista\" (2017)", "\"Regula\u00e7\u00e3o e Supervis\u00e3o em Portugal\" (2018)", "\"Floresta- Espa\u00e7o de futuro\" (2009)"], "titulos_academicos_e_cientificos": ["Mestrado em Gest\u00e3o", "Bacharelato em Administra\u00e7\u00e3o Aut\u00e1qruica", "Licenciatura em Ci\u00eancias Empresariais"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"6148": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Lima Cardoso Ventura", "data_de_nascimento": "1968-03-11", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Engenharia zoot\u00e9cnica", "Mestrado em Tecnologia Leiteira"], "profissao": "T\u00e9cnico Superior", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Valoriza\u00e7\u00e3o de Produtos Agroalimentares em Portugal"]}},
{"6853": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Alberto Mal\u00f3 de Abreu", "data_de_nascimento": "1957-01-14", "profissao": "M\u00e9dico Dentista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Assuntos Europeus [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]"]}},
{"7121": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ana Maria Ribeiro da Silva", "data_de_nascimento": "1958-06-22", "profissao": "ASSISTENTE SOCIAL", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"5489": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Ant\u00f3nio Andr\u00e9 da Silva Topa", "data_de_nascimento": "1954-09-02", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Engenharia Civil", "profissao": "Eng.\u00ba Civil", "cargos_que_desempenha": "deputado \u00e0 XIV legislatura\n\tMembro da Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira\n", "cargos_exercidos": "\u2022\tEngenheiro Civil - Profissional independente\n\u2022\tVereador do Planeamento, Urbanismo e Obras Particulares da          C\u00e2mara Municipal de Santa Maria da Feira\n\u2022\tMembro da Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira\n\u2022\tMembro da Assembleia de Freguesia de Vila Maior, Santa Maria da Feira\n\u2022\tPresidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital do PSD de Aveiro\n\u2022\tPresidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PSD de Santa Maria da Feira\n\u2022\t", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Presidente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Suplente]"]}},
{"7093": {"partido": "PSD", "nome_completo": "\u00c1lvaro Fernando Santos Almeida", "data_de_nascimento": "1964-11-17", "profissao": "Professor universit\u00e1rio", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": "Comiss\u00e3o de Sa\u00fade"}},
{"5706": {"partido": "PCP", "nome_completo": "Alma Benedetti Croce Rivera", "data_de_nascimento": "1991-09-24", "profissao": "jurista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio [Coordenador GP]", "Comiss\u00e3o Eventual de Inqu\u00e9rito Parlamentar \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Estado na atribui\u00e7\u00e3o de apoios na sequ\u00eancia dos inc\u00eandios de 2017 na zona do Pinhal Interior [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Coordenador GP]", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens", "Grupo de Trabalho - Audi\u00eancias", "Grupo de Trabalho - Voos Civis Noturnos", "Grupo de Trabalho - Acompanhamento Processo de Remo\u00e7\u00e3o do Amianto em Ed\u00edficios P\u00fablicos", "Subcomiss\u00e3o para a Igualdade e N\u00e3o Discrimina\u00e7\u00e3o"]}},
{"5549": {"partido": "BE", "nome_completo": "Maria Alexandra Nogueira Vieira", "data_de_nascimento": "1966-09-29", "profissao": "PROFESSORA ", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Neg\u00f3cios Estrangeiros e Comunidades Portuguesas", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva"]}},
{"7240": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Alexandre Damasceno da Silva Po\u00e7o", "data_de_nascimento": "1992-07-04", "profissao": "Consultor", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Cultura e Comunica\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Parlamento dos Jovens"]}},
{"5930": {"partido": "PS", "nome_completo": "Alexandre Tiedtke Quintanilha", "data_de_nascimento": "1945-08-09", "habilitacoes_literarias": ["Doutoramento em F\u00edsica", "Agrega\u00e7\u00e3o em Biof\u00edsica"], "profissao": "Professor Universit\u00e1rio Jubilado", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio"]}},
{"6937": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Alberto Amaro Guedes Machado", "data_de_nascimento": "1978-08-07", "habilitacoes_literarias": "Licenciatura em Medicina Dent\u00e1ria", "profissao": "M\u00e9dico Dentista", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Sa\u00fade [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem [Coordenador ]"]}},
{"1212": {"partido": "PS", "nome_completo": "Ana Catarina Veiga Santos Mendon\u00e7a Mendes", "data_de_nascimento": "1973-01-14", "habilitacoes_literarias": ["Frequ\u00eancia  de Mestrado em Novas Fronteiras do Direito", "Licenciatura em Direito"], "profissao": "Advogada", "cargos_que_desempenha": "Deputada na XIII Legislatura;", "cargos_exercidos": ["Deputada Municipal na Assembleia Municipal de Almada 93/97", "Deputada nas VII, VIII, IX, X , XI e XII Legislaturas"]}},
{"5837": {"partido": "PS", "nome_completo": "Alexandra Nunes Esteves Tavares de Moura", "data_de_nascimento": "1969-02-12", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Psicologia Cl\u00ednica (ISPA)", "P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o de Recursos Humanos e Benef\u00edcios Sociais (ISEG)", "Mestrado em Gest\u00e3o de Recursos Humanos (ISEG)"], "profissao": "T\u00e9cnica Superior da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "cargos_que_desempenha": "Membro da dire\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o C\u00edvica Oeiras Global (desde dezembro 2008)", "cargos_exercidos": ["Diretora de servi\u00e7os da Escola Superior de Enfermagem de Lisboa (desde 2011/ comiss\u00e3o de servi\u00e7os suspensa)", "Membro do Conselho Geral da ESEL (2018-2019)", "Chefe de divis\u00e3o dos servi\u00e7os acad\u00e9micos da ESEL (2011 /2010)", "Administradora Parques Tejo, EMM (2006 /2009)", "Diretora do departamento dos assuntos sociais e juventude na CM Odivelas (2002 /2006)", "T\u00e9cnica superior dos Servi\u00e7os de Psicologia e Orienta\u00e7\u00e3o da DREL (1998 / 2006) tendo coordenado os SPO na \u00e1rea pedag\u00f3gica 7", "Outras presta\u00e7\u00f5es em diversas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas, com destaque para Centro de Recursos para a Inser\u00e7\u00e3o Social de Jovens na Casa Pia e em projetos de interven\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria na \u00e1rea da preven\u00e7\u00e3o da toxicodepend\u00eancia", "Vereadora n\u00e3o executiva na C\u00e2mara Municipal de Oeiras (2013 / 2017)", "Deputada e l\u00edder de bancada na Assembleia Municipal de Oeiras (2009 /2013)", "Vereadora - regime de substitui\u00e7\u00e3o - na C\u00e2mara Municipal de Oeiras (2009 /2013)", "Deputada da Assembleia de Freguesia de Linda-a-Velha (2001 /2005)", "Vogal do executivo da junta de freguesia de Santa Engr\u00e1cia (1994 / 2001)", "Vice Presidente da MAG Bombeiros Volunt\u00e1rios de Carnaxide (2004 /2008)", "Vice Presidente e membro da comiss\u00e3o instaladora da Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade Entre Gera\u00e7\u00f5es (1997 /2001)", "Vice Presidente da Associa\u00e7\u00e3o para a Forma\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria ((1995 /1999)"], "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia, Juventude e Desporto", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]", "Comiss\u00e3o Eventual para o acompanhamento da aplica\u00e7\u00e3o das medidas de resposta \u00e0 pandemia da doen\u00e7a COVID-19 e do processo de recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica e social [Suplente]", "Grupo de Trabalho - Presta\u00e7\u00f5es por incapacidade, decorrentes de doen\u00e7a ou acidentes de trabalho", "Grupo de Trabalho - Altera\u00e7\u00e3o ao Regime da Carreira de Enfermagem", "Grupo de Trabalho - Carreira T\u00e9cnico Superior Diagn\u00f3stico e Terap\u00eautica"]}},
{"5993": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Alberto Jorge Torres da Silva Fonseca", "data_de_nascimento": "1983-07-13", "profissao": "Banc\u00e1rio", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as [Vice-Presidente]", "Comiss\u00e3o de Trabalho e Seguran\u00e7a Social [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa, Descentraliza\u00e7\u00e3o e Poder Local [Suplente]"]}},
{"4397": {"partido": "PSD", "nome_completo": "Afonso Gon\u00e7alves da Silva Oliveira", "data_de_nascimento": "1964-03-27", "habilitacoes_literarias": ["Licenciatura em Economia", "P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o Programa para Diretores Operacionais pela UCP  "], "profissao": "Quadro Banc\u00e1rio", "comissoes_parlamentares_a_que_pertence": ["Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as", "Comiss\u00e3o de Economia, Inova\u00e7\u00e3o, Obras P\u00fablicas e Habita\u00e7\u00e3o [Suplente]", "Comiss\u00e3o de Agricultura e Mar [Suplente]"]}}
]