[
{"3": {"I": {"nome_completo": "AD\u00c3O JOS\u00c9 FONSECA SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ana Maria Afonso Silva", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a registar", "VI": "Nada a registar", "VII": null, "VIII": "nada a registar", "IX": "Exclusividade"}},
{"209": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO FILIPE GAI\u00c3O RODRIGUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Orlanda Maria de Oliveira Rodrigues", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Professor", "entidade": "Universidade Europeia", "inicio": "2012-09-15", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral", "entidade": "Instituto Polit\u00e9cnico de Santar\u00e9m", "inicio": "2017", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Colabora\u00e7\u00e3o espor\u00e1dica como professor auxiliar, a t\u00edtulo gratuito.", "entidade": "Universidade de Aveiro", "inicio": null, "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "projeto de investiga\u00e7\u00e3o O \u201cjardim secreto\u201d da pol\u00edtica: os processos de sele\u00e7\u00e3o de candidatos ao parlamento em Portugal, 1976-2015 ", "entidade": "parceria da Universidade de Aveiro com o Instituto de Ci\u00eancias Sociais (ICS-UL) e a Faculdade de Ci\u00eancias Sociais e Humanas (NOVA-FCSH).", "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5499": {"I": {"nome_completo": "NUNO ANDR\u00c9 MAIA DAS NEVES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "S\u00edlvia Manuela Oliveira Santos", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profiss\u00e3o liberal", "inicio": "2015-06-24", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "LEGNOKAPS M&C C\u00c1PSULAS DE MADEIRA LDA.", "inicio": "2017-07-17", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "VITAL CENTURY - UNIPESSOAL LDA.", "inicio": "2019-03-12", "fim": "2019-10-15"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "Creche Albino Dias Fontes Garcia", "inicio": "2015-11-03", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Conselho Disciplina", "entidade": "Clube de Campismo de S\u00e3o Jo\u00e3o da Madeira", "inicio": "2013-01-03", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profiss\u00e3o liberal", "inicio": "2015-06-24", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "LEGNOKAPS M&C C\u00c1PSULAS DE MADEIRA LDA.", "inicio": "2017-07-17", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "Creche Albino Dias Fontes Garcia", "inicio": "2015-11-03", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Conselho Disciplina", "entidade": "Clube de Campismo de S\u00e3o Jo\u00e3o da Madeira", "inicio": "2013-01-03", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Gerente da sociedade LEGNOKAPS M&C C\u00c1PSULAS DE MADEIRA LDA. Remunerado: sim", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"1977": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO RIBEIRO GAMEIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Adelaide M. F. Pereira Gameiro", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019.10.25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "DEPUTADO", "entidade": "AR", "inicio": "2015.10.25", "fim": "2019.10.24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "ADMINISTRADOR", "entidade": "AGNO", "inicio": "2014.11.01", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "GESTOR", "entidade": "SOFTBUTTERFLY, LDA", "inicio": "2013.12.01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "DEPUTADO", "entidade": "ASSEMBLEIA MUNICIPAL DE OUREM", "inicio": "2013.10", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "CONSELHEIRO", "entidade": "CONSELHO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA INTEGRADO DE INFORMA\u00c7\u00c3O CRIMINAL", "inicio": "2010.02.22", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "PROFESSOR", "entidade": "UNIV. LUS\u00d3FONA DE HUMANIDADES E TECNOLOGIAS", "inicio": "2005.01.01", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "ADMINISTRADOR", "entidade": "AGNO", "inicio": "2014.11.01", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "GESTOR", "entidade": "SOFTBUTTERFLY LDA.", "inicio": "2013.12.01", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "DEPUTADO", "entidade": "ASSEMBLEIA MUNICIPAL DE OUR\u00c9M", "inicio": "2013.10", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "CONSELHEIRO", "entidade": "CONSELHO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DO SISTEMA INTEGRADO DE INFORMA\u00c7\u00c3O CRIMINAL", "inicio": "2010.02.22", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": "SENHAS DE PRESEN\u00c7A DA ASSEMBLEIA MUNICIPAL", "VI": null, "VII": null, "VIII": null, "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6535": {"I": {"nome_completo": "ANDR\u00c9 CLARO AMARAL VENTURA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Dina Sofia Marques Nunes Ventura", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Universit\u00e1rio", "entidade": "Universidade Aut\u00f3noma de Lisboa", "inicio": "2013", "fim": "2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Universit\u00e1rio", "entidade": "Faculdade de Direito da Universidade Nova de Lisboa", "inicio": "2016", "fim": "2018"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Consultor", "entidade": "Caiado Guerreiro, Soc. de Advogados", "inicio": "2018", "fim": "2019"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Comentador ", "entidade": "COFINA MEDIA S.A.", "inicio": "2014", "fim": "2020"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Consultor ", "entidade": "Finpartner, S.A.", "inicio": "2019", "fim": "2020"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Consultor", "entidade": "Finpartner, S.A.", "inicio": "2019", "fim": "2020 -06 -30"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Comentador", "entidade": "COFINA MEDIA S.A.", "inicio": "2014", "fim": "2020 - 05 - 31"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Consultor", "entidade": "Finpartner, S.A.", "inicio": "2019", "fim": "2020 -06 -30"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5777": {"I": {"nome_completo": "ANDR\u00c9 LOUREN\u00c7O E SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional do PAN", "entidade": "Partido PAN", "inicio": "2019-03", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6137": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO JOS\u00c9 LIMA COSTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Luc\u00edlia Maria Salvado Matos", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio", "entidade": "Dourologia, Lda.", "inicio": "2003-09-19", "fim": "------"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "Pesqueiramiga - Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade Social", "inicio": "1999", "fim": "------"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Fiscal", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Bagos D'Ouro", "inicio": "2016-12-13", "fim": "------"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Fiscal", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Bagos D'Ouro", "inicio": "2010", "fim": "2016-12-13"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral", "entidade": "Caixa de Cr\u00e9dito Agr\u00edcola M\u00fatuo do Douro e C\u00f4a", "inicio": "2009", "fim": "2020-03-27"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio", "entidade": "Dourologia, Lda", "inicio": "2003-09-19", "fim": "------"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral", "entidade": "Caixa de Cr\u00e9dito Agr\u00edcola M\u00fatuo do Douro e C\u00f4a", "inicio": "2009", "fim": "------"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "Pesqueiramiga - Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade Social", "inicio": "1999", "fim": "------"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Fiscal", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Bagos D'Ouro", "inicio": "2016-12-13", "fim": "------"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "S\u00f3cio", "entidade": "Dourologia, Lda", "inicio": "2003-09-19", "fim": "------"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4199": {"I": {"nome_completo": "ANABELA DE JESUS SOUSA RODRIGUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Psic\u00f3loga", "entidade": "Prestadora de Servi\u00e7os\n(particulares)", "inicio": "1998", "fim": "A Exercer"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Perita em Psicologia Forense", "entidade": "Prestadora de Servi\u00e7os ao INML", "inicio": "2011-07-01", "fim": "A Exercer"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Consultora na \u00e1rea da Psicologia", "entidade": "Instituto da Habita\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o Urbana (IHRU)", "inicio": "2018-11-01", "fim": "2019-09-30"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnica de ORVC", "entidade": "Contrato de Trabalho com ETAP-Escola Profissional", "inicio": "2008-10-01", "fim": "Actividade Susp"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora (Sem Pelouros)", "entidade": "Camara Municipal de Valen\u00e7a", "inicio": "2013-10-16", "fim": "Em Fun\u00e7\u00f5es"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora (Sem Pelouros)", "entidade": "Camara Municipal de Valen\u00e7a", "inicio": "2013-10-16", "fim": "Em Fun\u00e7\u00f5es"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Perita Psicologia Forense", "entidade": "Prestadora de Servi\u00e7os ao Instituto Nacional de Medicina Legal (INML)", "inicio": "2011-07-01", "fim": "Em Fun\u00e7\u00f5es"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Vereadora (Sem Pelouros)", "entidade": "Camara Municipal de Valen\u00e7a", "inicio": "2013-10-16", "fim": "Em Fun\u00e7\u00f5es"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Exer\u00e7o fun\u00e7\u00f5es de Psic\u00f3loga, na modalidade de presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os, a particulares.Exer\u00e7o ainda fun\u00e7\u00f5es de Perita em Psicologia Forense, igualmente na modalidade de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os, ao INML, desde 2011.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5748": {"I": {"nome_completo": "ANA RITA BARREIRA DUARTE BESSA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-06", "fim": "2019-09-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal da Comiss\u00e3o Executiva", "entidade": "CDS", "inicio": "2018-03-01", "fim": "2020-01-26"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Vogal da Comiss\u00e3o Executiva", "entidade": "CDS", "inicio": "2018-03-01", "fim": "2020-01-26"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2263": {"I": {"nome_completo": "ANA PAULA MENDES VITORINO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-26"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Ministra do Mar", "entidade": "XXI Governo Constitucional", "inicio": "2015-11-26", "fim": "2019-10-26"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-26", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6595": {"I": {"nome_completo": "M\u00c1RCIA ISABEL DUARTE PASSOS RESENDE", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ab\u00edlio Manuel Teixeira Resende", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "Ordem dos Advogados", "inicio": "1995-07-20", "fim": "2019-12-19"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Docente Convidada", "entidade": "Escola Superior Tecnologia e Gest\u00e3o - Felgueiras", "inicio": "2014-09-01", "fim": "2019.10.18"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Formadora", "entidade": "Maieutica Coop Ensino CRL; Turismo de Portugal IP", "inicio": "2017-02-07", "fim": "2019-06-10"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal", "entidade": "Conselho Regional do Porto da Ordem dos Advogados", "inicio": "2017-01-18", "fim": "2019.10.07"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal da Maia", "inicio": "2017-10-26", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Senhas de presen\u00e7a enquanto Deputada Municipal", "IX": "Exclusividade"}},
{"6834": {"I": {"nome_completo": "VERA L\u00daCIA RAIMUNDO BRAZ DOS SANTOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Mapril Cora\u00e7\u00e3o da Silva", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Gestora de Clientes", "entidade": "COSEC SA", "inicio": "2018-09", "fim": "2019-10"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Gestora de Neg\u00f3cios", "entidade": "NOVO BANCO SA", "inicio": "2010-02", "fim": "2018-09"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Fabrica\u00e7\u00e3o Outros Artigos Pastas Papel", "entidade": "ENI", "inicio": "2018-05", "fim": "2019-10"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada municipal", "entidade": "Assembleia Municipal Azambuja", "inicio": "2009-10", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada municipal", "entidade": "Assembleia Municipal Azambuja", "inicio": "2009-10", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de Presen\u00e7a na Assembleia Municipal de Azambuja", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2445": {"I": {"nome_completo": "TIAGO BARBOSA RIBEIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-05"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado em regime de exclusividade", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-04", "fim": "2019-10-05"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal do Porto", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador em regime de substitui\u00e7\u00e3o (sem pelouros)", "entidade": "C\u00e2mara Municipal do Porto", "inicio": "2013-09-29", "fim": "2017-09-30"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PS Porto", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-01-20", "fim": "2020-01-31"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-05-27", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal do Porto", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-05-27", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Concelhia do PS Porto", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2020-02-01", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PS Porto", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-01-20", "fim": "2020-01-31"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Superior do Futebol Clube do Porto", "entidade": "Futebol Clube do Porto", "inicio": "2020-07-07", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a como membro da Assembleia Municipal do Porto nos termos do estatuto dos eleitos locais.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6949": {"I": {"nome_completo": "TIAGO ESTEV\u00c3O MARTINS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25/10/2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnico Especialista Gabinete Ministro Ci\u00eancia, Tecnologia e Ensino Superior", "entidade": "Gabinete Ministro da Ci\u00eancia, Tecnologia e Ensino Superior", "inicio": "2015-12-07", "fim": "2019-10-23"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1655": {"I": {"nome_completo": "TELMO AUGUSTO GOMES DE NORONHA CORREIA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Anabela da Encarna\u00e7\u00e3o Nunes Sancho de Noronha Correia", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Assembleia Freguesia", "entidade": "Junta Freguesia Bel\u00e9m", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Comentador BTV", "entidade": "BTV", "inicio": "2013-01-16", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Comentador Antena1", "entidade": "RTP - Antena 1", "inicio": "2015-08-10", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Comentador SPORT TV", "entidade": "SPORT TV", "inicio": "2018-02-01", "fim": "2018-09-20"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica (2015/2019)", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica ", "inicio": "23-10-2015", "fim": "24-10-2019"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Comentador TVI", "entidade": "Media Capital ", "inicio": "2018-10-01", "fim": "2019-10-01"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a na Junta Freguesia de Bel\u00e9m", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6861": {"I": {"nome_completo": "TELMA CRISTINA FELIZARDO GUERREIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jos\u00e9 Luis Silva da Costa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora", "entidade": "Municipio de Odemira", "inicio": "2017-10-18", "fim": "2019-10-18"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Coordenadora de Projetos", "entidade": "TAIPA, CRL", "inicio": "2003-04-07", "fim": "2017-10-13"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": null, "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1944": {"I": {"nome_completo": "SUSANA DE F\u00c1TIMA CARVALHO AMADOR", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "carlos alberto fernandes pinto", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada  ", "entidade": "Assembleia da Republica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-26"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria de Estado   ", "entidade": "Governo", "inicio": "2019-10-26", "fim": "2020-09-17"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7128": {"I": {"nome_completo": "SOFIA HELENA CORREIA FERNANDES SOUSA MATOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25/10/2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "Ordem dos Advogados ", "inicio": "05-09-2016", "fim": "20-12-2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia Municipal Trofa", "inicio": "21-10-13", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senha de presen\u00e7a correspondente a 68,67\u20ac por sess\u00e3o.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6962": {"I": {"nome_completo": "SUSANA ALEXANDRA LOPES CORREIA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jos\u00e9 Miguel Pinto Leite", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25/10/2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Assistente T\u00e9cnica Coordenadora", "entidade": "CHEDV", "inicio": "1998-12-28", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora da Camara Municipal em regime de n\u00e3o perman\u00eancia", "entidade": "Camara Municipal de S.M.Feira", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Comiss\u00e3o Politica Concelhia", "entidade": "Comiss\u00e3o Politica Concelhia S.M.Feira", "inicio": "2017", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Secretariado da Comiss\u00e3o Politica Distrital", "entidade": "Comiss\u00e3o Politica Distrital PS Aveiro", "inicio": "2017", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Politica Nacional", "entidade": "PS", "inicio": "2017", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "senhas de presen\u00e7a ao abrigo do estatuto dos eleitos locais pelo mandato de vereadora em regime de n\u00e3o perman\u00eancia na Camara Municipal de S.M.Feira 2013-2017", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6049": {"I": {"nome_completo": "ANA SOFIA FERREIRA ARA\u00daJO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-11-27", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Sines", "inicio": "2017-10-14", "fim": "2018-10-16"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1264": {"I": {"nome_completo": "S\u00c9RGIO PAULO MENDES DE SOUSA PINTO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-15", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Colabora\u00e7\u00e3o regular com a imprensa\n", "entidade": "Expresso", "inicio": "02-05-2018", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal de Sintra", "entidade": "Assembleia Municipal de Sintra", "inicio": "2017-01-10", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "colabora\u00e7\u00e3o com \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o social", "entidade": "Expresso", "inicio": "2019", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "Assembleia Municipal Sintra", "inicio": "2017", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a Assembleia Municipal de Sintra", "VI": "Direitos de autor, artigos de opini\u00e3o", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6866": {"I": {"nome_completo": "M\u00c1RIO S\u00c9RGIO QUARESMA GON\u00c7ALVES MARQUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Deolinda Maria Pinho Ribeiro Gon\u00e7alves Marques", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Regional", "entidade": "RAM", "inicio": "2015-05-20", "fim": "2017-10-20"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Regional", "entidade": "RAM", "inicio": "2017-10-20", "fim": "2019-10-15"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nenhum dos cargos acima listados \u00e9 remunerado.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6956": {"I": {"nome_completo": "SARA MARIA BELO VELEZ", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-26"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Consultora", "entidade": "WellPartners, Lda.", "inicio": "2015-11-01", "fim": "2017-05-31"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Project Manager", "entidade": "Digital Gravity Level, Lda.", "inicio": "2017-06-01", "fim": "2019-10-26"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro de Assembleia Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal das Caldas da Rainha", "inicio": "2017-10-20", "fim": "2019-01-07"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Intermunicipal (em regime de substitui\u00e7\u00e3o)", "entidade": "Comunidade Intermunicipal do Oeste", "inicio": "2017-12-15", "fim": "2017-12-15"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6176": {"I": {"nome_completo": "SARA MARTINS MARQUES DOS SANTOS MADRUGA DA COSTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Carlos Eduardo Pereira Madruga da Costa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": null, "inicio": "2003-10-20", "fim": "2020-04-17"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"1611": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO JOS\u00c9 SANTINHO PACHECO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ana Bela Gomes Morais Pacheco", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6977": {"I": {"nome_completo": "S\u00cdLVIA MANUELA CARNEIRO AMORIM TORRES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Nuno Miguel Cerqueira Barreto", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2020-09-18"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Professora", "entidade": "Escola Profissional do Alto Lima", "inicio": "2017-10-16", "fim": "2020-09-18"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Ponte da barca", "inicio": "2017-10-16", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de Presen\u00e7a na Verea\u00e7\u00e3o e Assembleia Municipal", "VI": "Formadora", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5749": {"I": {"nome_completo": "SANDRA CRISTINA DE SEQUEIROS PEREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada \u00e0 Assembleia da Republica ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica ", "inicio": "23-10-2015", "fim": "25-10-2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Odivelas ", "entidade": "Assembleia Municipal de Odivelas", "inicio": "30-10-2017", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Odivelas ", "entidade": "Assembleia Municipal de Odivelas ", "inicio": "2017-10-30", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica ", "inicio": "23-10-2015", "fim": "25-10-2019"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de Presen\u00e7a na Assembleia Municipal ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": null, "IX": "Exclusividade"}},
{"6050": {"I": {"nome_completo": "ANDR\u00c9 ALEXANDRE PINOTES BATISTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Sara Teixeira Seruca", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal do Barreiro", "entidade": "AMB", "inicio": "2017-10-22", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Comentador Desportivo", "entidade": "Cofina", "inicio": "2019-12-01", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Comentador Desportivo", "entidade": "Cofina", "inicio": "2019-12-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal do Barreiro", "entidade": "AMB", "inicio": "2017-10-22", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas da Assembleia Municipal", "VI": "Comentador Desportivo, grupo Cofina", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"4196": {"I": {"nome_completo": "SANDRA MESTRE DA CUNHA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Republica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": "2020"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"132": {"I": {"nome_completo": "RUI FERNANDO DA SILVA RIO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "L\u00eddia Maria Marques Azevedo", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Economista", "entidade": "Boyden", "inicio": "2014-2-15", "fim": "2018-2-28"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Economista", "entidade": "Neves de Almeida, Lda", "inicio": "2014-2-15", "fim": "2018-2-28"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "PSD", "inicio": "2018-02-18", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "PSD", "inicio": "2018-02-18", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5581": {"I": {"nome_completo": "RUI MANUEL FERREIRA DA SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "deputado", "entidade": "assembleia da rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-24", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5693": {"I": {"nome_completo": "RUI CELESTINO DOS SANTOS CRISTINA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor de Departamento de Manuten\u00e7\u00e3o e Infraestuturas", "entidade": "Infralobo E.M.", "inicio": "2017-06-12", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnico de fiscaliza\u00e7\u00e3o", "entidade": "Infralobo E.M.", "inicio": "2014-03-01", "fim": "2017-06-12"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6867": {"I": {"nome_completo": "MARIA DO ROS\u00c1RIO GAMB\u00d4A LOPES DE CARVALHO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Directora", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Comercial do Porto", "inicio": "2016", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Empresarial de Portugal", "inicio": "2018", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5492": {"I": {"nome_completo": "RUI MIGUEL ROCHA DA CRUZ", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "ANA PAULA MARTINS MOTA CRUZ", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2020-06-08"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "2018-01-19", "fim": "2019-01-02"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2018-04-06", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal ", "entidade": "Munic\u00edpio de Vagos", "inicio": "2013-10-19", "fim": "2017-10-21"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Chefe de Gabinete", "entidade": "Munic\u00edpio de Ovar", "inicio": "2019-11-04", "fim": "2020-06-08"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6682": {"I": {"nome_completo": "ROMUALDA MARIA DA CONCEI\u00c7\u00c3O MARTINS NUNES FERNANDES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Vi\u00favo(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Diretivo", "entidade": "Alto Comissariado para Migra\u00e7\u00f5es, I.P.", "inicio": "2018-01-02", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Assessora", "entidade": "1\u00ba Secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2013-10-28", "fim": "2017-12-29"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2273": {"I": {"nome_completo": "RITA MAFALDA NOBRE BORGES MADEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Joao Manuel Dourado Pinheiro", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora", "entidade": "C\u00e2mara Municipal Amadora", "inicio": "2005-10", "fim": "2017-10"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente", "entidade": "C\u00e2mara Municipal Amadora", "inicio": "2017-10", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5835": {"I": {"nome_completo": "RICARDO JORGE COLA\u00c7O LE\u00c3O", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador ( sem tempo atribu\u00eddo )", "entidade": "Camara Municipal de Loures", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Loures", "inicio": "2017", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Executivo de Junta de Freguesia ( Sem tempo Atribu\u00eddo )", "entidade": "Uni\u00e3o das Freguesias de Sacav\u00e9m e Prior Velho", "inicio": "2017", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Loures", "inicio": "2017", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro de Executivo de Junta de Freguesia ( Sem tempo Atribu\u00eddo )", "entidade": "Uni\u00e3o de Freguesias de Sacav\u00e9m e Prior Velho", "inicio": "2017", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "senhas de presen\u00e7a pelas respetivas atividades aut\u00e1rquicas, nos termos da lei ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4441": {"I": {"nome_completo": "RICARDO AUGUSTUS GUERREIRO BAPTISTA LEITE", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Teresa Maria de Moura Anjinho", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado (3\u00ba mandato)", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2016", "fim": "2019"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura (em substitui\u00e7\u00e3o)", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2015"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2011", "fim": "2015"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente e Vereador (sem tempos)", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Cascais", "inicio": "2015", "fim": "2017"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Coordenador Cient\u00edfico de Sa\u00fade P\u00fablica (Professor convidado)", "entidade": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade (CIIS), Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "inicio": "2019", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Coordenador Cient\u00edfico de Sa\u00fade P\u00fablica (n\u00e3o remunerado)", "entidade": "Instituto de Ci\u00eancias da Sa\u00fade (CIIS), Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "inicio": "2013", "fim": "2019"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Assistente Convidado (atualmente n\u00e3o remunerado dadas as fun\u00e7\u00f5es de Deputado)", "entidade": "NOVA Medical School (Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas), Universidade Nova de Lisboa", "inicio": "2011", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal (suspenso entre 2015 e 2017 dadas as fun\u00e7\u00f5es no executivo do munic\u00edpio)", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Cascais", "inicio": "2013", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador (sem tempos)", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Cascais", "inicio": "2015", "fim": "2017"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Cascais", "inicio": "2017", "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Cascais", "inicio": "2013", "fim": "2015"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Vereador (sem tempos)", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Cascais", "inicio": "2015", "fim": "2017"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Recebe senhas de presen\u00e7a por participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es da Assembleia Municipal de Cascais, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Conferencista e consultor m\u00e9dico e acad\u00e9mico pontual, particularmente nas tem\u00e1ticas de pol\u00edtica de sa\u00fade, sa\u00fade p\u00fablica, VIH/SIDA e outras doen\u00e7as infeciosas.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6533": {"I": {"nome_completo": "RICARDO SILVA VICENTE", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Assessor Pol\u00edtico", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2016-04-18", "fim": "2016-12-31"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Assistente", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2017-01-01", "fim": "2019-05-31"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6534": {"I": {"nome_completo": "RAUL MIGUEL DE CASTRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Teresa Maria Marques Cunha de Castro", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente ", "entidade": "Camara Municipal de Leiria", "inicio": "2009-10-26", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "Comunidade Intermunicipal de Leira", "inicio": "2009-10-26", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"469": {"I": {"nome_completo": "PORF\u00cdRIO SIMOES DE CARVALHO E SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Margarida Ferreira Marques", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "20191025"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Conselheiro", "entidade": "Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o", "inicio": "2016-05-12", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Colaborador", "entidade": "Instituto de Sistemas e Rob\u00f3tica, Instituto Superior T\u00e9cnico, Universidade de Lisboa", "inicio": "2007-10-15", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Colaborador", "entidade": "Centro de Filosofia das Ci\u00eancias da Universidade de Lisboa", "inicio": "2012-01-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Nacional", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2014-11-30", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Conselheiro", "entidade": " Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o", "inicio": "2016-05-12", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Colaborador", "entidade": "Instituto de Sistemas e Rob\u00f3tica, Instituto Superior T\u00e9cnico, Universidade de Lisboa", "inicio": "2007-10-15", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Colaborador", "entidade": "Centro de Filosofia das Ci\u00eancias da Universidade de Lisboa", "inicio": "2012-01-01", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Nacional", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2014-11-30", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Recebo senhas de presen\u00e7a pelas reuni\u00f5es do plen\u00e1rio do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7034": {"I": {"nome_completo": "RAQUEL DE F\u00c1TIMA CARDOSO FERREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Oliveira Ramos", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2020-02-21"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada/ Advocacia", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "1998-10-20", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria Coordenadora Sec\u00e7\u00e3o Figueira da Foz", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2013-12-14", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Jurisdi\u00e7\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o de Coimbra", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-03-25", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Dirigente Nacional", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-05-27", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"1992": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO PEDRO ROQUE DA VISITA\u00c7\u00c3O OLIVEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "APM - Assembleia Parlamentar do Mediterr\u00e2neo", "inicio": "2017-02-24", "fim": "2019-02-22"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente e Membro do Bureau Executivo", "entidade": "APM - Assembleia Parlamentar do Mediterr\u00e2neo", "inicio": "2019-02-22", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio-Geral", "entidade": "TSD - Trabalhadores Social Democratas", "inicio": "2014-04-06", "fim": "2018-11-11"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio-Geral", "entidade": "TSD - Trabalhadores Social Democratas", "inicio": "2018-11-11", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2020-10-25"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Secretario Geral", "entidade": "TSD - Trabalhadores Social Democratas", "inicio": "2018-11-11", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"3945": {"I": {"nome_completo": "PEDRO NUNO MAZEDA PEREIRA NETO RODRIGUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Consultor", "entidade": "Candeias & Associados, Sociedade de Advogados", "inicio": "2017-01-02", "fim": "2018-01-01"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente n\u00e3o remunerado", "entidade": "Privilegebalance, Sociedade Unipessoal, Lda.", "inicio": "2013-11-14", "fim": "2019-04-02"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Consultor", "entidade": "Golden Know, S.A. ", "inicio": "2018-01-15", "fim": "2019-10-15"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7273": {"I": {"nome_completo": "PEDRO MANUEL VALENTE DE SOUSA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de JF", "entidade": "UF de Matosinhos/ Le\u00e7a da Palmeira", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Matosinhos", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de JF", "entidade": "UF de Matosinhos e Le\u00e7a da Palmeira", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Matosinhos", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a na Assembleia Municipal de Matosinhos e Compensa\u00e7\u00e3o para encargos na Junta da Uni\u00e3o de Freguesias de Matosinhos - Le\u00e7a da Palmeira.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"3926": {"I": {"nome_completo": "PEDRO FILIPE GOMES SOARES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Aida Cristina Moreira da Silva", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Artigo semanal de opini\u00e3o - N\u00e3o Remunerado", "entidade": "Jornal P\u00fablico", "inicio": "2018-09-18", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Artigo semanal de opini\u00e3o no jornal P\u00fablico - N\u00e3o Remunerado", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"416": {"I": {"nome_completo": "PEDRO NUNO RAPOSO PRAZERES DO CARMO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Mariana de Fatima Borralho Carvalho", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da assembleia Municipal de Ourique", "entidade": "Munic\u00edpio de Ourique ", "inicio": "2017-10-20", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do conselho geral ANMP ", "entidade": "ANMP", "inicio": "2017-12-09", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "assembleia da republica ", "inicio": "2015", "fim": "2019"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "presidente assembleia municipal", "entidade": "munic\u00edpio Ourique ", "inicio": "2017-10-20", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "membro do conselho geral", "entidade": "ANMP", "inicio": "2017-12-09", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "presidente dire\u00e7ao", "entidade": "SOVAO", "inicio": "2016-11-09", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "senhas de presen\u00e7a e ou ajudas de custo", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"629": {"I": {"nome_completo": "PEDRO AUGUSTO CUNHA PINTO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Presidente do CA", "entidade": "Assembleia da Republica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1893": {"I": {"nome_completo": "PEDRO ARTUR BARREIRINHAS SALES GUEDES COIMBRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "N\u00e1dia Filipa Antunes Madeira Gouveia", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado da Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-26"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado da Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-26", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da \u00c1guas de Coimbra, EM", "entidade": "\u00c1guas de Coimbra, EM", "inicio": "2013-11-03", "fim": "2015-10-22"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal de Penacova", "entidade": "Assembleia Municipal de Penacova", "inicio": "2009", "fim": "2013"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal de Penacova", "entidade": "Assembleia Municipal de Penacova", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal de Penacova", "entidade": "Assembleia Municipal de Penacova", "inicio": "2017", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Intermunicipal do Baixo Mondego", "entidade": "Comunidade Intermunicipal do Baixo Mondego", "inicio": "2009", "fim": "2013"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia da Comunidade Intermunicipal da Regi\u00e3o de Coimbra ", "entidade": "Comunidade Intermunicipal da Regi\u00e3o de Coimbra", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia da Comunidade Intermunicipal da Regi\u00e3o de Coimbra", "entidade": "Comunidade Intermunicipal da Regi\u00e3o de Coimbra", "inicio": "2017", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Inspetor da Seguran\u00e7a Social", "entidade": "Instituto da Seguran\u00e7a Social, IP", "inicio": "2011", "fim": "2013"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o de Coimbra do Partido Socialista e Dirigente Nacional do Partido", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2012", "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o do CCD da Seguran\u00e7a Social de Coimbra (IPSS; fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o executiva de acordo com os Estatutos da Funda\u00e7\u00e3o)", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o do CCD da Seguran\u00e7a Social de Coimbra", "inicio": "2017-01-30", "fim": null}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral da Funda\u00e7\u00e3o Sophia  (IPSS; fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o executiva de acordo com os Estatutos da Funda\u00e7\u00e3o)", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o Sophia ", "inicio": "2018-01-06", "fim": null}, "13": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Estrat\u00e9gia da Funda\u00e7\u00e3o ADFP  (IPSS; fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o executiva de acordo com os Estatutos da Funda\u00e7\u00e3o)", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o ADFP", "inicio": "2018-09-14", "fim": null}, "14": {"cargo/funcao/atividade": "Membro suplente dos \u00d3rg\u00e3os Sociais da Confraria da Lampreia de Penacova  ", "entidade": "Confraria da Lampreia de Penacova  ", "inicio": "2016-12-02", "fim": null}, "15": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio gerente da sociedade comercial por quotas Delta 2014 - Investimentos e Consultoria, L.da", "entidade": "Delta 2014 - Investimentos e Consultoria, L.da", "inicio": "2017-03-20", "fim": null}, "16": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente da sociedade comercial por quotas Softsys - Web Solutions, L.da (participada a 50% pela Delta 2014, L.da)", "entidade": "Softsys - Web Solutions, L.da ", "inicio": "2017-06-26", "fim": null}, "17": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado da Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-26", "fim": null}, "18": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal de Penacova", "entidade": "Munic\u00edpio de Penacova", "inicio": "2017", "fim": null}, "19": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia da Comunidade Intermunicipal da Regi\u00e3o de Coimbra", "entidade": "Comunidade Intermunicipal da Regi\u00e3o de Coimbra", "inicio": "2017", "fim": null}, "20": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Federa\u00e7\u00e3o de Coimbra do Partido Socialista", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2012", "fim": null}, "21": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o do CCD da Seguran\u00e7a Social de Coimbra (IPSS)", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o do CCD da Seguran\u00e7a Social de Coimbra (IPSS)", "inicio": "2017-01-30", "fim": null}, "22": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral da Funda\u00e7\u00e3o Sophia", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o da Sophia", "inicio": "2018-01-06", "fim": null}, "23": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Estrat\u00e9gia da Funda\u00e7\u00e3o ADFP ", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o ADFP ", "inicio": "2018-09-14", "fim": null}, "24": {"cargo/funcao/atividade": "Membro suplente dos \u00f3rg\u00e3os sociais da Confraria da Lampreia de Penacova", "entidade": "Confraria da Lampreia de Penacova", "inicio": "2016-12-02", "fim": null}, "25": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio gerente da sociedade comercial por quotas Delta 2014 - Investimentos e Consultoria, L.da ", "entidade": "Delta 2014 - Investimentos e Consultoria, L.da ", "inicio": "2017-03-20", "fim": null}, "26": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente da sociedade comercial por quotas Softsys - Web Solutions, L.da (participada a 50% pela Delta 2014)", "entidade": "Softsys - Web Solutions, L.da", "inicio": "2017-06-26", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Ordenado de Deputado; Senhas de presen\u00e7a de Presidente da Assembleia Municipal de Penacova; Senhas de presen\u00e7a de membro da Assembleia da CIM Regi\u00e3o de Coimbra.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Rendimentos de bens imobili\u00e1rios.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6637": {"I": {"nome_completo": "PEDRO MIGUEL DE SOUSA BARROCAS MARTINHO CEGONHO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Quadro T\u00e9cnico banc\u00e1rio com contrato suspenso por exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico desde 2009 (remunerado)", "entidade": "Banco BPI S.A.", "inicio": "2001-11-01", "fim": "2009-10-26"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia de Campo de Ourique (mandato 2013-2017, remunerado)", "entidade": "Freguesia de Campo de Ourique", "inicio": "2013-11-02", "fim": "2017-10-23"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia de Campo de Ourique (mandato 2017-2021), remunerado at\u00e9 24-10-2019", "entidade": "Freguesia de Campo de Ourique", "inicio": "2017-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Lisboa (iner\u00eancia - mandato 2013-2017), n\u00e3o remunerado.", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa", "inicio": "2013-10-24", "fim": "2017-10-26"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral da Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Forma\u00e7\u00e3o das Autarquias Locais (funda\u00e7\u00e3o de direito privado)", "entidade": "FEFAL", "inicio": "2019", "fim": "2020-01-24"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o de Honra do Plano Nacional de Leitura 2027, n\u00e3o remunerada, (representante da ANAFRE) ", "entidade": "Rep\u00fablica Portuguesa", "inicio": "2019", "fim": "2020-01-24"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Nacional para as Comemora\u00e7\u00f5es do V Centen\u00e1rio da circum-navega\u00e7\u00e3o comandada pelo navegador", "entidade": "Rep\u00fablica Portuguesa", "inicio": "2019", "fim": "2020-01-24"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o de Acompanhamento do POSEUR (Programa Operacional para a Sustentabilidade e Uso Eficiente dos Recurso), n\u00e3o remunerado (representante da ANAFRE)", "entidade": "POSEUR", "inicio": "2016", "fim": "2020-01-24"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Regional da CCDR-LVT, n\u00e3o remunerada, (representante da ANAFRE) ", "entidade": "CCDR-LVT", "inicio": "2014-03", "fim": "2020-01-24"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Superior de Obras P\u00fablicas, n\u00e3o remunerado (representante da ANAFRE) ", "entidade": "Conselho Superior de Obras p\u00fablicas", "inicio": "2019-04", "fim": "2020-01-24"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Nacional de Sa\u00fade, n\u00e3o remunerado (representante da ANAFRE) ", "entidade": "Conselho Nacional de Sa\u00fade", "inicio": "2017-05", "fim": "2020-01-24"}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Consultivo da Funda\u00e7\u00e3o INATEL, n\u00e3o remunerado.(representante da ANAFRE) ", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o INATEL", "inicio": "2016-12", "fim": "2020-01-24"}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral e de Supervis\u00e3o da ADSE, Instituto P\u00fablico de Gest\u00e3o Participada, n\u00e3o remunerado. (representante da ANAFRE) ", "entidade": "ADSE, Instituto P\u00fablico de Gest\u00e3o Participada", "inicio": "2017-10", "fim": "2020-01-24"}, "13": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Concerta\u00e7\u00e3o Territorial, n\u00e3o remunerada (iner\u00eancia da ANAFRE). ", "entidade": "Rep\u00fablica Portuguesa", "inicio": "2014", "fim": "2020-01-24"}, "14": {"cargo/funcao/atividade": "Membro dos Conselhos Gerais dos Agrupamentos de Escolas Manuel da Maia, Bartolomeu de Gusm\u00e3o e Pedro Nunes, designado pelo Munic\u00edpio de Lisboa, n\u00e3o remunerado.", "entidade": "Agrupamentos Escolares", "inicio": "2014", "fim": "2020-01-30"}, "15": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Diretivo da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Freguesias - ANAFRE, n\u00e3o remunerado.", "entidade": "ANAFRE - Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Freguesias", "inicio": "2014-07-26", "fim": "2020-01-24"}, "16": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da 2\u00aa Comiss\u00e3o Permanente de Economia, Turismo e Internacionaliza\u00e7\u00e3o da Assembleia Municipal de Lisboa (iner\u00eancia - mandato 2017-2021), n\u00e3o remunerado.", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa", "inicio": "2017-10", "fim": "2020-01-27"}, "17": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Lisboa (iner\u00eancia - mandato 2017-2021), n\u00e3o remunerado.", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa", "inicio": "2017-10-26", "fim": "2020-06-19"}, "18": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia de Campo de Ourique (mandato 2017-2021), n\u00e3o remunerado.", "entidade": "Freguesia de Campo de Ourique", "inicio": "2019-10-25", "fim": "2020-06-19"}, "19": {"cargo/funcao/atividade": "Representante de Portugal no Congresso dos Poderes Locais e Regionais do Conselho da Europa (C\u00e2mara do Poder Local, comiss\u00f5es de governan\u00e7a e monitoriza\u00e7\u00e3o) , n\u00e3o remunerado.", "entidade": "Conselho da Europa - Estrasburgo", "inicio": "2016-10", "fim": "2020-06-19"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4453": {"I": {"nome_completo": "PEDRO FILIPE MOTA DELGADO SIM\u00d5ES ALVES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Mafalda Rodrigues Serrasqueiro", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado (XIII Legislatura)", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2015-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro (eleito pela Assembleia da Rep\u00fablica)", "entidade": "Comiss\u00e3o de Acesso aos Documentos Administrativos ", "inicio": "2017-03-14", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro (em representa\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Acesso aos Documentos Administrativos)", "entidade": "Sec\u00e7\u00e3o de Arquivos do Conselho Nacional de Cultura", "inicio": "2018-10-29", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Assistente convidado", "entidade": "Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa", "inicio": "2011-06-20", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia (mandato 2013-2017)", "entidade": "Freguesia do Lumiar", "inicio": "2013-10-22", "fim": "2017-10-24"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia (mandato 2017-2021)", "entidade": "Freguesia do Lumiar", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro por iner\u00eancia da Assembleia Municipal de Lisboa ", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa", "inicio": "2013-10-24", "fim": "2017-10-24"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro por iner\u00eancia da Assembleia Municipal de Lisboa ", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa", "inicio": "2017-10-26", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Municipal de Topon\u00edmia (\u00f3rg\u00e3o consultivo) eleito pela Assembleia Municipal de Lisboa em representa\u00e7\u00e3o das Freguesias da Cidade ", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa", "inicio": "2014", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral (designado pelo Munic\u00edpio de Lisboa)", "entidade": "Agrupamento de Escolas Lindley Cintra ", "inicio": "2014", "fim": "2018"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral (designado pelo Munic\u00edpio de Lisboa)", "entidade": "Agrupamento de Escolas do Alto do Lumiar ", "inicio": "2014", "fim": "2018"}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral (designado pelo Munic\u00edpio de Lisboa)", "entidade": "Agrupamento de Escolas Verg\u00edlio Ferreira", "inicio": "2014", "fim": "2018"}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Membro cooptado do Conselho de Representantes ", "entidade": "Escola Superior de Tecnologias da Sa\u00fade de Lisboa do Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa", "inicio": "2016-11-02", "fim": null}, "13": {"cargo/funcao/atividade": "Membro suplente do Conselho de Escola (realizando substitui\u00e7\u00f5es pontuais de membros efetivos)", "entidade": "Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa", "inicio": "2016-11-21", "fim": "2017-11-29"}, "14": {"cargo/funcao/atividade": "Leciona\u00e7\u00e3o de aulas, semin\u00e1rios e workshops pontuais em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, de ver\u00e3o, de especializa\u00e7\u00e3o e similares ", "entidade": "Instituto de Ci\u00eancias Jur\u00eddico-Pol\u00edticas da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa ", "inicio": "2017", "fim": null}, "15": {"cargo/funcao/atividade": "Leciona\u00e7\u00e3o de aulas, semin\u00e1rios e workshops pontuais em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, de ver\u00e3o, de especializa\u00e7\u00e3o e similares ", "entidade": "Instituto de Direito Privado da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa ", "inicio": "2017", "fim": null}, "16": {"cargo/funcao/atividade": "Leciona\u00e7\u00e3o de aulas, semin\u00e1rios e workshops pontuais em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, de ver\u00e3o, de especializa\u00e7\u00e3o e similares ", "entidade": "Instituto de Direito Econ\u00f3mico, Financeiro e Fiscal da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa ", "inicio": "2017", "fim": null}, "17": {"cargo/funcao/atividade": "Coluna semanal de opini\u00e3o ", "entidade": "Jornal Sol", "inicio": "2017", "fim": "2017"}, "18": {"cargo/funcao/atividade": "Investigador associado ", "entidade": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o de Direito P\u00fablico da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa", "inicio": "2012", "fim": null}, "19": {"cargo/funcao/atividade": "Participa\u00e7\u00e3o semanal no programa de coment\u00e1rio e debate pol\u00edtico \"Sem Modera\u00e7\u00e3o\" do Canal Q", "entidade": "Canal Q e TSF ", "inicio": "2018-10-17", "fim": "2019-12"}, "20": {"cargo/funcao/atividade": "Participa\u00e7\u00e3o semanal no programa de coment\u00e1rio e debate pol\u00edtico \"Sem Modera\u00e7\u00e3o\" do Canal Q", "entidade": "Produ\u00e7\u00f5es Fict\u00edcias e TSF ", "inicio": "2020-01-8", "fim": null}, "21": {"cargo/funcao/atividade": "Membro (eleito pela Assembleia da Rep\u00fablica na XIII Legislatura, em fun\u00e7\u00f5es at\u00e9 designa\u00e7\u00e3o de novos titulares para a XIV Legislatura pela AR)", "entidade": "Comiss\u00e3o de Acesso aos Documentos Administrativos ", "inicio": "2017-03-14", "fim": null}, "22": {"cargo/funcao/atividade": "Membro (em representa\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Acesso aos Documentos Administrativos e enquanto permanecer essa qualidade)", "entidade": "Sec\u00e7\u00e3o de Arquivos do Conselho Nacional de Cultura ", "inicio": "2018-10-29", "fim": null}, "23": {"cargo/funcao/atividade": "Assistente convidado ", "entidade": "Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa", "inicio": "2011-06-20", "fim": null}, "24": {"cargo/funcao/atividade": "Investigador associado", "entidade": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o de Direito P\u00fablico da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa", "inicio": "2012", "fim": null}, "25": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia ", "entidade": "Freguesia do Lumiar ", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}, "26": {"cargo/funcao/atividade": "Membro por iner\u00eancia da Assembleia Municipal ", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa ", "inicio": "2017-10-26", "fim": null}, "27": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Municipal de Topon\u00edmia (\u00f3rg\u00e3o consultivo) eleito pela Assembleia Municipal de Lisboa em representa\u00e7\u00e3o das Freguesias da Cidade ", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa ", "inicio": "2014", "fim": null}, "28": {"cargo/funcao/atividade": "Membro cooptado do Conselho de Representantes ", "entidade": "Escola Superior de Tecnologias da Sa\u00fade de Lisboa do Instituto Polit\u00e9cnico de Lisboa", "inicio": "2016-11-02", "fim": null}, "29": {"cargo/funcao/atividade": "Leciona\u00e7\u00e3o de aulas, semin\u00e1rios e workshops pontuais em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, de ver\u00e3o, de especializa\u00e7\u00e3o e similares", "entidade": "Instituto de Ci\u00eancias Jur\u00eddico-Pol\u00edticas da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa", "inicio": "2017", "fim": null}, "30": {"cargo/funcao/atividade": "Leciona\u00e7\u00e3o de aulas, semin\u00e1rios e workshops pontuais em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, de ver\u00e3o, de especializa\u00e7\u00e3o e similares", "entidade": "Instituto de Direito Privado da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa", "inicio": "2017", "fim": null}, "31": {"cargo/funcao/atividade": "Leciona\u00e7\u00e3o de aulas, semin\u00e1rios e workshops pontuais em cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, de ver\u00e3o, de especializa\u00e7\u00e3o e similares", "entidade": "Instituto de Direito Econ\u00f3mico, Financeiro e Fiscal da Faculdade de Direito da Universidade de Lisboa", "inicio": "2017", "fim": null}, "32": {"cargo/funcao/atividade": "Participa\u00e7\u00e3o semanal no programa de coment\u00e1rio e debate pol\u00edtico \"Sem Modera\u00e7\u00e3o\" do Canal Q", "entidade": "Canal Q e TSF", "inicio": "2018-10-29", "fim": "2019-12-31"}, "33": {"cargo/funcao/atividade": "Participa\u00e7\u00e3o semanal no programa de coment\u00e1rio e debate pol\u00edtico \"Sem Modera\u00e7\u00e3o\" do Canal Q", "entidade": "Produ\u00e7\u00f5es Fict\u00edcias e TSF", "inicio": "2020-01-31", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a na Assembleia Municipal de Lisboa (nos termos do Estatuto dos Eleitos Locais)", "VI": "Participa\u00e7\u00e3o semanal no programa de coment\u00e1rio e debate pol\u00edtico \"Sem Modera\u00e7\u00e3o\"\nEntidades: Canal Q (2018-2019), Produ\u00e7\u00f5es Fict\u00edcias (desde 2020) e TSF (desde 2018)", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"1738": {"I": {"nome_completo": "PEDRO FILIPE DOS SANTOS ALVES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "S\u00f3nia Maria Correia de S\u00e1 Boloto", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia Municipal de Viseu", "inicio": "2013-10-23", "fim": "2017-10-22"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia Municipal de Viseu", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de Presen\u00e7a da Assembleia Municipal de Viseu", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6539": {"I": {"nome_completo": "ANDR\u00c9 GUIMAR\u00c3ES COELHO LIMA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Suana Maria Antunes de Almeida", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "COELHO LIMA, TEIXEIRA, BARREIRA, CUNHA RIBEIRO & ASSOCIADOS - SOCIEDADE DE ADVOGADOS, RL", "inicio": "2003-04-10", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "C\u00c2MARA MUNICIPAL DE GUIMAR\u00c3ES", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "C\u00c2MARA MUNICIPAL DE GUIMAR\u00c3ES", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a na fun\u00e7\u00e3o de vereador (sem qualquer pelouro atribu\u00eddo, logo, sem tempo ou vencimento associado) da C\u00e2mara Municipal de Guimar\u00e3es", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4392": {"I": {"nome_completo": "PAULO C\u00c9SAR RIOS DE OLIVEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Francisca Maria da Silva Rios", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-23"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio", "entidade": "Rios, Pinho & Cristo, Sociedade de Advogados, RL", "inicio": "2008", "fim": "2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio", "entidade": "Campo Grande - Comunica\u00e7\u00e3o e Marketing, Lda.", "inicio": "2019", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio ", "entidade": "Reserva Real - Empreendimentos Imobili\u00e1rios, Ltda.", "inicio": "2008", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Pr\u00e1tica Isolada", "inicio": "2019", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2019"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"7286": {"I": {"nome_completo": "PAULO PORTO FERNANDES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "TEREZA CLAUDIA VEGA PORTO FERNANDES", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "por conta pr\u00f3pria", "inicio": "2004-03-02", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "s\u00f3cio", "entidade": "Quinta do Piar, LDA.(Portugal)", "inicio": "2016-10-07", "fim": "2017-08-30"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "s\u00f3cio", "entidade": "Porto Fernandes Corretora de Seguros Ltda.(Brasil) ", "inicio": "1991-04-02", "fim": "2018-11-29"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "s\u00f3cio", "entidade": "Funchal Clube Assessoria e Consultoria Ltda.(Brasil)", "inicio": "2009-01-26", "fim": "2018-11-29"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Representante", "entidade": "Malb - Associa\u00e7\u00e3o Movimento de Amizade Luso-brasileiro(Portugal)", "inicio": "2010-05-10", "fim": "(suspensa)"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "advogado individual sem contabilidade organizada", "inicio": "2004-03-02", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "advocacia individual", "inicio": "2004-03-02", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"1741": {"I": {"nome_completo": "PAULO ALEXANDRE DE CARVALHO PISCO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Fernanda Maria Valente Soares", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "AR", "inicio": "2015-10", "fim": "2019-10"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6178": {"I": {"nome_completo": "PAULO ALEXANDRE DE SOUSA NEVES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Rosa Margarida Lemos Gomes Canning Clode", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "IPDAL", "inicio": "2006-01-18", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "IPDAL", "inicio": "18-01-2006", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Desde 01 de Mar\u00e7o de 2020, que deixei de ser remunerado no cargo que exer\u00e7o como Presidente do IPDAL", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6881": {"I": {"nome_completo": "PAULO JORGE CARVALHO LEIT\u00c3O", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Isabel Alexandra da Costa Ferreira S\u00e1 Marques", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador em regime de n\u00e3o perman\u00eancia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Coimbra", "inicio": "2017-10-26", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador em regime de n\u00e3o perman\u00eancia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Coimbra", "inicio": "2013-10-21", "fim": "2017-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador em regime de n\u00e3o perman\u00eancia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Coimbra", "inicio": "2017-10-26", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Recebo senhas de presen\u00e7a nas Reuni\u00f5es da C\u00e2mara Municipal.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6537": {"I": {"nome_completo": "PAULO ALEXANDRE LUIS BOTELHO MONIZ", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ana Beatriz Carreiro Viveiros Botelho Moniz", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Administrador", "entidade": "Globaleda, SA", "inicio": "2015-08-14", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Docente Convidado", "entidade": "Universidade dos A\u00e7ores", "inicio": "2010", "fim": "2019-01-31"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4197": {"I": {"nome_completo": "PAULA ALEXANDRA SOBRAL GUERREIRO SANTOS BARBOSA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Laurentino Vladimiro Neves Barbosa Santos", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019/10/25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Eleita", "entidade": "Assembleia Municipal do Seixal", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Eleita", "entidade": "Assembleia Municipal do Seixal", "inicio": "2017", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Presid\u00eancia", "entidade": "Conselho Portugu\u00eas para a Paz e Coopera\u00e7\u00e3o", "inicio": "2015", "fim": "2017"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 Central", "entidade": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "inicio": "2016", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Presid\u00eancia", "entidade": "Conselho Portugu\u00eas para a Paz e Coopera\u00e7\u00e3o", "inicio": "2017", "fim": "2019"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Eleita", "entidade": "Assembleia Municipal do Seixal", "inicio": "2017", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Presid\u00eancia ", "entidade": "Conselho Portugu\u00eas para a Paz e Coopera\u00e7\u00e3o", "inicio": "2019", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 Central", "entidade": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "inicio": "2016", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "senhas de presen\u00e7a, Assembleia Municipal do Seixal, valor unit\u00e1rio da senha - 76,32 euros", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6885": {"I": {"nome_completo": "OF\u00c9LIA ISABEL ANDR\u00c9S DA CONCEI\u00c7\u00c3O RAMOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-11-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Diretora de Departamento", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Faro", "inicio": "2018-04-16", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Chefe de Divis\u00e3o", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Faro", "inicio": "2016-04-18", "fim": "2018-09-15"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Diretivo", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o do Conservat\u00f3rio Regional do Algarve Maria Campina", "inicio": "2014-01-13", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Fiscal", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Centro de Ci\u00eancia Viva do Algarve", "inicio": "2010-02-17", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cia Gerente", "entidade": "Vianeto-Actividades Tur\u00edsticas, Lda", "inicio": "2002-05-22", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cia Gerente", "entidade": "Faratleta-Constru\u00e7\u00f5es, Lda", "inicio": "2008-01-25", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral do Agrupamento de Escola", "entidade": "Agrupamento de Escolas Jo\u00e3o de Deus", "inicio": "2014-04-24", "fim": "2020-02-12"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral do Agrupamento de Escola", "entidade": "Agrupamento de Escolas Tom\u00e1s Cabreira", "inicio": "2013-12-12", "fim": "2020-02-12"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Diretivo", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o do Conservat\u00f3rio Regional do Algarve Maria Campina", "inicio": "2014-01-13", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Fiscal ", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Centro de Ci\u00eancia Viva do Algarve", "inicio": "2010-02-17", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cia Gerente", "entidade": "Vianeto-Actividades Tur\u00edsticas, Lda", "inicio": "2002-05-22", "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cia Gerente", "entidade": "Faratleta-Constru\u00e7\u00f5es Lda", "inicio": "2008-01-25", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6538": {"I": {"nome_completo": "ANA MIGUEL MARQUES NEVES DOS SANTOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente da dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Turismo Militar Portugu\u00eas ", "inicio": "2015-08-25", "fim": "2019-12-09"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "Caritas Diocesana de Lisboa", "inicio": "2018-03-12", "fim": "2019-08-31"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "2016-01-01", "fim": "2019-12-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Fun\u00e7\u00f5es n\u00e3o remuneradas.", "VI": "Fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o e de secret\u00e1ria da dire\u00e7\u00e3o", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6865": {"I": {"nome_completo": "OLAVO BALONA GOUVEIA C\u00c2MARA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Cristina Isabel Rodrigues Correia", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "2017-03-12", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Assessor Parlamentar ", "entidade": "PS -ALRAM", "inicio": "2017-04-03", "fim": "2017-11-06"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Assembleia Freguesia ", "entidade": "Assembleia Freguesia de Porto Moniz ", "inicio": "2014-09-22", "fim": "2017-10-21"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado Estagi\u00e1rio ", "entidade": "Filipe Silva Advogado", "inicio": "2013-11-01", "fim": "2017-03-11"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal do Porto Moniz ", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Porto Moniz", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas presen\u00e7a Assembleia Municipal de Porto Moniz ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4055": {"I": {"nome_completo": "OLGA CRISTINA FINO SILVESTRE", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Lu\u00eds Augusto Sousa Menau", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "vogal do conselho de disciplina", "entidade": "associa\u00e7\u00e3o de futebol de Leiria", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "diretora protocolo", "entidade": "rotary club de Porto de M\u00f3s", "inicio": "2019", "fim": "2020"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "advogada", "entidade": "profiss\u00e3o liberal", "inicio": "1989", "fim": "continua a exer"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "gerente", "entidade": "quest\u00f5es & variantes- unipessoal limitada", "inicio": "2012-11-07", "fim": "2019-09-04"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "primeira secret\u00e1ria da  mesa", "entidade": "assembleia municipal de Porto de M\u00f3s", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "deputada", "entidade": "comunidade intermunicipal de Leiria", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "presidente da assembleia geral ", "entidade": "acm\u00f3s- associa\u00e7\u00e3o de desenvolvimento comunit\u00e1rio de Porto de M\u00f3s", "inicio": "2018", "fim": "2021"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Exerc\u00edcio de Advocacia", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"3936": {"I": {"nome_completo": "PALMIRA MACIEL FERNANDES DA COSTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Ferreira da Costa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada da Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-11-27", "fim": "2018-10-14"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Professora do Ensino Secund\u00e1rio", "entidade": "Agrupamento de Escolas de Briteiros", "inicio": "2018-10-15", "fim": "2019-06-16"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada da Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-17", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2215": {"I": {"nome_completo": "NUNO ANDR\u00c9 ARA\u00daJO DOS SANTOS REIS E S\u00c1", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Rita Susana da Silva Guimar\u00e3es Neves e S\u00e1", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2017-05-05", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Trabalhador em Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - T\u00e9cnico Superior da ACT", "entidade": "Autoridade Para as Condi\u00e7\u00f5es do Trabalho", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2017-05-05"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador na C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o", "entidade": "Munic\u00edpio de Vila Nova de Famalic\u00e3o", "inicio": "2017-10-15", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a pelo exerc\u00edcio do mandato de Vereador na C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6878": {"I": {"nome_completo": "NUNO JORGE CARDONA FAZENDA DE ALMEIDA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Sandra Patr\u00edcia Nogueira Fernandes Fazenda de Almeida", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor do Departamento de Gest\u00e3o de Programas Comunit\u00e1rios", "entidade": "Turismo de Portugal, I.P.", "inicio": "2014-08", "fim": "2019-10"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal n\u00e3o executivo do Conselho Diretivo", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o para a Salvaguarda e Valoriza\u00e7\u00e3o do Vale do C\u00f4a", "inicio": "2017-06", "fim": "2019-10"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Professor convidado", "entidade": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "inicio": "2011-09", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Perito internacional", "entidade": "Centro Mundial de Excel\u00eancia dos Destinos", "inicio": "2008", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Professor convidado ", "entidade": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "inicio": "2011-09", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Perito internacional ", "entidade": "Centro Mundial de Excel\u00eancia dos Destinos", "inicio": "2008", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6548": {"I": {"nome_completo": "NUNO MIGUEL OLIVEIRA DE CARVALHO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25-10-2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Assessoria administrativa e financeira", "entidade": "NeoAsfalto, Lda", "inicio": "2019-11-01", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador sem pelouro", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal", "inicio": "2017-10-09", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "OAK Capital", "inicio": "2017-11-09", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "OAK Capital", "inicio": "2017-11-09", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador sem pelouro", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal", "inicio": "2017-10-09", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Assessoria administrativa e financeira", "entidade": "NeoAsfalto Lda", "inicio": "2019-11-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senha de presen\u00e7a na qualidade de Vereador sem pelouro na C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal", "VI": "Servi\u00e7os de consultadoria financeira \u00e0 sociedade NeoAsfalto, Lda, exclu\u00ed qualquer apoio qualquer apoio relacionado com eventual atividade no \u00e2mbito de contratos p\u00fablicos que a sociedade possa ter.\n\n", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5635": {"I": {"nome_completo": "NORBERTO ANT\u00d3NIO LOPES PATINHO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Luisa Leon\u00e7o Farinha", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "Assembleia Municipal de Portel", "inicio": "2013-10-16", "fim": "2021-10-15"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-11-27", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "Assembleia Municipal de Portel", "inicio": "2013-10-16", "fim": "2021-10-15"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-11-27", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Presidente", "entidade": "Assembleia Municipal de Portel", "inicio": "2013-10-16", "fim": "2021-10-15"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a na Assembleia Municipal de Portel", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6531": {"I": {"nome_completo": "M\u00d3NICA CL\u00c1UDIA DE CASTRO QUINTELA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Rui Manuel Portugal da Silva Leal", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "profissional liberal", "inicio": "1994-02-08", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "vogal do Conselho Geral", "entidade": "Ordem dos Advogados", "inicio": "2014-01-10", "fim": "2017-01-11"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Advocacia", "entidade": "profissional liberal", "inicio": "1994-02-08", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "exer\u00e7o advocacia de forma remunerada", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"4162": {"I": {"nome_completo": "MOIS\u00c9S SALVADOR COELHO FERREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10", "fim": "reeleito a 2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira", "inicio": "2013-10", "fim": "reeleito a 2017"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira", "inicio": "2017-10", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a decorrentes da participa\u00e7\u00e3o, enquanto deputado municipal, na Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Membro do Conselho Consultivo do GAT - Grupo de Ativistas em Tratamentos ", "IX": "Exclusividade"}},
{"3928": {"I": {"nome_completo": "NELSON RICARDO ESTEVES PERALTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Assessor do Grupo Parlamentar do Bloco de Esquerda", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2012-09-01", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6877": {"I": {"nome_completo": null, "actividade_principal": null, "estado_civil": null, "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": null, "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": null, "VI": null, "VII": null, "VIII": null, "IX": null}},
{"6706": {"I": {"nome_completo": "MIGUEL DE OLIVEIRA PIRES DA COSTA MATOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Investigador Convidado/estagi\u00e1rio", "entidade": "Gabinete de Estrat\u00e9gia e Estudos do Minist\u00e9rio da Economia", "inicio": "2016/06/08", "fim": "2016/12/31"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Desenvolvimento de Neg\u00f3cios", "entidade": "Rota Grega Lda.", "inicio": "2017-01-16", "fim": "2017-08-21"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnico Superior Especialista em Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas", "entidade": "GPEARI do Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as", "inicio": "2017-08-22", "fim": "2017-09-03"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Adjunto", "entidade": "Gabinete do Primeiro-Ministro", "inicio": "2017-09-04", "fim": "2019-10-24"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia de Freguesia em regime de substitui\u00e7\u00e3o", "entidade": "Uni\u00e3o das Freguesias de Carcavelos e Parede", "inicio": "2016-04-29", "fim": "2017-10-01"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Coordenador do Gabinete de Estudos e Forma\u00e7\u00e3o", "entidade": "Juventude Socialista", "inicio": "2017-01-28", "fim": "2019-01-13"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia de Freguesia", "entidade": "Uni\u00e3o das Freguesias de Carcavelos e Parede", "inicio": "2017-10-26", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Cascais", "inicio": "2017-10-21", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Secretariado Nacional", "entidade": "Juventude Socialista", "inicio": "2019-01-13", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Nacional", "entidade": "Juventude Socialista", "inicio": "2017-01-28", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a e subs\u00eddio de desloca\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das atividades como membro da Assembleia Municipal e membro da Assembleia de Freguesia.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6899": {"I": {"nome_completo": "MARTA LU\u00cdSA DE FREITAS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Gon\u00e7alo Gomes de Sousa Aguiar", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Fisioterapeuta", "entidade": "Centro Social Paroquial da sagrada Familia - Lar S\u00e3o Francisco", "inicio": "2012-04-01", "fim": "2019-09-30"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Fisioterapeuta", "entidade": "Secretaria Regional da Seguran\u00e7a Social, IP-RAM", "inicio": "2008-04-01", "fim": "2019-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Fisioterapeuta", "entidade": "Privado - presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os", "inicio": "2015-12-31", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal ", "entidade": "C\u00e2mara Municipal do Funchal", "inicio": "2017-10-20", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senha de presen\u00e7a, perante reuni\u00e3o de  Assembleia Municipal, na C\u00e2mara Municipal do Funchal ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6919": {"I": {"nome_completo": "MARIA JOAQUINA BAPTISTA QUINTANS DE MATOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Carlos Jos\u00e9 Gon\u00e7alves Vieira de Matos", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da C\u00e2mara Municipal de Lagos", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Lagos", "inicio": "2013-10-14", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5952": {"I": {"nome_completo": "MARIA MANUEL DE ALMEIDA ROLA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2017-07-13", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Assessora Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2016-10-01", "fim": "2017-07-12"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Assistente Parlamentar", "entidade": "Grupo Parlamentar Bloco de Esquerda", "inicio": "2016-01-01", "fim": "2016-09-30"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presta\u00e7\u00e3o Servi\u00e7os Design", "entidade": "Instituto Solidariedade e Coopera\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria", "inicio": "2016-02-25", "fim": "2016-02-25"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": "2020"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Membro Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": "2020"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6933": {"I": {"nome_completo": "MARIANA DA CONCEI\u00c7\u00c3O PEREIRA DA SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Executiva Nacional ", "entidade": "Partido Ecologista Os Verdes", "inicio": "2018-11-18", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Consultora", "entidade": "Partido Ecologista Os Verdes ", "inicio": "2016-07-01", "fim": "2017-12-31"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Consultora", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica ", "inicio": "2018-01-01", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Eleita na Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es", "entidade": "Coliga\u00e7\u00e3o Unit\u00e1ria Democr\u00e1tica", "inicio": "14-10-2017", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Eleita na Assembleia de Freguesia de Oliveira, S. Paio e S. Sebasti\u00e3o", "entidade": "Coliga\u00e7\u00e3o Unit\u00e1ria Democr\u00e1tica", "inicio": "2017-10-14", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Aufere senhas de presen\u00e7a pela atividade aut\u00e1rquica.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4557": {"I": {"nome_completo": "MARIANA RODRIGUES MORT\u00c1GUA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "deputada", "entidade": "AR", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "comentadora", "entidade": "sic", "inicio": "2015-07-01", "fim": "2019-09-30"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "colunista", "entidade": "JN", "inicio": "2015-04-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "tesoureira", "entidade": "assoc art 37", "inicio": "2011-11-08", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Secretariado", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-28", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "colunista", "entidade": "JN", "inicio": "2015-04-01", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "tesoureira", "entidade": "assoc art 37", "inicio": "2011-11-08", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "comiss\u00e3o pol\u00edtica", "entidade": "BE", "inicio": "2018-11-24", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "secretariado", "entidade": "BE", "inicio": "2018-11-28", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Colunista JN", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5984": {"I": {"nome_completo": "MARIA GERMANA DE SOUSA ROCHA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7011": {"I": {"nome_completo": "MARIA GABRIELA DA CUNHA BAPTISTA RODRIGUES DA FONSECA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ant\u00f3nio Benjamim da Fonseca", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora a Tempo Inteiro e Vice-presidente", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de P\u00f3voa de Lanhoso", "inicio": "2005-10-31", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal Conselho de Administra\u00e7\u00e3o (n\u00e3o remunerado)", "entidade": "EPAVE - Escola Profissional do Alto Ave", "inicio": "2006-01", "fim": "2021-10"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora sem pelouros ", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de P\u00f3voa de Lanhoso", "inicio": "2019-10-25", "fim": "2021-10"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Vogal Conselho de Administra\u00e7\u00e3o (n\u00e3o remunerado)", "entidade": "EPAVE - Escola Profissional do Alto Ave", "inicio": "2006-01", "fim": "2021-10"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"695": {"I": {"nome_completo": "MARIA DA LUZ GAMEIRO BEJA FERREIRA ROSINHA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Fernando Ferreira Rosinha", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria Nacional", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Secret\u00e1ria da Mesa ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-25", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente do PES Local", "entidade": "Partido Socialista Europeu", "inicio": "2017-06-01", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente do PES Local", "entidade": "Partido Socialista Europeu", "inicio": "2017-06-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6893": {"I": {"nome_completo": "CRISTINA MARIA DA FONSECA SANTOS BACELAR BEGONHA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Executivo da Junta de Freguesia do Beato", "entidade": "Junta de Freguesia do Beato", "inicio": "27-12-2013", "fim": "13-11-2016"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia da Junta de Freguesia do Beato", "entidade": "Assembleia de Freguesia do Beato", "inicio": "2016-11-13", "fim": "2017-10-01"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal na Assembleia Municipal de Lisboa", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2013-10-24", "fim": "2016-11-08"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Assessoria ao Gabinete de Apoio do Vereador Duarte Cordeiro na C\u00e2mara Municipal de Lisboa", "entidade": "Munic\u00edpio de Lisboa", "inicio": "2016-05-01", "fim": "2018-09-30"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o no \u00e2mbito da Campanha das Elei\u00e7\u00f5es Europeias do Partido Socialista", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2019-04-01", "fim": "2019-05-26"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o no \u00e2mbito da Campanha das Elei\u00e7\u00f5es Legislativas 2019 do Partido Socialista", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2019-06-01", "fim": "2019-10-06"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria-geral da Juventude Socialista ", "entidade": "Juventude Socialista", "inicio": "2018-12-16", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora em regime de substitui\u00e7\u00e3o com mandato suspenso", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Lisboa", "inicio": "2017-10-26", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a das reuni\u00f5es de Executivo da Junta de Freguesia do Beato entre 2013 e Novembro de 2016. Senhas de presen\u00e7a das reuni\u00f5es da Assembleia de Freguesia do Beato entre Novembro de 2016 e Outubro de 2017.Senhas de presen\u00e7a das reuni\u00f5es da Assembleia Municipal de Lisboa entre 2013 e Novembro de 2016.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Entre 2016 e 2019, exerci e exer\u00e7o fun\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias na Juventude Socialista e no Partido Socialista. No presente sou Secret\u00e1ria-geral da Juventude Socialista desde Dezembro de 2018.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6980": {"I": {"nome_completo": "MARIA DA GRA\u00c7A DA MOUTA SILVA REIS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Bruno Jos\u00e9 da Silva Reis", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Cinf\u00e3es", "inicio": "2013-10", "fim": "2017-10"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1594": {"I": {"nome_completo": "MARIA ANT\u00d3NIA MORENO AREIAS DE ALMEIDA SANTOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2015", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Servi\u00e7o n\u00e3o remunerado na Imobili\u00e1ria Quatro Santos Lda", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6207": {"I": {"nome_completo": "ANA MARGARIDA BALSEIRO DE SOUSA LOPES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Marinha Grande", "inicio": "2013-10-21", "fim": "2017-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-25", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Marinha Grande", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas da Assembleia Municipal", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5678": {"I": {"nome_completo": "ANA L\u00daCIA SILVA DE PASSOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-25", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2017-11-08", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Tesoureira", "entidade": "Uni\u00e3o de Freguesias de Faro", "inicio": "2013-10-13", "fim": "2017-10-01"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Faro", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "O valor de cada senha de presen\u00e7a na Assembleia Municipal de Faro, \u00e9 de \u20ac76,32, por cada reuni\u00e3o participada.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7018": {"I": {"nome_completo": "MARA L\u00daCIA LAGRIMINHA COELHO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Gabinete de Apoio ao Presidente - Nomea\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio do Presidente ", "entidade": "Munic\u00edpio de Coruche ", "inicio": "2013-10-11", "fim": "2017-07-31"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Gabinete de Apoio ao Presidente - Nomea\u00e7\u00e3o de Adjunto do Presidente ", "entidade": "Munic\u00edpio de Coruche ", "inicio": "2017-08-01", "fim": "2019-10-21"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Coruche ", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Intermunicipal ", "entidade": "Assembleia Intermunicipal da Lez\u00edria do Tejo", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Coruche ", "inicio": "2017 ", "fim": "2021"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Intermunicipal ", "entidade": "Assembleia Intermunicipal da Lez\u00edria do Tejo ", "inicio": "2017", "fim": "2021"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Deputado Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Coruche ", "inicio": "2017 ", "fim": "2021"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de Presen\u00e7a no \u00e2mbito do Estatuto dos Eleitos Locais na Assembleia Municipal de Coruche (Deputada Municipal) e na Assembleia Intermunicipal da Lez\u00edria do Tejo (Deputada Intermunicipal);", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6976": {"I": {"nome_completo": "MANUEL ANT\u00d3NIO DOS SANTOS AFONSO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Cid\u00e1lia Peixoto Monteiro dos Santos Afonso", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal de Santar\u00e9m", "entidade": "Assembleia Municipal de Santar\u00e9m", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Assembleia de Freguesia de Santar\u00e9m", "entidade": "Uni\u00e3o de Freguesias de Santar\u00e9m", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comunidade Intermunicipal da Lez\u00edria do Tejo", "entidade": "Comunidade Intermunicipal da Lez\u00edria do Tejo", "inicio": "2017-12-18", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Membro da Assembleia Municipal de Santar\u00e9m Recebe senhas de presen\u00e7a", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2209": {"I": {"nome_completo": "MARCOS DA CUNHA E LORENA PERESTRELLO DE VASCONCELLOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Sara Alexandra Gon\u00e7alves Gil Perestrello de Vasconcellos", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio de Estado da Defesa Nacional no XXI Governo Constitucional", "entidade": "Governo da Rep\u00fablica Portuguesa", "inicio": "2015-11-26", "fim": "2018-10-15"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Autor de coment\u00e1rios televisivos e artigos de opini\u00e3o na imprensa", "entidade": "Correio da Manh\u00e3 e CM/TV", "inicio": "2019-01-09", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "2019-01-10", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio da Sociedade", "entidade": "Os Belenenses, Sociedade Desportiva de Futebol, SAD", "inicio": "2019-06-17", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Cofina Media, SA", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5949": {"I": {"nome_completo": "LU\u00cdS VALENTIM PEREIRA MONTEIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-24"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4126": {"I": {"nome_completo": "LU\u00cdS DAVID TRINDADE MOREIRA TESTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Arm\u00e9nia Teixeira Gueif\u00e3o Estevinha de Moreira Testa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Portalegre", "entidade": "Munic\u00edpio de Portalegre", "inicio": "1997-01-16", "fim": "2017-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Eleito da Assembleia Intermunicipal do Alto Alentejo", "entidade": "Comunidade Intermunicipal do Alto Alentejo", "inicio": "2009-08-18", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal de Portalegre", "entidade": "Munic\u00edpio de Portalegre", "inicio": "2017-10-25", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Recebimento de senhas de presen\u00e7a e eventuais despesas de representa\u00e7\u00e3o e/ou ajudas de custo relativas ao Munic\u00edpio de Portalegre", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5531": {"I": {"nome_completo": "LU\u00cdS MIGUEL DE FREITAS MARQUES CARVALHO SOARES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Liliana Fernandes Costa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es ", "entidade": "Munic\u00edpio de Guimar\u00e3es ", "inicio": "2013-10-12", "fim": "2017-10-13"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro inerente Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es ", "entidade": "Munic\u00edpio de Guimar\u00e3es ", "inicio": "2017-10-14", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia de Caldelas ", "entidade": "Junta de Freguesia de Caldelas ", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia", "entidade": "Freguesia de Caldelas ", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro inerente da Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Guimar\u00e3es ", "inicio": "2017-10-14", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Compensa\u00e7\u00e3o de Encargos (Junta de Freguesia)", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1239": {"I": {"nome_completo": "LU\u00cdS MARIA DE BARROS SERRA MARQUES GUEDES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ana Carlota Pinto Basto Marques Guedes", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "deputado \u00e1 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "AR", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "nada a declarar", "VI": "nada a declarar", "VII": null, "VIII": "nada a declarar", "IX": "Exclusividade"}},
{"5677": {"I": {"nome_completo": "LU\u00cdS MIGUEL DA GRA\u00c7A NUNES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Jamila B\u00e1rbara Madeira e Madeira", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "presidente", "entidade": "Assembleia Municipal de Faro", "inicio": "2017-10-11", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "vereador", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Faro", "inicio": "2013-10-10", "fim": "2017-10-11"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "presidente", "entidade": "Federa\u00e7\u00e3o do PS Algarve", "inicio": "2018-03-10", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "presidente", "entidade": "Assembleia Municipal de Faro", "inicio": "2017-10-11", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senha de presen\u00e7a na qualidade de presidente da Assembleia Municipal de Faro", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4364": {"I": {"nome_completo": "LU\u00cdS MANUEL MORAIS LEITE RAMOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Caroline Elizabeth Frey Dominguez", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Convidado pro bono", "entidade": "UTAD", "inicio": "2015-09-01", "fim": "2019-07-30"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "ABC - Clube de Canoagem", "inicio": "2018-01-05", "fim": "2021-01-05"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-21", "fim": "2019-10-25"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal Vila Real", "inicio": "2017-10-15", "fim": "2021-10-15"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal Vila Real", "inicio": "2017-10-15", "fim": "2021-10-15"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Aufere senhas de presen\u00e7a nas reuni\u00f5es da Assembleia Municipal em que participa", "VI": "Direitos de autor de publica\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter t\u00e9cnico e cient\u00edfico", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar", "IX": "Exclusividade"}},
{"197": {"I": {"nome_completo": "LU\u00cdS MANUEL CAPOULAS DOS SANTOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Gabriela Maria Sousa Santana Santos", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-27"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "MINISTRO", "entidade": "MINIST\u00c9RIO DA AGRICULTURA, FLORESTAS E DESENVOLVIMENTO RURAL", "inicio": "2015-11-26", "fim": "2019-10-26"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6129": {"I": {"nome_completo": "L\u00daCIA FERNANDA FERREIRA ARA\u00daJO SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jos\u00e9 Augusto Sousa Silva", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-25", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2017-02-24", "fim": "2019-02-18"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Professora", "entidade": "Escola Secund\u00e1ria Camilo castelo Branco Vila Real", "inicio": "2019-02-18", "fim": "2019-07-02"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-07-02", "fim": "2019-10-25"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora Sem Pelouro", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Viseu", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5759": {"I": {"nome_completo": "LINA MARIA CARDOSO LOPES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Manuel Jos\u00e9 Sim\u00f5es Loureiro", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Formadora", "entidade": "SISEP", "inicio": "2017-10-17", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Formadora", "entidade": "INETE", "inicio": "2017-10-17", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Docente Universidade Lus\u00f3fona", "entidade": "COFAC", "inicio": "1992-10-26", "fim": "2019-10-25"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Comiss\u00e3o de Mulheres", "entidade": "UGT", "inicio": "2013-04-21", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Conselho Consultivo ", "entidade": "CIG", "inicio": "2013-04-21", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 de Mulheres", "entidade": "Confedera\u00e7\u00e3o Europeia de Sindicatos", "inicio": "2013-04-21", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Eleito", "entidade": "Conselho Pedag\u00f3gico", "inicio": "2016-10-26", "fim": "2019-10-25"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Eleito", "entidade": "Conselho Universit\u00e1rio", "inicio": "2016-10-26", "fim": "2019-10-25"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 de Ambiente", "entidade": "Confedera\u00e7\u00e3o Europeia de Sindicatos", "inicio": "2016-11-21", "fim": "2019-10-25"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Representante da UGT", "entidade": "CNADS", "inicio": "2017-05-23", "fim": "2019-10-25"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Representante da UGT- Lisboa", "entidade": "Conselho Municipal de seguran\u00e7a", "inicio": "2017-06-28", "fim": "2018-11-27"}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Representante da UGT", "entidade": "CITE", "inicio": "2013-04-21", "fim": "2020-02-13"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de Presen\u00e7a reuni\u00f5es UGT", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6157": {"I": {"nome_completo": "LARA FERNANDES MARTINHO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Sandro Rebelo Paim", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cia Gerente", "entidade": "Noites com Sal unipessoal Lda", "inicio": "2011-11-07", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cia gerente", "entidade": "Noites com Sal unipessoal Lda", "inicio": "2011-11-07", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cia Gerente", "entidade": "Noites com Sal unipessoal Lda", "inicio": "2011-11-07", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"271": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 MARIA LOPES SILVANO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Isabel Maria Ceriz Santos Silvano", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Geral", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-04-03", "fim": "2020-02-10"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Geral", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-04-03", "fim": "2020-02-10"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Secret\u00e1rio Geral", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-04-03", "fim": "2020-02-10"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4210": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 RUI ALVES DUARTE CRUZ", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Silvia Cristina Ferreira Tom\u00e1s", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2016-04-16", "fim": "2019-12-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2433": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 BORGES DE ARA\u00daJO DE MOURA SOEIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Comiss\u00e3o Pol\u00edtica ", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6862": {"I": {"nome_completo": null, "actividade_principal": null, "estado_civil": null, "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": null, "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": null, "VI": null, "VII": null, "VIII": null, "IX": null}},
{"3951": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 MARIA BARBOSA CARDOSO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Manuela Miranda Teixeira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Quadro Agrupamento - grupo 420", "entidade": "Agrupamento de Escolas Alcaides de Faria - Barcelos ", "inicio": "1987-09-01", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal d Barcelos", "inicio": "2017-11-09", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal-", "entidade": "Assembleia Municipal de Barcelos ", "inicio": "2017-11-09", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a Assembleia Municipal ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "realiza\u00e7\u00e3o de artigos de opini\u00e3o para Jornal de Barcelos ", "IX": "Exclusividade"}},
{"3998": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 MANUEL MARQUES DA SILVA PUREZA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria do Carmo Carrilho Calado Antunes Lopes", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Colaborador regular", "entidade": "Revista Vis\u00e3o", "inicio": "Setembro 2017", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Colaborador da Revista Vis\u00e3o - Direitos de Autor", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1432": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 MANUEL VAZ CARPINTEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Cristina Maria Pedrosa Esteves Cerqueira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"189": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 MANUEL SANTOS DE MAGALH\u00c3ES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "deputado", "entidade": "AR", "inicio": "2018-09-19", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"780": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 LU\u00cdS TEIXEIRA FERREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Executiva Nacional do PEV", "entidade": "PEV", "inicio": "2018-11-18", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Nacional do PEV", "entidade": "PEV", "inicio": "2018-11-18", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 A.R.", "entidade": "A.R.", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2105": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 LU\u00cdS PEREIRA CARNEIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Goreti Ribeiro Nogueira Ferraz Carneiro", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "E\u00e7a de Queiroz - entidade com estatuto de utilidade p\u00fablica, sem fins lucrativos. ", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o E\u00e7a de Queiroz", "inicio": "2020-03-29", "fim": "2022-03"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio de Estado das Comunidades Portuguesas", "entidade": "XXI Governo", "inicio": "2015-11", "fim": "2019-10"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"77": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 DE ALMEIDA CES\u00c1RIO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria de Lurdes Pires Borges de Almeida Ces\u00e1rio", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-11-28", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6973": {"I": {"nome_completo": "JOS\u00c9 JOAQUIM CANCELA MOURA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Lucinda Santos Ferreira Cancela Moura", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador ", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Gaia", "inicio": "2017-10", "fim": "2021-10"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "\u00c1rbitro", "entidade": "Tribunal Arbitral do Desporto", "inicio": "2015-05", "fim": "2019-05"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho de Justi\u00e7a", "entidade": "Federa\u00e7\u00e3o de Gin\u00e1stica de Portugal", "inicio": "2012-01", "fim": "2021-01"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Sociedade Filarm\u00f3nica de Crestuma", "inicio": "2013-12", "fim": "2020-05"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor do \"Povo Livre\"", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-02", "fim": "2020-02"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10", "fim": "2023-10"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador ", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Gaia", "inicio": "2017-10", "fim": "2021-10"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho de Justi\u00e7a", "entidade": "Federa\u00e7\u00e3o de Gin\u00e1stica de Portugal", "inicio": "2016-12", "fim": "2021-01"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Sociedade Filarm\u00f3nica de Crestuma", "inicio": "2017-05", "fim": "2020-05"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor do \"Povo Livre\"", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-02", "fim": "2020-02"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10", "fim": "2023-10"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a das reuni\u00f5es da C\u00e2mara Municipal de Vila Nova de Gaia", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6545": {"I": {"nome_completo": "JORGE SALGUEIRO MENDES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Rosa Maria Silva Moura Mendes", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-26"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Valen\u00e7a", "inicio": "2009-11-04", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente", "entidade": "CIM Alto Minho", "inicio": "2017-10-2017", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2665": {"I": {"nome_completo": "JORGE PAULO DA SILVA OLIVEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Isabel Maria Barrio de Sousa Lopes", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro suplente da Comiss\u00e3o de Acesso a Documentos Administrativos", "entidade": "Comiss\u00e3o de Acesso a Documentos Administrativos", "inicio": "2016-10-14", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "membro suplente da Comiss\u00e3o de Acompanhamento da Descentraliza\u00e7\u00e3o", "entidade": "Secretaria de Estado das Autarquias Locais", "inicio": "2019-07", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia da Uni\u00e3o de Freguesias", "entidade": "Uni\u00e3o das Freguesias de Vila Nova de Famalic\u00e3o e Calend\u00e1rio", "inicio": "2017-10-21", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o", "inicio": "2017-10-15", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia da Uni\u00e3o de Freguesias", "entidade": "Uni\u00e3o das Freguesias de Vila Nova de Famalic\u00e3o e Calend\u00e1rio", "inicio": "2013-10-19", "fim": "2017-10-20"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o", "inicio": "2013-10-20", "fim": "2017-10-14"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro suplente da Comiss\u00e3o de Acesso a Documentos Administrativos", "entidade": "Comiss\u00e3o de Acesso a Documentos Administrativos", "inicio": "2016-10-14", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro suplente da Comiss\u00e3o de Acompanhamento da Descentraliza\u00e7\u00e3o", "entidade": "Secretaria de Estado das Autarquias Locais", "inicio": "2019-07", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia da Uni\u00e3o das Freguesias", "entidade": "Uni\u00e3o das Freguesias de Vila Nova de Famalic\u00e3o e Calend\u00e1rio", "inicio": "2017-10-21", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o", "inicio": "2017-10-15", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a nos termos legais enquanto membro da Assembleia Municipal de Vila Nova de Famalic\u00e3o e da Assembleia da Uni\u00e3o das Freguesias de Vila Nova de Famalic\u00e3o e Calend\u00e1rio", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "O cargo de Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica \u00e9 remunerado", "IX": "Exclusividade"}},
{"179": {"I": {"nome_completo": "JORGE LAC\u00c3O COSTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "ANA CRISTINA CAETANO DOS REIS", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica - Vice-Presidente da AR", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2019"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5587": {"I": {"nome_completo": "JORGE MANUEL NOGUEIRO GOMES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Alice Vera Cruz Ferreira", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Secretario Estado Administra\u00e7\u00e3o Interna", "entidade": "Governo", "inicio": "2015-11-26", "fim": "2017-10-21"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da republica", "inicio": "2017-10-22", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Capital Social da Empresa Efeito Sa\u00fade, SGPS Unipessoal 67.500\u20ac  - Participa\u00e7\u00e3o 100%", "IX": "Exclusividade"}},
{"4194": {"I": {"nome_completo": "JORGE DUARTE GON\u00c7ALVES DA COSTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Belandina Maria da Rocha Vaz", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o pol\u00edtica do BE", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Secretariado Nacional do BE", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-28", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do BE", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Secretariado Nacional do BE", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-28", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"419": {"I": {"nome_completo": "JOAQUIM BARROSO DE ALMEIDA BARRETO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "MARIA ERMELINDA JORGE BARROSO DE ALMEIDA BARRETO", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio Cabeceiras de Basto", "inicio": "2013-10-21", "fim": "2017-10-15"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio Cabeceiras de Basto", "inicio": "2017-10-15", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Cabeceiras de Basto", "inicio": "2017-10", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a  das Sess\u00f5es da Assembleia Municipal", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"456": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O PAULO FETEIRA PEDROSA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Esmeralda Pereira Goulart Pedrosa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "deputado \u00e0 Assembleia municipal", "entidade": "C\u00e2mara municipal da Marinha Grande", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado ", "entidade": "assembleia da republica", "inicio": "2019-07", "fim": "2019-10"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "membro da assembleia inter-municipal", "entidade": "CIMRL", "inicio": "2018", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "senhas de presen\u00e7a assembleia municipal", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4022": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O MANUEL DUARTE VASCONCELOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Edite Maria Jesus Marques Vasconcelos", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador (Executivo n\u00e3o permanente)", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Portim\u00e3o", "inicio": "2013-10", "fim": "2017-10"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador (Executo n\u00e3o permanente)", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Portim\u00e3o", "inicio": "2017-10", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a no \u00e2mbito das fun\u00e7\u00f5es de vereador", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1657": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O RODRIGO PINHO DE ALMEIDA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Catarina Maria Fernando Alves Pinho de Almeida", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Assembleia da Republica XIII Legislatura (2015/2019)", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica ", "inicio": "2015-10-25", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Porta-Voz do CDS-PP", "entidade": "CDS-PP", "inicio": "2018-03-11", "fim": "2020-01-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral e de supervis\u00e3o", "entidade": "\u00c1guas de S. Jo\u00e3o, EM", "inicio": null, "fim": "2020-02-12"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2129": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O PAULO MOREIRA CORREIA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta", "entidade": "Uni\u00e3o de Freguesias de Mafamude e Vilar do Para\u00edso", "inicio": "2013-10-19", "fim": "2017-10-15"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado da Assembleia Municipal (inerente)", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Nova de Gaia", "inicio": "2013-10-20", "fim": "2017-10-15"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta", "entidade": "Uni\u00e3o de Freguesias de Mafamude e Vilar do Para\u00edso", "inicio": "2017-10-16", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal (inerente)", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Nova de Gaia", "inicio": "2017-10-16", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-25", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta", "entidade": "Uni\u00e3o de Freguesias de Mafamude e Vilar do Para\u00edso", "inicio": "2019-10-16", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado Municipal (inerente)", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Nova de Gaia", "inicio": "2019-10-16", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de Presen\u00e7a na Assembleia Municipal de Vila Nova de Gaia. Compensa\u00e7\u00e3o para Encargos na Junta da Uni\u00e3o de Freguesias de Mafamude e Vilar do Para\u00edso. ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2234": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O GUILHERME RAMOS ROSA DE OLIVEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Helena Amador Casqueiro", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 Central e da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica ", "entidade": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "inicio": "2016-12-03", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 Central e da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "inicio": "2016-12-03", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Colabora\u00e7\u00e3o pontual em programa de debate pol\u00edtico televisivo; Setembro a Dezembro 2017; Abril a Setembro de 2019; SIC - Sociedade Independente de Comunica\u00e7\u00e3o", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1706": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O MANUEL MOURA RODRIGUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ana Raquel de Jesus Reis Azenha de Sousa Moura Rodrigues", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Our\u00e9m", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2018-12-10", "fim": "2019-02-10"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital de Santar\u00e9m do PSD", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2017-05-25", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio Gerente", "entidade": "Quadradoaometro, Consultores de Engenharia, Lda", "inicio": "2016", "fim": "2019-10-25"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio Gerente ", "entidade": "Quadradoaometro, Consultores de Engenharia Lda.", "inicio": "2016", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "S\u00f3cio Gerente ", "entidade": "Quadradoaometro, Consultores de Engenharia Lda.", "inicio": "2016", "fim": "2019-10-25"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de Presen\u00e7a da Assembleia Municipal", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6785": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O MIGUEL MA\u00c7ARICO NICOLAU", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "ANA CATARINA EUST\u00c1QUIO FERREIRA", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnico Superior de Ambiente e Seguran\u00e7a", "entidade": "Manuel da Concei\u00e7\u00e3o Gra\u00e7a, Lda.", "inicio": "2015-01-12", "fim": "2018-05-18"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "EHS & Quality Manager", "entidade": "Exide Technologies Recycling II, Lda.", "inicio": "2018-05-21", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Alenquer", "inicio": "2013-10-24", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a decorrentes da atividade da Assembleia Municipal de Alenquer.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1529": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O MANUEL GOMES MARQUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Isabel Alexandra Lopes dos Santos Tom\u00e9", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Caixa de Cr\u00e9dito Agr\u00edcola da Zona do Pinhal", "inicio": "12-02-2016", "fim": "30-06-2020"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "CCAM Zona do Pinhal-duas senhas de presen\u00e7a por ano, no valor de 250\u20ac cada", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2867": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O PEDRO GUIMAR\u00c3ES GON\u00c7ALVES PEREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Joana Carvalho Alvarenga de Lacerda Machado Gon\u00e7alves Pereira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2020-01-27"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Conselheiro Leonino", "entidade": "Sporting Clube de Portugal", "inicio": "2016-03-01", "fim": "2018-03-01"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador sem pelouro", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Lisboa", "inicio": "2013-03-01", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-Gerente", "entidade": "Attributequation Lda", "inicio": "2014-04-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnico Superior", "entidade": "\u00c1guas do Tejo Atl\u00e2ntico", "inicio": "2017-06-01", "fim": "2020-01-27"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "N\u00facleo Cicloturista de Alvalade", "inicio": "2020-01-01", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Distrital de Lisboa", "entidade": "CDS-PP", "inicio": "2018-06-01", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Fiscal", "entidade": "IM - Gest\u00e3o de Activos", "inicio": "2018-10-01", "fim": "2019-12-31"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador sem pelouro", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Lisboa", "inicio": "2013-03-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"64": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O EDUARDO DIAS MADEIRA GOUVEIA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal ", "entidade": "Munic\u00edpio de Soure", "inicio": "2013-10-24", "fim": "2017-10-15"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral ", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses", "inicio": "2013", "fim": "2017-12-08"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Intermunicipal", "entidade": "CIM Regi\u00e3o de Coimbra", "inicio": "2013", "fim": "2018-04-19"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia de Soure", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2014", "fim": "2018-02-05"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Nacional ", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2015", "fim": "2018-05-26"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal ", "entidade": "Munic\u00edpio de Soure ", "inicio": "2017-10-16", "fim": "2021"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa", "entidade": "Assembleia Distrital de Coimbra", "inicio": "2013", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Intermunicipal", "entidade": "CIM Regi\u00e3o de Coimbra", "inicio": "2018-04-20", "fim": "2021"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia de Soure", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-02-06", "fim": "2020"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Nacional", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-05-27", "fim": "2020"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral ", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Munic\u00edpios Portugueses", "inicio": "2017-12-09", "fim": "2021"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Presidente da Assembleia Municipal ", "entidade": "Munic\u00edpio de Soure ", "inicio": "2017-10-16", "fim": "2021"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a: - Presidente da Assembleia Municipal de Soure; - Membro da Assembleia Intermunicipal da CIM Regi\u00e3o de Coimbra.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5524": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O MANUEL ILDEFONSO DIAS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Lina Maria Sousa dos Santos Dias", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Enfermeiro", "entidade": "Unidade Local de Sa\u00fade do Baixo Alentejo, EPE", "inicio": "1996-08-22", "fim": "2018-02-28"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Assistente Convidado", "entidade": "Universidade de \u00c9vora", "inicio": "2012-09-06", "fim": "2018-02-28"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Assistente Convidado", "entidade": "Universidade de Coimbra", "inicio": "2015-04-11", "fim": "2018-02-28"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Assistente Convidado", "entidade": "Escola Superior de Enfermagem S\u00e3o Jos\u00e9 de Cluny", "inicio": "2015-06-12", "fim": "2015-06-13"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Aula Tratamento de Feridas", "entidade": "Escola Superior de Sa\u00fade da Cruz Vermelha", "inicio": "2017-07-08", "fim": "2017-07-18"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Professor em Semin\u00e1rios", "entidade": "Escola Superior de Sa\u00fade Lopes Dias", "inicio": "2016-12-10", "fim": "2018-02-28"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2018-03-01", "fim": "2019-10-24"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Eleito na Assembleia Municipal de Beja", "entidade": "Assembleia Municipal de Beja", "inicio": "2017-10-18", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a na Assembleia Municipal de Beja no valor de \u20ac68,67 quatro vezes por ano relativo \u00e0s sess\u00f5es ordin\u00e1rias", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6158": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O FERNANDO BRUM DE AZEVEDO E CASTRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Cl\u00e1udia Isabel Batista Chaves de Azevedo e Castro", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral ", "entidade": "Sociedade Amor da Patria", "inicio": "21/05/2019", "fim": "21/01/2021"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente da Comiss\u00e3o Regional ", "entidade": "Partido Socialista - A\u00e7ores", "inicio": "20/10/2018", "fim": "20/10/2020"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral ", "entidade": "Sociedade Amor da P\u00e1tria", "inicio": "2019-05-21", "fim": "2021-01-21"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral ", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento e Forma\u00e7\u00e3o do Mar dos A\u00e7ores", "inicio": "2019-05-03", "fim": "2022-05-03"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral ", "entidade": "Sociedade Amor da P\u00e1tria", "inicio": "2019-05-21", "fim": "2021-01-21"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6550": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O FERNANDO COTRIM DE FIGUEIREDO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Diretivo", "entidade": "Turismo de Portugal, IP", "inicio": "2013-12-13", "fim": "2016-02-19"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Conselho de Administra\u00e7\u00e3o", "entidade": "Turismo Fundos, SGFII", "inicio": "2013-12-13", "fim": "2016-02-19"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Senior Consultant", "entidade": "Jaeson - Consultoria Recursos Humanos, Lda", "inicio": "2016-10-01", "fim": "2017-12-01"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Consultant", "entidade": "Mercer Jason Associates", "inicio": "2018-02-01", "fim": "2019-06-01"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Assessoria \u00e0 Comiss\u00e3o Executiva", "entidade": "SPV - Sociedade Ponto Verde", "inicio": "2018-04-10", "fim": "2019-09-25"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Fiscal", "entidade": "Montepio Cr\u00e9dito, IFC, SA", "inicio": "2018-04-2", "fim": "2019-10-14"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Fiscal", "entidade": "Montepio Valor, SGFI, SA", "inicio": "2018-10-01", "fim": "2019-10-14"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6546": {"I": {"nome_completo": "JO\u00c3O NUNO FERREIRA GON\u00c7ALVES AZEVEDO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Isabela Marques De Azevedo", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Mangualde", "inicio": "2009-10-31", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Regional", "entidade": "Comiss\u00e3o de Coordena\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional do Centro", "inicio": "2013-12-03", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro efetivo", "entidade": "Comit\u00e9 das Regi\u00f5es - Bruxelas", "inicio": "2014-01-01", "fim": "2019-10-25"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente", "entidade": "CIM Viseu D\u00e3o Laf\u00f5es", "inicio": "2015-07-09", "fim": "2019-10-25"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento do D\u00e3o", "inicio": "2015-07-09", "fim": "2019-10-25"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Executivo", "entidade": "Turismo do Centro, ERT", "inicio": "2018-07-27", "fim": "2019-11"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal Conselho de Administra\u00e7\u00e3o", "entidade": "CESAB - Centro de Servi\u00e7os de Ambiente", "inicio": "2017-11-27", "fim": "2019-10-25"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal da Dire\u00e7\u00e3o", "entidade": "ADD - Associa\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento do D\u00e3o", "inicio": "2017-12-06", "fim": "2019-10-25"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Nacional Adjunto", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018-06", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Nacional Adjunto", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2017-06", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6063": {"I": {"nome_completo": "JOANA RODRIGUES MORT\u00c1GUA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "deputada XIII Leg", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Almada", "inicio": "2017-10-28", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Almada", "inicio": "2013-10", "fim": "2017-10-27"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "comiss\u00e3o pol\u00edtica", "entidade": "bloco de esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "secretariado nacional", "entidade": "bloco de esquerda", "inicio": "2018-11-28", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Almada", "inicio": "2017-10-28", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "comiss\u00e3o politica", "entidade": "bloco de esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "secretariado nacional", "entidade": "bloco de esquerda", "inicio": "2018-11-28", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "senhas de presen\u00e7a pelas reuni\u00f5es de c\u00e2mara municipal de Almada", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6571": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO DUARTE CONDE ALMEIDA DA CUNHA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Margarida de F\u00e1tima da Silva Madureira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor", "entidade": "Agrupamento de Escolas Joaquim de Ara\u00fajo", "inicio": "2013-06-26", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7046": {"I": {"nome_completo": "JOANA ISABEL MARTINS RIGUEIRO DE S\u00c1 PEREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "Jo\u00e3o Pedroso e Associados, SP, RL", "inicio": "2018-12-10", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia de Freguesia de Pampilhosa", "entidade": "Assembleia de Freguesia de Pampilhosa", "inicio": "2017-10-19", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia de Freguesia de Pampilhosa", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2885": {"I": {"nome_completo": "JOANA FERNANDA FERREIRA LIMA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-11", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6540": {"I": {"nome_completo": "JOACINE ELYSEES KATAR TAVARES MOREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25-10-2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "INMUNE", "inicio": "07-2018", "fim": "11-2019"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6914": {"I": {"nome_completo": "JOANA MORGADINHO BENTO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada ", "entidade": "A pr\u00f3pria em pr\u00e1tica isolada", "inicio": "2016-12-29", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora, sem pelouro.", "entidade": "C\u00e2mara Municipal do Fund\u00e3o", "inicio": "2017-10-20", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada ", "entidade": "A pr\u00f3pria, em pr\u00e1tica isolada", "inicio": "2016-12-29", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora, sem pelouro", "entidade": "C\u00e2mara Municipal do Fund\u00e3o", "inicio": "2017-10-20", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a na verea\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal do Fund\u00e3o. ", "VI": "Nada a declarar. ", "VII": null, "VIII": "Elemento do Grupo Pela Preserva\u00e7\u00e3o da Serra da Argemela, que est\u00e1 em processo de cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o. ", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6048": {"I": {"nome_completo": null, "actividade_principal": null, "estado_civil": null, "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": null, "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": null, "VI": null, "VII": null, "VIII": null, "IX": null}},
{"1600": {"I": {"nome_completo": "JAMILA B\u00c1RBARA MADEIRA E MADEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Lu\u00eds Miguel da Gra\u00e7a Nunes", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2020-09-19"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Consultora para a Agenda europeia de energia na REN", "entidade": "REN", "inicio": "Maio 2016", "fim": "Outubro 2020"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "ecret\u00e1ria de Estado Adjunta e da Saude no per\u00edodo de 26.10.2019 a 17.09.2020", "entidade": "XXII Gov constitucional", "inicio": "2019-10", "fim": "2020-09"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"210": {"I": {"nome_completo": "JER\u00d3NIMO CARVALHO DE SOUSA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ovidia Ant\u00f3nia Morgado Gil de Sousa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 Central", "entidade": "PCP", "inicio": "1979", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6544": {"I": {"nome_completo": "ISAURA MARIA ELIAS CRIS\u00d3STOMO BERNARDINO MORAIS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Vi\u00favo(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de C\u00e2mara", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Rio Maior", "inicio": "2009-11-04", "fim": "2019-08-23"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Sem fun\u00e7\u00f5es Aut\u00e1rquicas.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6536": {"I": {"nome_completo": "ISABEL MARIA DUARTE DE ALMEIDA RODRIGUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Cardoso Rodrigues", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria Regional Adjunta da Presid\u00eancia para os Assuntos Parlamentares", "entidade": "Governo Regional dos A\u00e7ores", "inicio": "2014-07-08", "fim": "2016-11-04"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Comissariado dos A\u00e7ores para a Inf\u00e2ncia", "entidade": "Secretaria Regional da Solidariedade Social - Governo Regional dos A\u00e7ores", "inicio": "2016-11-07", "fim": "2019-10-21"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5854": {"I": {"nome_completo": "ISABEL CRISTINA RUA PIRES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25-10-2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2013-09-29", "fim": "em fun\u00e7\u00f5es"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "24-10-2019"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": "2020"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2017-10-01", "fim": "em fun\u00e7\u00f5es"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": "2020"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2017-10-01", "fim": "em fun\u00e7\u00f5es"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia Municipal de Lisboa", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4133": {"I": {"nome_completo": "MARIA ISABEL SOLNADO PORTO ONETO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Fernando Ant\u00f3nio Pereira Pinto", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-26"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria de Estado Adjunta e da Administra\u00e7\u00e3o Interna", "entidade": "Governo (MAI)", "inicio": "2017-10-21", "fim": "2019-10-26"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6935": {"I": {"nome_completo": "ISABEL MARIA MEIRELES TEIXEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "VSM", "entidade": "SOCIEDADE DE ADVOGADOS", "inicio": "2014-08-10", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "DOCENTE UNIVERSIT\u00c1RIA", "entidade": "UNIVERSIDADE LUS\u00d3FONA", "inicio": "2012-01-03", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "COMISSIONISTA", "entidade": "EUROBIC", "inicio": "2014-12-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "FORMADORA", "entidade": "ordem DOS ADVOGADOS", "inicio": "2010-03-01", "fim": "2019-10-25"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "VICE-PRESIDENTE", "entidade": "PSD", "inicio": "2018-02-18", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "APOR -ASSOCIA\u00c7\u00c3O PORTUGUESA DE ORTOPTISTAS", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6551": {"I": {"nome_completo": "ISABEL MARIA LOPES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Bragan\u00e7a", "inicio": "2009", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada da CIM - TTM", "entidade": "Assembleia Intermunicipal de Tr\u00e1s-os-Montes (CIM)", "inicio": "2017", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Adjunta", "entidade": "Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a", "inicio": "1999", "fim": "24-10-2019"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Bragan\u00e7a", "inicio": "2009", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada da CIM - TTM", "entidade": "Assembleia Intermunicipal de Tr\u00e1s-os-Montes", "inicio": "2017", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de Presen\u00e7a na Assembleia Municipal e na Assembleia da CIM-TTM.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4452": {"I": {"nome_completo": "ISABEL DE LIMA MAYER ALVES MOREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "colabora\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o social", "entidade": "Vis\u00e3o", "inicio": "2015", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Colabora\u00e7\u00e3o com \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o social", "entidade": "Vis\u00e3o", "inicio": "2015", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "atividade de colabora\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social (colunista Vis\u00e3o)", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6864": {"I": {"nome_completo": "PAULA IN\u00caS ALVES DE SOUSA REAL", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Pedro Paulo Br\u00e1s Soares", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Chefe de Divis\u00e3o", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Sintra", "inicio": "2015-04-10", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Provedora Municipal dos Animais de Lisboa, n\u00e3o remunerada", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Lisboa", "inicio": "2014-11-19", "fim": "2017-03-30"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2017-10-26", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de Presen\u00e7a - Assembleia Municipal de Lisboa", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6857": {"I": {"nome_completo": "HUGO PATR\u00cdCIO MARTINHO DE OLIVEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Vera Cristina da Silva Rosa", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25-10-2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vice- Presidente", "entidade": "C\u00e2mara Municipal das Caldas da Rainha", "inicio": "2017-09-24", "fim": "2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Termas de Portugal", "inicio": "2018-04-20 ", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente", "entidade": "European Historic Thermal Towns Association", "inicio": "2019", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "ANAE", "inicio": "2009", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Confraria do Pr\u00edapo", "inicio": "2016", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Geral", "entidade": "Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Fam\u00edlia", "inicio": "2013", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Director do Gabinete de Estudos", "entidade": "Instituto Fontes Pereira de Melo", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro ( suplente)", "entidade": "Conselho Econ\u00f3mico e Social", "inicio": "2017", "fim": "2018"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o de acompanhamento ", "entidade": "POISE", "inicio": "2017", "fim": "2019"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-presidente", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Termas de Portugal", "inicio": "2018-04-20", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "C\u00e2mara Municipal das Caldas da Rainha", "inicio": "2017-09-24", "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente", "entidade": "European Historic Thermal Towns Association", "inicio": "2119", "fim": null}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "ANAE", "inicio": "2009", "fim": null}, "13": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Confraria do Pr\u00edapo", "inicio": "2016", "fim": null}, "14": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Geral", "entidade": "Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Fam\u00edlia", "inicio": "2013", "fim": "2020"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Na qualidade der Vereador sem tempo atribu\u00eddo, aufiro senhas de presen\u00e7a.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"3935": {"I": {"nome_completo": "HUGO ALEXANDRE POLIDO PIRES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "GERENTE ", "entidade": "CRIAT, UNIPESSOAL LDA ", "inicio": "2018-04-02", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "MEMBRO DA DIRE\u00c7\u00c3O NACIONAL ", "entidade": "PARTIDO SOCIALISTA ", "inicio": "2015-11-21", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "VEREADOR", "entidade": "CM BRAGA", "inicio": "2013.10", "fim": "2017.10"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "DEPUTADO", "entidade": "AR", "inicio": "2015.10", "fim": "2019.10"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "GERENTE", "entidade": "MARTA & SARA, LDA", "inicio": "2018-11.01", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador da C\u00e2mara Municipal de Braga", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Braga ", "inicio": "2013-10-21", "fim": "2017-10-16"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": "NADA A DECLARAR ", "VI": "NADA A DECLARAR ", "VII": null, "VIII": "NADA A DECLARAR ", "IX": "Exclusividade"}},
{"5509": {"I": {"nome_completo": "HUGO DANIEL MATOS DE OLIVEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio Pessoal", "entidade": "Secretaria de Estado dos Assuntos Parlamentares", "inicio": "2016-01-04", "fim": "2016-05-09"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnico Especialista", "entidade": "Secretaria de Estado dos Assuntos Parlamentares", "inicio": "2016-01-10", "fim": "2019-02-17"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Adjunto", "entidade": "Minist\u00e9rio das Infraestruturas e da Habita\u00e7\u00e3o", "inicio": "2019-02-18", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Estarreja", "entidade": "Municipio de Estarreja", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Aveiro do PS", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018", "fim": "2020"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da comiss\u00e3o Politica da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Aveiro do PS", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018", "fim": "2020"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da comiss\u00e3o Politica da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Aveiro do PS", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2016", "fim": "2018"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Secretariado da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Aveiro do PS", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2016", "fim": "2018"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Estarreja", "entidade": "Municipio de Estarreja", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente da Federa\u00e7\u00e3o Distrital de Aveiro do PS", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018", "fim": "2020"}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica da federa\u00e7\u00e3o Distrital de Aveiro do PS", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018", "fim": "2020"}, "12": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Membro da Assembleia Municipal de Estarreja", "entidade": "Municipio de Estarreja", "inicio": "2017", "fim": "2021"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia Municipal de Estarreja", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5934": {"I": {"nome_completo": "HUGO MIGUEL COSTA CARVALHO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Joana Filipa Seixas Magalh\u00e3es", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "TECNICO ESPECIALISTA NO GABINETE DA SECRET\u00c1RIA DE ESTADO ADJUNTA E DA ADMINISTRA\u00c7\u00c3O INTERNA", "entidade": "MAI", "inicio": "2015-12-11", "fim": "2017-07-18"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "DEPUTADO \u00c0 ASSEMBLEIA DA REPUBLICA", "entidade": "AR", "inicio": "2017-07-19", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "MEMBRO DA ASSEMBLEIA MUNICIPAL DE AMARANTE", "entidade": "CMA", "inicio": "2013-10-30", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "MEMBRO DA ASSEMBLEIA DA COMUNIDADE INTERMUNICIPAL DO T\u00c2MEGA E SOUSA", "entidade": "CIM TAMEGA E SOUSA", "inicio": "2017-11-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "SENHAS DE PRESEN\u00c7A NA ASSEMBLEIA MUNICIPAL DE AMARANTE E NA ASSEMBLEIA DA CIM DO T\u00c2MEGA E SOUSA", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6542": {"I": {"nome_completo": "HUGO DANIEL ALVES MARTINS DE CARVALHO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor de Recursos Humanos e Opera\u00e7\u00f5es", "entidade": "KI labs", "inicio": "2018-08-01", "fim": "2019-07-31"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "Conselho Nacional de Juventude", "inicio": "2016-01-03", "fim": "2019-06-30"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Conselho Consultivo da Juventude", "inicio": "2016-01-03", "fim": "2019-06-30"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Conselho Econ\u00f3mico e Social", "inicio": "2018-02-01", "fim": "2019-10-10"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o", "inicio": "2015-07-06", "fim": "2019-06-18"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Expert Group on Digitalization and Youth / Comiss\u00e3o Europeia", "inicio": "2016-06-15", "fim": "2017-11-09"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio-Geral", "entidade": "F\u00f3rum de Juventude da CPLP", "inicio": "2016-01-03", "fim": "2019-06-30"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente da Mesa da Assembleia Geral", "entidade": "Movijovem", "inicio": "2018-01-22", "fim": "2020-02-12"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6013": {"I": {"nome_completo": "HUGO MIGUEL CARVALHEIRO DOS SANTOS COSTA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-11-27", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Tomar", "entidade": "Assembleia Municipal de Tomar", "inicio": "2013", "fim": "2017-10-21 "}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Tomar", "entidade": "Assembleia Municipal de Tomar", "inicio": "2017-10-21 ", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia da Comunidade Intermunipal do M\u00e9dio Tejo ", "entidade": "Assembleia da Comunidade Intermunipal do M\u00e9dio Tejo ", "inicio": "2013", "fim": "2017-10-21"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia da Comunidade Intermunicipal do M\u00e9dio Tejo", "entidade": "Assembleia da Comunidade Intermunicipal do M\u00e9dio Tejo ", "inicio": "2017-10-21 ", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Tomar", "entidade": "Assembleia Municipal de Tomar", "inicio": "2017-10-21", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia da Comunidade Intermunicipal do M\u00e9dio Tejo", "entidade": " Assembleia da Comunidade Intermunicipal do M\u00e9dio Tejo", "inicio": "2017-10-21", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas Presen\u00e7a de Assembleia Municipal de Tomar", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7274": {"I": {"nome_completo": "HUGO MIGUEL DE SOUSA CARNEIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Docente", "entidade": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "inicio": "2017-02-06", "fim": "2017-07-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Docente", "entidade": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "inicio": "2018-02-14", "fim": "2018-07-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Docente", "entidade": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "inicio": "2019-02-01", "fim": "2019-07-26"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio-Geral Adjunto (colaborador)", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-03-08", "fim": "2019-10-24"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnico Superior", "entidade": "Banco de Portugal", "inicio": "2013-10-01", "fim": "2019-10-24"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1rio-Geral Adjunto (fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica)", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-02-20", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Docente", "entidade": "Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa", "inicio": "01-02-2020", "fim": "09-09-2020"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Honor\u00e1rios de servi\u00e7o docente prestado \u00e0 Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa no valor global de 4.668,13 euros (ano letivo 2019/2020).", "VI": "Servi\u00e7o docente \u00e0 Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa (ano letivo 2019/2020).", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio-Geral Adjunto do PSD, com delega\u00e7\u00e3o de poderes, desde logo, tamb\u00e9m, nas \u00e1reas financeira e de recursos humanos do PSD.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5490": {"I": {"nome_completo": "HELGA ALEXANDRA FREIRE CORREIA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Daniel Pinto Ferreira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada XIII legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is", "entidade": "Assembleia Municipal", "inicio": "20017-10", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is", "entidade": "Assembleia Municipal", "inicio": "20017-10", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Nada a declarar", "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": "\u00danica atividade remunerada a de Deputada. Membro da Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is - remunera\u00e7\u00e3o - o declarante recebe senhas de presen\u00e7a com o valor e nos termos previstos na lei.", "VI": "Nada a declarar", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar", "IX": "Exclusividade"}},
{"2225": {"I": {"nome_completo": "MARIA HORTENSE NUNES MARTINS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Luis Manuel dos Santos Correia", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Castelo Branco", "inicio": "2013-10-20", "fim": "2017-10-17"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente ", "entidade": "Centro Social da Taberna Seca - Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade Social", "inicio": "2017-01-01", "fim": "2017-12-10"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Castelo Branco", "inicio": "2017-10-17", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "os cargos mencionados n\u00e3o s\u00e3o remunerados, recebendo apenas enquanto membro da Assembleia Municipal, senhas de presen\u00e7a.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"523": {"I": {"nome_completo": "FRANCISCO JOSE FERREIRA DA ROCHA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da  Rep\u00fablica - XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia de Vila Real", "entidade": "Freguesia de Vila Real", "inicio": "2013-10-23", "fim": "2017-10-13"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Junta de Freguesia de Vila Real", "entidade": "Freguesia de Vila Real", "inicio": "2017-10-14", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Vila Real (iner\u00eancia)", "entidade": "Munic\u00edpio de Vila Real", "inicio": "2013-10-24", "fim": "2017-10-14"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Vila Real (iner\u00eancia)", "entidade": "Munic\u00edpio de Vila Real", "inicio": "2017-10-15", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "Junta de Freguesia de Vila Real", "inicio": "2017/10/14", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Real", "inicio": "2017/10/15", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Futebol de Vila Real", "inicio": "2019/03/18", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Diretivo", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Freguesias (ANAFRE)", "inicio": "2018/01/28", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente do Conselho Fiscal", "entidade": "Clube de Campismo de Vila Real", "inicio": "2018/05/26", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Compensa\u00e7\u00e3o mensal para encargos de acordo com o Estatuto dos Eleitos Locais (enquanto Presidente da Junta de Freguesia de Vila Real);", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1580": {"I": {"nome_completo": "FIRMINO JOS\u00c9 RODRIGUES MARQUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria C\u00e9u Oliveira Borges", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral", "entidade": "MARB-Mercado Abastecedor Regional de Braga", "inicio": "2013", "fim": "2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o ( N\u00e3o Remunerado)", "entidade": "TUB-Transportes Urbanos de BRAGA", "inicio": "2013", "fim": "2019"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral", "entidade": "POVORELLO (Comunidade Franciscana de Montariol - Braga)", "inicio": "2015", "fim": "2021"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral", "entidade": "BragaHabit", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral", "entidade": "SINAPSA-Sindicato Nacional Profissionais Seguros e Afins", "inicio": "2010", "fim": "2021"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Direc\u00e7\u00e3o (N\u00e3o Remunerado)", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o de Festas do S\u00e3o Jo\u00e3o de BRAGA", "inicio": "2019", "fim": "2021"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar", "VI": "Como Profissional de Seguros desde 1987, mantenho uma carteira de agente (mediador), desde o inicio da minha actividade.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar", "IX": "Exclusividade"}},
{"7103": {"I": {"nome_completo": "FILIPE ALEXANDRE PARDAL PACHECO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Assessor Parlamentar Estagi\u00e1rio", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2017-02-01", "fim": "2018-10-23"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Adjunto do Gabinete do Secret\u00e1rio de Estado Adjunto e da Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa", "entidade": "Gabinete do Secret\u00e1rio de Estado Adjunto e da Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa", "inicio": "2018-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador em regime de substitui\u00e7\u00e3o", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Almada", "inicio": "2017-10-28", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senha de presen\u00e7a de participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00f5es de Assembleia Municipal e de C\u00e2mara, enquanto Vereador em regime de substitui\u00e7\u00e3o", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7036": {"I": {"nome_completo": "FRANCISCO JOS\u00c9 PEREIRA DE OLIVEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Marlene Martins Dias da Silva", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profissional liberal", "inicio": "1987-11-13", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da assembleia municipal ", "entidade": "Camara municipal de Albufeira", "inicio": "2017-10-17", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Fiscal ", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o Antonio Aleixo ", "inicio": "2000-08-02", "fim": "2019-12-03"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Direccao ", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Poeta Aleixo ", "inicio": "2012-05-24", "fim": "2019-11-08"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Menbro do Conselho Fiscal ", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o vila das Lagoas ", "inicio": "2012-11-24", "fim": "2019-11-08"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado ", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "1987-11-13", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal ", "entidade": "Camara Municipal de Albufeira ", "inicio": "2017-10-17", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profissional liberal", "inicio": "1987-11-13", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal ", "entidade": "Camara Municipal de Albufeira ", "inicio": "2017-10-17", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia Municipal ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"1554": {"I": {"nome_completo": "CARLOS FILIPE DE ANDRADE NETO BRAND\u00c3O", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Eduarda Pereira Lopes Vila-Ch\u00e3 Neto Brand\u00e3o", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "CFSIRP", "inicio": "2016-01-27", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Aveiro", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "CFSIRP", "inicio": "2016-01-27", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a - Assembleia Municipal de Aveiro", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6541": {"I": {"nome_completo": "FILIPA MARIA SALEMA ROSETA VAZ MONTEIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Francisco Manuel Diniz Vaz Monteiro", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-24"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Cascais", "inicio": "2017-10-24", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Universit\u00e1ria ", "entidade": "Faculdade de Arquitetura da Universidade de Lisboa", "inicio": "2009-06-04", "fim": "-----"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro ", "entidade": "Assembleia Municipal de Cascais", "inicio": "2013-10", "fim": "2017-10-23"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora ", "entidade": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Arquitetura Urbanismo e Design ", "inicio": "2009-10---", "fim": "-----"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Research Academy - European Association for Architectural Education ", "inicio": "2016----", "fim": "2017-10-23"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora ", "entidade": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Arquitetura Urbanismo e Design - FAUL", "inicio": "2009-10", "fim": "----"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Universit\u00e1ria ", "entidade": "Faculdade de Arquitetura da Universidade de Lisboa", "inicio": "2009-06-04", "fim": "----"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Universit\u00e1ria ", "entidade": "Faculdade de Arquitetura da Universidade de Lisboa", "inicio": "2009-06-04", "fim": "-------"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora ", "entidade": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Arquitetura Urbanismo e Design - FAUL", "inicio": "2009-10", "fim": "----"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Investigadora ", "entidade": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Arquitetura Urbanismo e Design - FAUL", "inicio": "2009-10", "fim": "----"}}], "actividades_tres_anos": []}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Investigadora CIAUD/FAUL- sem remunera\u00e7\u00e3o - a existir algum apoio ser\u00e1 em pagamento de inscri\u00e7\u00e3o em congressos, desloca\u00e7\u00e3o a congressos, publica\u00e7\u00e3o de artigos ou outros desta natureza necess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00f5es em curso e/ou apoio \u00e0 publica\u00e7\u00e3o de artigos.\n ", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Inscrita na Ordem dos Arquitetos desde 1996 (n\u00ba6751)", "IX": "Exclusividade"}},
{"1442": {"I": {"nome_completo": "FERNANDO DE CARVALHO RUAS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria de Deus Ralheta Carri\u00e7o de Carvalho Ruas", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Parlamento Europeu", "inicio": "2014-07-01", "fim": "2019-07-01"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar", "VI": "Nada a declarar", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar", "IX": "Exclusividade"}},
{"1905": {"I": {"nome_completo": "FERNANDO MIMOSO NEGR\u00c3O", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Teresa Maria Carrapeta Leal Negr\u00e3o", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Jurisconsulto", "entidade": null, "inicio": "2015", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Jurisconsulto", "entidade": null, "inicio": "2015", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Presidente da Assembleia Geral das empresas Focuslegend, Lda. e Megadirec\u00e7\u00e3o, Lda.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"7212": {"I": {"nome_completo": "FERNANDO MIGUEL CATARINO JOS\u00c9", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ana Isabel Espada Pereira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Subdiretor Geral ", "entidade": "DGERT", "inicio": "2016-01-01", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Gest\u00e3o", "entidade": "Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o do Trabalho", "inicio": "2015-01-01", "fim": "2019-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Gest\u00e3o", "entidade": "Fundo de Compensa\u00e7\u00e3o e Garantia do Trabalho", "inicio": "2015-01-01", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o", "entidade": "EUROFOUND", "inicio": "2016-01-01", "fim": "2019-10-24"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o", "entidade": "CEDEFOP", "inicio": "2016-11-01", "fim": "2018-07-31"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o", "entidade": "ETF - European Training Foundation", "inicio": "2016-11-01", "fim": "2019-10-24"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador em regime de n\u00e3o perman\u00eancia e sem pelouro", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal", "inicio": "2009-10-15", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador em regime de substitui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o perman\u00eancia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Set\u00fabal", "inicio": "03-01-2019", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6822": {"I": {"nome_completo": "FERNANDO PAULO FERREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Tatiana Sophie Naomi Regine Zaia de Beck Spitzer", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Vila Franca de Xira", "inicio": "2017", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente de C\u00e2mara Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Vila Franca de Xira", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de Conselho de Disciplina", "entidade": "Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Canoagem", "inicio": "2013", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal de Conselho Fiscal", "entidade": "Instituto Fontes Pereira de Melo", "inicio": "2008", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profiss\u00e3o Liberal", "inicio": "2017", "fim": "2018"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Jurista", "entidade": "\u00c1guas do Tejo Atl\u00e2ntico, S.A.", "inicio": "2018", "fim": "2019"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profiss\u00e3o liberal", "inicio": "2019", "fim": "2020"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de Conselho de Disciplina", "entidade": "Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Canoagem", "inicio": "2013", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Vila Franca de Xira", "inicio": "2017", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal de Conselho Fiscal", "entidade": "Instituto Fontes Pereira de Melo ", "inicio": "2008", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a, nos termos da Lei, no caso da Presid\u00eancia da Assembleia Municipal de Vila Franca de Xira", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"4012": {"I": {"nome_completo": "FERNANDO JOS\u00c9 DOS SANTOS ANAST\u00c1CIO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Jose da Costa Machado", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica ", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Consellho Superior de Seguran\u00e7a Interna ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica ", "inicio": "2019-01-11", "fim": "2019-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador ", "entidade": "Camara Municipal de Albufeira ", "inicio": "2013-10-12", "fim": "2017-10-18"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado ", "entidade": "Fernando Anastacio & Associados, Sociedade de Advogados RL ", "inicio": "1989-06-14", "fim": "2019-10-24"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Superior de Seguran\u00e7a Interna ", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica ", "inicio": "2019-11-22", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Profissional Liberal ", "inicio": "2019-10-25", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6909": {"I": {"nome_completo": "MARIA FERNANDA PARDALEIRO VELEZ", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Lu\u00eds Fernando Vaz do Nascimento", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Professora", "entidade": "Escola Secund\u00e1ria da Moita", "inicio": "1983-11-04", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6024": {"I": {"nome_completo": "FAB\u00cdOLA DA CRUZ NETO CARDOSO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Professora", "entidade": "Agrupamento de escolas Dr. Ginestal Machado", "inicio": "2016-10-24", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Formadora", "entidade": "Centro de Forma\u00e7\u00e3o de Professores da Lez\u00edria do Tejo", "inicio": "2016-10-24", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2114": {"I": {"nome_completo": "EM\u00cdDIO GUERREIRO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-11-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es", "inicio": "2013-10-12", "fim": "2017-10-13"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o \"Justi\u00e7a para Todos\"", "inicio": "2009", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Geral e de Supervis\u00e3o", "entidade": "Garcia, Garcia, SA", "inicio": "2017-02-01", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Consultivo", "entidade": "Flyfordgest-Participa\u00e7\u00f5es , SGPS, SA", "inicio": "2017-02-01", "fim": "2018-12-31"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es", "inicio": "2017-10-14", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral", "entidade": "Instituto Polit\u00e9cnico do Porto", "inicio": "2017-07-09", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es", "inicio": "2017-10-14", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Assembleia Geral ", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o \"Justi\u00e7a para Todos\"", "inicio": "2009", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho geral e de Supervis\u00e3o", "entidade": "Garcia, Garcia, SA", "inicio": "2017-02-01", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho Consultivo", "entidade": "Flyfordgest-Participa\u00e7\u00f5es , SGPS, SA", "inicio": "2017-02-01", "fim": "2018-12-31"}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral", "entidade": "Instituto Polit\u00e9cnico do Porto", "inicio": "2017-07-09", "fim": null}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es", "inicio": "2013-10-12", "fim": "2017-10-13"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia Municipal de Guimar\u00e3es. Senhas de presen\u00e7a nas reuni\u00f5es do Conselho Geral e de Supervis\u00e3o da Garcia, Garcia, SA", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6119": {"I": {"nome_completo": "MARIA EM\u00cdLIA E SOUSA CERQUEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2018-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advocacia", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "1999", "fim": "----"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Arcos de Valdevez", "inicio": "2017", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Intermunicipal", "entidade": "CIM Alto Minho", "inicio": "2017", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal", "entidade": "Conselho Jurisdi\u00e7\u00e3o Nacional PSD", "inicio": "2018-20-10", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Conselheira ", "entidade": "Comiss\u00e3o Para a Igualdade e Contra a Discrimina\u00e7\u00e3o Racial", "inicio": "201/-17-12", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica ", "entidade": "Assembleia da Republica", "inicio": "10-2015", "fim": "25-10-2019"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Advocacia", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "1999", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Intermunicipal", "entidade": "CIM Alto Minho", "inicio": "2017", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Arcos de Valdevez", "inicio": "2017", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal", "entidade": "Conselho de Jurisdi\u00e7\u00e3o nacional do PSD", "inicio": "2018-02-10", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Conselheira", "entidade": "Comiss\u00e3o para a Igualdade e contra a discrimina\u00e7\u00e3o racial", "inicio": "2018-12-17", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Aufiro senhas de presen\u00e7a da Assembleia Municipal de Arcos de Valdevez e da Assembleia Intermunicipal de CIM Alto Minho", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"4186": {"I": {"nome_completo": "EUR\u00cdDICE MARIA DE SOUSA PEREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro de Assembleia Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Moita", "inicio": "2017-10-24", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "senhas de presen\u00e7a na Assembleia Municipal da Moita", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4209": {"I": {"nome_completo": "ELZA MARIA HENRIQUES DEUS PAIS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora FCT - CICS - Centro Interdisciplinar de Ci\u00eancias Sociais ", "entidade": "FCSH/UNL", "inicio": "2011", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora FCT - CIDPCC - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Direito Penal e Ci\u00eancias Criminais", "entidade": "FD/UL", "inicio": "2017", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Consultivo do INDEG - ISCTE", "entidade": "ISCTE", "inicio": "2019", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da APAV", "entidade": "ONG", "inicio": null, "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Consultivo do GAT", "entidade": "ONG", "inicio": "2016", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2019"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente das Mulheres Socialistas", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2016", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora FCT - CICS - Centro Interdisciplinar de Ci\u00eancias Sociais ", "entidade": "FCSH/UNL", "inicio": null, "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora FCT - CIDPCC - Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Direito Penal e Ci\u00eancias Criminais", "entidade": "FD/UL", "inicio": null, "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Consultivo do INDEG - ISCTE", "entidade": "ISCTE", "inicio": null, "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da APAV", "entidade": "ONG", "inicio": null, "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Karingana WA  Karingana", "entidade": "ONGD", "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "As atividades acima referidas em ONG, como Investigadora e  como Presidente das Mulheres Socialistas n\u00e3o s\u00e3o remuneradas.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2576": {"I": {"nome_completo": "EDUARDO ALEXANDRE RIBEIRO GON\u00c7ALVES TEIXEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Francine Silva Vieira Teixeira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "Camara Municipal de Viana do Castelo", "inicio": "2013-10-16", "fim": "2017-10-20"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Diretivo", "entidade": "SAMS/QUADROS - Servi\u00e7o de Assist\u00eancia Medica-Social do Sindicato Nacional dos Quadros Banc\u00e1rios", "inicio": "2016-08-16", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Colunista de Opini\u00e3o, sem remunera\u00e7\u00e3o", "entidade": "Jornal Economico", "inicio": "2018-03-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "A atividade desempenhada no SAMS/Quadros do Sindicato Nacional dos Quadros e T\u00e9cnicos Banc\u00e1rios, \u00e9 exercida desde 16/08/2016 ao abrigo da contrata\u00e7\u00e3o coletiva do setor banc\u00e1rio, sendo atualmente a entidade empregadora, por for\u00e7a da delibera\u00e7\u00e3o do Banco de Portugal, o Banco Santander Totta SA, sendo a remunera\u00e7\u00e3o mensal assegurada por esta Institui\u00e7\u00e3o.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"163": {"I": {"nome_completo": "EDUARDO LU\u00cdS BARRETO FERRO RODRIGUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Filomena Lopes Peixoto de Aguilar", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6685": {"I": {"nome_completo": "EDUARDO MIGUEL SABINO GUEDES BARROCO DE MELO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Bolseiro de Investiga\u00e7\u00e3o", "entidade": "Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra", "inicio": "2017-04-17", "fim": "2017-07-16"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Bolseiro de Investiga\u00e7\u00e3o", "entidade": "INESC TEC - Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores, Tecnologia e Ci\u00eancia", "inicio": "2019-05-27", "fim": "2019-10-21"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia de Freguesia", "entidade": "Assembleia de Freguesia de Arcozelo", "inicio": "2017-10-21", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Nova de Gaia", "inicio": "2017-10-19", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Investigador Colaborador", "entidade": "INESC TEC - Instituto de Engenharia de Sistemas e Computadores, Tecnologia e Ci\u00eancia", "inicio": "2019-10-21", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia de Freguesia e da Assembleia Municipal", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"162": {"I": {"nome_completo": "EDITE F\u00c1TIMA SANTOS MARREIROS ESTRELA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Rui do Nascimento Raba\u00e7a Vieira", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"42": {"I": {"nome_completo": "DUARTE ROG\u00c9RIO MATOS VENTURA PACHECO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ana Paula Vicente Ramires de Matos Pacheco", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Autarquia de Sobral de Monte Agra\u00e7o", "inicio": null, "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral", "entidade": "Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Sobral de Monte Agra\u00e7o", "inicio": null, "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Autarquia de Sobral de Monte Agra\u00e7o", "inicio": "Outubro 2017", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia Geral", "entidade": "Santa Casa da Mesiricordia de Sobral de monte Agrra\u00e7o", "inicio": null, "fim": "janeiro 2018"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "senhas de presen\u00e7a nas reuni\u00f5es da Assembleia Municipal de Sobral de Monte Agra\u00e7o", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"4170": {"I": {"nome_completo": "DUARTE FILIPE BATISTA DE MATOS MARQUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Maria Constan\u00e7a Veiga Clara Martins da Cunha", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019.10.25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro de Assembleia  Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Ma\u00e7\u00e3o", "inicio": "2017-10-01", "fim": "2021-10-01"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Membro de Assembleia  Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Ma\u00e7\u00e3o", "inicio": "2017-10-01", "fim": "2021-10-01"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5710": {"I": {"nome_completo": "DUARTE LE FALHER DE CAMPOS ALVES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Dire\u00e7\u00e3o Nacional da Juventude Comunista Portuguesa e dos seus organismos executivos", "entidade": "Juventude Comunista Portuguesa", "inicio": "2010-05-22", "fim": "2017-11-01"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Assessor do Grupo Parlamentar do PCP", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2017-11-01", "fim": "2018-09-14"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2018-09-15", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4623": {"I": {"nome_completo": "DIANA JORGE MARTINS FERREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro eleito", "entidade": "Assembleia Municipal V. N. Gaia", "inicio": "2013-10-21", "fim": "2017-10-18"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro eleito", "entidade": "Assembleia Freguesia U. F. Gulpilhares e Valadares", "inicio": "2013-10", "fim": "2017-10"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada eleita", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5831": {"I": {"nome_completo": "DIOGO FEIJ\u00d3O LE\u00c3O CAMPOS RODRIGUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-06"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2013-09-29", "fim": "2017-10-01"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-04", "fim": "2019-10-06"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Externo do Conselho Geral", "entidade": "ISCTE-IUL (Instituto Superior de Ci\u00eancias do Trabalho e da Empresa - Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa)", "inicio": "2017-09-01", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2017-10-01", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Externo do Conselho Geral", "entidade": "ISCTE-IUL (Instituto Superior das Ci\u00eancias do Trabalho e da Empresa - Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa)", "inicio": "2017-09-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia Municipal de Lisboa, ao abrigo do Estatuto dos Eleitos Locais.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2297": {"I": {"nome_completo": "CRIST\u00d3V\u00c3O DUARTE NUNES GUERREIRO NORTE", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Carla Maria Viana de Araujo Gon\u00e7alves Borges", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vice Presidente da Assembleia Geral ", "entidade": "Sporting Clube Farense", "inicio": "2014", "fim": "2018"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da rep\u00fablica", "inicio": "2011-06-20", "fim": "2019-10-25"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de Assembleia Geral -- Introduza o cargo/fun\u00e7\u00e3o/atividade --", "entidade": "Sporting clube Farense ", "inicio": "2018-07-25", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral-- Introduza o cargo/fun\u00e7\u00e3o/atividade --", "entidade": "PSD Faro", "inicio": "2017-12-09", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de sec\u00e7\u00e3o ", "entidade": "PSD Faro", "inicio": "2012", "fim": "09-12-2017"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia ", "entidade": "Assembleia Municipal de Faro", "inicio": "2017-10-11", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a Assembleia Municipal de Faro", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6886": {"I": {"nome_completo": "CRISTINA MARIA FIGUEIREDO ALMEIDA DE SOUSA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jo\u00e3o Jos\u00e9 Lavrador de Sousa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora em Regime de Perman\u00eancia", "entidade": "Munic\u00edpio de Seia", "inicio": "2005-10-30", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6547": {"I": {"nome_completo": "MARIA CRISTINA PACHECO RODRIGUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Chefe de Gabinete", "entidade": "PAN", "inicio": "2015-10", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "Profissional liberal", "inicio": "2014-04", "fim": "2019-12-31"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "J\u00e1 procedi \u00e0 suspens\u00e3o da minha inscri\u00e7\u00e3o  na ordem dos advogados, no entanto, ainda tenho a actividade aberta nas finan\u00e7as uma vez que como estive inscrita no sistema de acesso ao direito ainda tenho honor\u00e1rios por receber nesse \u00e2mbito e terei que emitir o devido recibo. Sublinho que se tratam de honor\u00e1rios relativos a actos praticados no ano 2018. ", "IX": "Exclusividade"}},
{"5609": {"I": {"nome_completo": "CRISTINA MARIA DOMINGUES DE JESUS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2018-10-17", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "Cristina Jesus Unipessoal Lda.", "inicio": "2014-12-02", "fim": "2017-12-30"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Consultora", "entidade": "NERC - Associa\u00e7\u00e3o Empresarial Regi\u00e3o de Coimbra", "inicio": "2018-01-10", "fim": "2018-05-30"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7015": {"I": {"nome_completo": "CRISTINA MARIA MENDES DA SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente e Vereadora", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Lousada ", "inicio": "2017-10-20", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "N\u00e3o estou a auferir nenhum tipo de apoio ou beneficio da C\u00e2mara de Lousada, encontro-me suspensa de todo o servi\u00e7o e de qualquer benef\u00edcio.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5932": {"I": {"nome_completo": "MARIA CONSTAN\u00c7A DIAS URBANO DE SOUSA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Miguel J\u00falio August Blaufuks", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "AR - XIII Legislatura", "inicio": "2017-10-21", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Ministra da Administra\u00e7\u00e3o Interna", "entidade": "XXI Governo", "inicio": "2015-11-26", "fim": "2017-10-18"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Associada e Investigadora (Remunerada)", "entidade": "Universidade Aut\u00f3noma de Lisboa", "inicio": "2018-02-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Associada Convidada (n\u00e3o remunerada)", "entidade": "Faculdade de Direito da Universidade Nova de Lisboa", "inicio": "2018-09-01", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Associada Convidada (N\u00e3o Remunerada)", "entidade": "Faculdade de Direito da Universidade Nova de Lisboa ", "inicio": "2018-09-01", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Associada e Investigadora (Remunerada)", "entidade": "Universidade Aut\u00f3noma de Lisboa", "inicio": "2018-02-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Membro do conselho editorial da Revista Galileu, e outras publica\u00e7\u00f5es de natureza puramente acad\u00e9mica (sem remunera\u00e7\u00e3o ou qualquer fim lucrativo). De referir que o exerc\u00edcio dos cargos  sociais suprarreferidos n\u00e3o \u00e9 remunerado. ", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6859": {"I": {"nome_completo": "CL\u00c1UDIA MARIA CRUZ SANTOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Auxiliar", "entidade": "Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra", "inicio": "2013-10-11", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Auxiliar", "entidade": "Universidade Lus\u00edada Porto - Funda\u00e7\u00e3o Minerva", "inicio": "2014-09-15", "fim": "2019-08-31"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Consultoria jur\u00eddica", "entidade": "V\u00e1rias", "inicio": "2014-09-29", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora", "entidade": "Instituto Jur\u00eddico da Faculdade de Direito da Universidade de Coimbra", "inicio": "2013-10-11", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora", "entidade": "Centro de Estudos Jur\u00eddicos, Econ\u00f3micos e Ambientais da Universidade Lus\u00edada", "inicio": "2018-06-25", "fim": "2019-12-13"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e liter\u00e1ria", "entidade": "V\u00e1rias", "inicio": "2009-01-01", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Com\u00e9rcio a retalho/fabrico de artigos de viagem e uso pessoal", "entidade": "Empres\u00e1ria em nome individual", "inicio": "2013-09-12", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Confer\u00eancias/Doc\u00eancia em cursos breves", "entidade": "V\u00e1rias", "inicio": "2014-09-29", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Auxiliar (actividade n\u00e3o remunerada)", "entidade": "Faculdade de Direito de Coimbra", "inicio": "2013-10-11", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Investigadora (actividade n\u00e3o remunerada)", "entidade": "Instituto Jur\u00eddico (FDUC)", "inicio": "2013-10-11", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Com\u00e9rcio a retalho/fabrico de artigos de viagem e uso pessoal", "entidade": "Empres\u00e1ria em nome individual", "inicio": "2013-09-12", "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica e liter\u00e1ria", "entidade": "Entidades exclusivamente privadas (Bertrand Editora)", "inicio": "2009 - 01-01", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Professora Auxiliar da FDUC (actividade n\u00e3o remunerada desde 25-10-2019)", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"7250": {"I": {"nome_completo": "CLARISSE MARIA GAUDINO VEREDAS CAMPOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jo\u00e3o \u00c1lvaro Agostinho Batista Campos", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Diretora-adjunta do Centro de Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional do Alentejo Litoral", "entidade": "Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional ,I.P", "inicio": "2016-02-22", "fim": "2019-03-31"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Diretora do Centro de Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional do Alentejo Litoral", "entidade": "Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional, I.P", "inicio": "2019-04-01", "fim": "2019-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora em regime de n\u00e3o perman\u00eancia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Alc\u00e1cer do Sal", "inicio": "2017-10-20", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora em regime de n\u00e3o perman\u00eancia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Alc\u00e1cer do Sal", "inicio": "2017-10-20", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Recebimento de senhas de presen\u00e7a, pela participa\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es da C\u00e2mara Municipal de Alc\u00e1cer do Sal, na qualidade de vereadora em regime de n\u00e3o perman\u00eancia.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6871": {"I": {"nome_completo": "CL\u00c1UDIA PATR\u00cdCIA QUIT\u00c9RIO BENTO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Interna Complementar de Nefrologia", "entidade": "Centro Hospitalar de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro ", "inicio": "2010-01-01", "fim": "2015-04-23"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Assistente Hospitalar de Nefrologia", "entidade": "Centro Hospitalar de Tr\u00e1s-os-Montes e Alto Douro", "inicio": "2015-04-23", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "M\u00e9dica residente na Cl\u00ednica de Hemodi\u00e1lise", "entidade": "Cl\u00ednica Hemodi\u00e1lise TECSAM", "inicio": "2011-05-01", "fim": "2018-01-31"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "M\u00e9dica Nefrologista na Cl\u00ednica de Hemodi\u00e1lise ", "entidade": "Cl\u00ednica de Hemodi\u00e1lise TECSAM", "inicio": "2018-02-01", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Nefrologista", "entidade": "ULSNE - Unidade Local de Sa\u00fade do Nordeste E.P.E.", "inicio": "2017-10-13", "fim": "2018-11-30"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Nefrologista", "entidade": "Hospital Privado de Chaves", "inicio": "2019-11-09", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Nefrologista", "entidade": "Cl\u00ednica Sa\u00fade da Raposeira", "inicio": "2018-01-01", "fim": "2019-10-30"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Nefrologista", "entidade": "Trofa Hospital sa\u00fade", "inicio": "2018-10-01", "fim": "2019-03-15"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Chaves", "entidade": "Assembleia Municipal de Chaves", "inicio": "2013-12-23", "fim": "2017-10-23"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Chaves", "entidade": "Assembleia Municipal", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Nefrologista", "entidade": "Cl\u00ednica Hemodi\u00e1lise TECSAM", "inicio": "2018-02-01", "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Nefrologista", "entidade": "Hospital Privado de Chaves", "inicio": "2019-11-09", "fim": null}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Assembleia Municipal", "entidade": "Municipio de Chaves", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a na Assembleia Municipal, Munic\u00edpio Chaves", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": null, "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"2419": {"I": {"nome_completo": "CEC\u00cdLIA FELGUEIRAS DE MEIRELES GRA\u00c7A", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal da Comiss\u00e3o Executiva", "entidade": "CDS-PP", "inicio": "2014-01-12", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente da Distrital do Porto", "entidade": "CDS-PP", "inicio": "2012-03-15", "fim": "2018-06-16"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de coment\u00e1rio pol\u00edtico na rubrica Direita-Esquerda", "entidade": "SIC", "inicio": "2019-03-29", "fim": "2019-10-08"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": null, "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente da Comiss\u00e3o Executiva", "entidade": "CDS_PP", "inicio": "2018-03-11", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Nova de Gaia", "inicio": "2017-10-18", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a na Assembleia Municipal de Vila Nova de Gaia", "VI": "Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de coment\u00e1rio pol\u00edtico na rubrica Direita-Esquerda (com in\u00edcio a 2019/03/29 e fim a 2019/10/08)", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"4299": {"I": {"nome_completo": "MARIA CLARA GON\u00c7ALVES MARQUES MENDES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "S\u00e9rgio Manuel Lobo Ribeiro", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "Profissional Liberal", "inicio": "20-01-1998", "fim": "18.12.2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "23.10.2015", "fim": "25.10.2019"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada \u00e0 Assembleia Municipal de Fafe", "entidade": "Municipio de Fafe", "inicio": "02.11.2013", "fim": "outubro 2017"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6529": {"I": {"nome_completo": "CL\u00c1UDIA SOFIA FARINHA ANDR\u00c9", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Vitor Manuel Dias Tom\u00e1s", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "vereadora em perman\u00eancia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal da Sert\u00e3", "inicio": "2009-10-00", "fim": "2017-10-00"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora sem perman\u00eancia ", "entidade": "C\u00e2mara Municipal da Sert\u00e3", "inicio": "2017-10-00", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Professora", "entidade": "Minist\u00e9rio de Educa\u00e7\u00e3o", "inicio": "1997-09", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora sem perman\u00eancia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal da Sert\u00e3", "inicio": "2017-10-00", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senha de presen\u00e7a em sess\u00f5es de trabalho do executivo do munic\u00edpio da Sert\u00e3", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4161": {"I": {"nome_completo": "CATARINA SOARES MARTINS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Pedro Miguel Soares Carreira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Mesa Nacional", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-18", "fim": "2020"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": "2020"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Secretariado Nacional", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-28", "fim": "2020"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Mesa Nacional", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-18", "fim": "2020"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Comiss\u00e3o Pol\u00edtica ", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-24", "fim": "2020"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Secretariado Nacional", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-28", "fim": "2020"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Mesa Nacional", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2018-11-18", "fim": "2020"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6901": {"I": {"nome_completo": "CATARINA LEITE DE FARIA DA ROCHA FERREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "Rocha Gon\u00e7alves e Associados", "inicio": "2006-10-03", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de alojamento mobilado para turistas", "entidade": "em nome individual", "inicio": "2017-05-16", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Advogada", "entidade": "Advogada em nome individual", "inicio": "25-10-2019", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os alojamento mobilado para turistas", "entidade": "em nome individual", "inicio": "16-05-2017", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"4437": {"I": {"nome_completo": "CARLOS MANUEL DOS SANTOS BATISTA DA SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Veronica Isabel Mosca dos Santos Batista da Silva", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "C\u00e2mara Municipal Amadora", "inicio": null, "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia Rep\u00fablica", "inicio": "23-10-2015", "fim": "25-10-2019"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "C\u00e2mara Municipal Amadora", "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senha de presen\u00e7a C\u00e2mara Municipal e Assembleia Municipal Amadora", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6661": {"I": {"nome_completo": "CARLOS ALBERTO SILVA BR\u00c1S", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "Camara Municipal de Gondomar ", "inicio": "2013-10-23", "fim": "2019-09-09"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnico Tributario", "entidade": "Autoridade Tributaria", "inicio": "2019-09-09", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4030": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO CARLOS SOUSA GOMES DA SILVA PEIXOTO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-23"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "advogado em Gouveia e Seia com escrit\u00f3rio pr\u00f3prio", "entidade": "Carlos peixoto", "inicio": "1990-09-01", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "consultor na Caiado Guerreiro, em Lisboa", "entidade": "Caiado Guerreiro", "inicio": "2014-10-01", "fim": "2019-11-01"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "advogado em Gouveia e Seia e consultor da sociedade de advogados Caiado Guerreiro, em Lisboa", "entidade": "por conta pr\u00f3pria e caiado guerreiro", "inicio": "2015-01-02", "fim": "2019-11-30"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "advogado em Gouveia e Seia e consultor da sociedade de advogados Caiado Guerreiro, em Lisboa", "entidade": "por conta pr\u00f3pria e caiado guerreiro", "inicio": "2015-01-02", "fim": "2019-11-30"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5933": {"I": {"nome_completo": "CARLA ALEXANDRA MAGALH\u00c3ES DE SOUSA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "David Manuel Guedes Laranja Pontes", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora ", "entidade": "C\u00e2mara Municipal do Porto", "inicio": "2013-10", "fim": "2017-10"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro conselho municipal de cultura", "entidade": "Camara Municipal do Porto", "inicio": "2018-01-24", "fim": "2021-01-24"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Membro conselho municipal de cultura", "entidade": "Camara Municipal do Porto", "inicio": "2018-01-24", "fim": "2021-01-24"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6187": {"I": {"nome_completo": "CARLOS JO\u00c3O PEREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Frederica Diana Jones Cardoso Pereira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019- 10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10", "fim": "2019-10"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1458": {"I": {"nome_completo": "CARLOS ALBERTO SILVA GON\u00c7ALVES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Vila Velha de R\u00f3d\u00e3o", "inicio": "2017-10-16", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Aufiro senhas de presen\u00e7a pelas reuni\u00f5es da Assembleia Municipal de Vila Velha de R\u00f3d\u00e3o", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6930": {"I": {"nome_completo": "CARLOS EDUARDO VASCONCELOS FERNANDES RIBEIRO DOS REIS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Accionista", "entidade": "Grupo Gasdome SA, NIF 505222590", "inicio": "2011-03-30", "fim": "2019-04-29"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-Gerente", "entidade": "IFS Crew, Global Solutions Lda, NIF 513480005", "inicio": "2015-03-25", "fim": "2019-08-06"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-Gerente", "entidade": "Cersport Invest Portugal, Unip, Lda. NIF 510262872", "inicio": "2012-05-08", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-Gerente", "entidade": "Geofuture, Lda NIF 509342574", "inicio": "2010-03-11", "fim": "2017-03-30"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio", "entidade": "CITN - Centro de Inspec\u00e7\u00e3o Autom\u00f3vel, Unipessoal Lda . NIF 513284460", "inicio": "2018-12-28", "fim": "2019-07-02"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-Gerente", "entidade": "Ambigold Invest, Equipamentos e Servi\u00e7os Lda , NIF 509048382", "inicio": "2009-11-06", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7007": {"I": {"nome_completo": "CARLA MANUELA DE SOUSA MADUREIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Jos\u00e9 Ferreira Dias", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25-10-2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria da Verea\u00e7\u00e3o ", "entidade": "Munic\u00edpio de Ovar", "inicio": "22-10-2013", "fim": "04-10-2017"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Assessora Vereadora da Educa\u00e7\u00e3o, Desenvolvimento Social e Sa\u00fade", "entidade": "Munic\u00edpio de Ovar ", "inicio": "10-01-2018 ", "fim": "21-10-2019 "}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Professora Primeiro Ciclo ", "entidade": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o ", "inicio": "01-10-2017", "fim": "01-07-2019"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Formadora ", "entidade": "\"A Mutualidade de Santa Maria - Associa\u00e7\u00e3o Mutualista\"", "inicio": null, "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Consultora ", "entidade": "Uni\u00e3o das Mutualidades Portuguesas ", "inicio": null, "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Apresentadora ", "entidade": "Munic\u00edpio de Santa Maria da Feira ", "inicio": null, "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": null, "V": null, "VI": null, "VII": null, "VIII": null, "IX": "Exclusividade"}},
{"6906": {"I": {"nome_completo": "F\u00c1TIMA CARLA DIAS ANTUNES BORGES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Rui Rog\u00e9rio Henriques Borges", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora em regime de perman\u00eancia ", "entidade": "Munic\u00edpio de Tondela", "inicio": "2013-10-14", "fim": "2017-10-20"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora em regime de perman\u00eancia (mandato suspenso a 2019-10-15)", "entidade": "Municipio de Tondela ", "inicio": "20-10-2017", "fim": "2019-10-15"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Escola Profissional de Tondela ", "inicio": "2017-11-14", "fim": "2019-12-31"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora (mandato suspenso a 2019-10-15)", "entidade": "Munic\u00edpio de Tondela", "inicio": "2017-10-20", "fim": "2019-10-15"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral ", "entidade": "Escola Profissional de Tondela ", "inicio": "2017-11-14", "fim": "2019-12-31"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Vereadora (mandato suspenso a 2019-10-15)", "entidade": "Munic\u00edpio de Tondela", "inicio": "2017-10-20", "fim": "2019-10-15"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar ", "VI": "Nada a declarar", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar", "IX": "Exclusividade"}},
{"6549": {"I": {"nome_completo": "BEBIANA MARIA RIBEIRO DA CUNHA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Albano Lu\u00eds Pena Lemos Pires", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Psic\u00f3loga", "entidade": "empresas v\u00e1rias de trabalho tempor\u00e1rio", "inicio": "07-10-2008", "fim": "2010-11"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "T\u00e9cnica Superior de Psicologia", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Matosinhos", "inicio": "2010-12", "fim": "2018-04"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Psic\u00f3loga", "entidade": "ESAD-Matosinhos", "inicio": "2018", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Autarca municipal", "entidade": "Assembleia Municipal do Porto", "inicio": "2017-10-25", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional", "entidade": "PAN", "inicio": "03-2019", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "a atividade que desempenhei enquanto psic\u00f3loga na CMM e na ESAD foram remuneradas. enquanto autarca municipal \u00e9 atribu\u00edda uma senha de presen\u00e7a legalmente prevista, sempre que presente.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1715": {"I": {"nome_completo": "BRUNO RAMOS DIAS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-30"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 Central", "entidade": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "inicio": "2016-12-03", "fim": "2020-11-29"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Almada", "inicio": "2013-09-29", "fim": "2017-10-01"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Almada", "inicio": "2017-10-01", "fim": "2021-10-01"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado na XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-04", "fim": "2019-10-06"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Comit\u00e9 Central", "entidade": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "inicio": "2016-12-03", "fim": "2020-11-29"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Assembleia Municipal de Almada", "inicio": "2017-10-01", "fim": "2021-10-01"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Membro do Comit\u00e9 Central", "entidade": "Partido Comunista Portugu\u00eas", "inicio": "2016-12-03", "fim": "2020-11-29"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a pelas reuni\u00f5es da AMA - Assembleia Municipal de Almada", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4147": {"I": {"nome_completo": "CARLA MARIA GOMES BARROS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Rendimentos empresariais", "entidade": "Alojamento Local Em nome individual", "inicio": "2018-05-03", "fim": "2018-11-09"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria Assembleia Geral", "entidade": "Centro Social Bonitos de Amorim", "inicio": "2015-11-25", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal Secretariado Nacional ", "entidade": "Trabalhadores Social Democratas", "inicio": "2018-11-11", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Secretariado Distrital", "entidade": "Trabalhadores Social Democratas", "inicio": "2018-12-14", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria Nacional ", "entidade": "SINTAP - Sindicato da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "inicio": "2018-03-25", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "23-10-2015", "fim": "25-10-2019"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria Assembleia Geral", "entidade": "Centro Social Bonitos de Amorim", "inicio": "2015-11-27", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal Secretariado Nacional ", "entidade": "Trabalhadores Social Democratas", "inicio": "2018-11-11", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente Secretariado Distrital", "entidade": "Trabalhadores Social Democratas", "inicio": "2018-12-14", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Secret\u00e1ria Nacional ", "entidade": "SINTAP - Sindicato da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica", "inicio": "2018-03-25", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7083": {"I": {"nome_completo": "BRUNO ARMANDO ARAG\u00c3O HENRIQUES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Investigador (Gestor de Ci\u00eancia)", "entidade": "Universidade do Minho", "inicio": "2015-01-01", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Alumni da Universidade do Minho", "entidade": "Universidade do Minho", "inicio": "2014-10-01", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Docente", "entidade": "Universidade do Minho", "inicio": "2019-09-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PS (Oliveira de Azem\u00e9is)", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018", "fim": "2020"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do PS (Oliveira de Azem\u00e9is)", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2014", "fim": "2020"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is", "entidade": "Munic\u00edpio de Oliveira de Azem\u00e9is", "inicio": "2005", "fim": "2021"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "L\u00edder do Grupo Municipal do Partido Socialista na  Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is", "entidade": "Munic\u00edpio de Oliveira de Azem\u00e9is", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Consultor do Laborat\u00f3rio Colaborativo ProChild", "entidade": "Laborat\u00f3rio Colaborativo ProChild Contra a Pobreza e a Exclus\u00e3o Social", "inicio": "2018-12-19", "fim": "2019-10-24"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Investigador (Gestor de Ci\u00eancia)", "entidade": "Universidade do Minho", "inicio": "2015-01-01", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Docente", "entidade": "Universidade do Minho", "inicio": "2019-09-01", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Alumni da Universidade do Minho", "entidade": "Universidade do Minho", "inicio": "2014-10-01", "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do Partido Socialista de Oliveira de Azem\u00e9is", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2018", "fim": "2020"}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Concelhia do Partido Socialista de Oliveira de Azem\u00e9is", "entidade": "Partido Socialista", "inicio": "2014", "fim": "2020"}, "13": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is", "entidade": "Municipio de Oliveira de Azem\u00e9is", "inicio": "2005", "fim": "2021"}, "14": {"cargo/funcao/atividade": "L\u00edder do Grupo Municipal do Partido Socialista na Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is", "entidade": "Municipio de Oliveira de Azem\u00e9is", "inicio": "2017", "fim": "2021"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de Presen\u00e7a da Assembleia Municipal de Oliveira de Azem\u00e9is", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"4450": {"I": {"nome_completo": "BEATRIZ GEBALINA PEREIRA GOMES DIAS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Professora GR520", "entidade": "Escola Secund\u00e1ria Maria Am\u00e1lia Vaz de Carvalho", "inicio": "2018-09-01", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Professora GR520", "entidade": "Agrupamento de Escolas Miguel Torga", "inicio": "2017-09-01", "fim": "2018-08-31"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Professora GR520", "entidade": "Agrupamento de Escolas D. Filipa de Lencastre ", "inicio": "2015-09-01", "fim": "2017-08-31"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2018-03-13", "fim": "Em fun\u00e7\u00f5es"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Eleita na Assembleia de Freguesia", "entidade": "Assembleia de Freguesia de Arroios", "inicio": "2013-10-25", "fim": "2019-05-31"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Comiss\u00e3o Pol\u00edtica", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2016-07-09", "fim": "2018-11-11"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Mesa Nacional", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2014-11-29", "fim": "Em fun\u00e7\u00f5es"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente, sem remunera\u00e7\u00e3o", "entidade": "Djass - Associa\u00e7\u00e3o de Afrodescendentes", "inicio": "2016-05-25", "fim": "2019-10-26"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2018-03-13", "fim": "Em fun\u00e7\u00f5es"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Mesa Nacional", "entidade": "Bloco de Esquerda", "inicio": "2014-11-29", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Deputada Municipal ", "entidade": "Assembleia Municipal de Lisboa", "inicio": "2018-03-13", "fim": "Em fun\u00e7\u00f5es"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Participa\u00e7\u00e3o como convidada no projeto \"Duetos Improv\u00e1veis\" no \u00e2mbito do programa \"O P\u00fablico vai ao Teatro\", uma parceria do Teatro S\u00e3o Luiz e o Teatro Meia Volta e Depois \u00e0 Esquerda Quando Disser. A apresenta\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo ocorreu no dia 17 de junho de 2017.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"1030": {"I": {"nome_completo": "PEDRO CARLOS DA SILVA BACELAR DE VASCONCELOS", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria da Assun\u00e7\u00e3o Bandeira Neves", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015", "fim": "2019-10-25"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2019-10-25", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Conselho de Administra\u00e7\u00e3o", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o Res Publica", "inicio": "2017", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Consultivo", "entidade": "Funda\u00e7\u00e3o C\u00f4a Parque", "inicio": "2018", "fim": "2019-10-24"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Direitos de autor", "VI": "Autoria de artigos liter\u00e1rios para o Jornal de Not\u00edcias - direitos de autor", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"2010": {"I": {"nome_completo": "ASCENSO LU\u00cdS SEIXAS SIM\u00d5ES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": []}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6905": {"I": {"nome_completo": "ARTUR JOS\u00c9 MONTENEGRO SOVERAL FREIRE DE ANDRADE", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Ambrosina Maria Montenegro Soveral Collus Pereira Freire de Andrade", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal do Conselho de Deontologia do Porto da Ordem dos Advogados", "entidade": "Ordem dos Advogados", "inicio": null, "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Fiscal da Associa\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o do Douro para Apoio a Deficientes", "entidade": "ARDAD", "inicio": null, "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Intermunicipal da Comunidade Intermunicipal do Douro", "entidade": "CIM Douro", "inicio": null, "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Advocacia", "entidade": "Escrit\u00f3rio pr\u00f3prio", "inicio": "15-11-1994", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Consultor externo na sociedade \"Elina Fraga, Carla Morgado e Associados, Sociedade de Advogados, S.P.", "entidade": "EFCM", "inicio": null, "fim": "13-02-2020"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal de Peso da R\u00e9gua", "entidade": "Munic\u00edpio de Peso da R\u00e9gua", "inicio": "2009", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Advogado", "entidade": "Escrit\u00f3rio pr\u00f3prio", "inicio": null, "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Municipal de Peso da R\u00e9gua", "entidade": "Munic\u00edpio de Peso da R\u00e9gua", "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia Municipal", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"6148": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO LIMA CARDOSO VENTURA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Fernanda Manuela Machado Faria Ventura", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "23-10-2015", "fim": "25-10-2019"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Deputado", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5489": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO ANDR\u00c9 DA SILVA TOPA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Felismina Alves Moreira Topa", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Clube Acad\u00e9mico da Feira", "inicio": "2016-07-15", "fim": "2019-07-19"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Clube Acad\u00e9mico da Feira", "inicio": "2019-07-19", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Empri-Empreendimentos Imobili\u00e1rios, S.A.", "inicio": "2002-03-15", "fim": "2017-10-19"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Santa Maria da Feira", "inicio": "2013-10-19", "fim": "2017-10-11"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Santa Maria da Feira", "inicio": "2017-10-11", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Fiscal", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Recreativa e Desportiva Vilamaiorense", "inicio": "2016-09-12", "fim": "2018-12-21"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2016-04-03", "fim": "2018-02-18"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-02-18", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Deputado da XIII Legislatura", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Clube Acad\u00e9mico da Feira", "inicio": "2019-07-19", "fim": null}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal", "entidade": "Munic\u00edpio de Santa Maria da Feira", "inicio": "2017-10-11", "fim": null}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Nacional", "entidade": "Partido Social Democrata", "inicio": "2018-02-18", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a da Assembleia Municipal de Santa Maria da Feira", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6853": {"I": {"nome_completo": "ANT\u00d3NIO ALBERTO MAL\u00d3 DE ABREU", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": null}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Direc\u00e7\u00e3o", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Mem\u00f3rias e Gentes", "inicio": "2015-06-16", "fim": "2018-10-30"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra OAF", "inicio": "2019-06-17", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-gerente", "entidade": "Mal\u00f3 de Abreu, Lda", "inicio": "1998-09-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-gerente", "entidade": "DOC XXI, Lda", "inicio": "2001-03-01", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-gerente", "entidade": "Pharmashop, Lda", "inicio": "2017-03-10", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-gerente", "entidade": "Ant\u00f3nio Mal\u00f3 de Abreu, Sociedade Unipessoal, Lda", "inicio": "2013-05-13", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Administrador", "entidade": "Malo Clinic SA", "inicio": "2018-12-12", "fim": "2019-05-27"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "Dentina Lda", "inicio": "2018-12-12", "fim": "2019-08-09"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Director Clinico", "entidade": "Malo Clinic SA", "inicio": "2011-01-01", "fim": "2019-10-14"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Administrador", "entidade": "Malo Clinic Group SGPS SA", "inicio": "2018-12-12", "fim": "2020-07-01"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "Malo Clinic Aesthetics Lda", "inicio": "2018-12-12", "fim": "2020-07-01"}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Assembleia Geral", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Acad\u00e9mica de Coimbra OAF", "inicio": "2019-06-17", "fim": null}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-gerente", "entidade": "Mal\u00f3 de Abreu, Lda", "inicio": "1998-09-01", "fim": null}, "13": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-gerente", "entidade": "DOC XXI, Lda", "inicio": "2001-03-01", "fim": null}, "14": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-gerente", "entidade": "Pharmashop, Lda", "inicio": "2017-03-10", "fim": null}, "15": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cio-gerente", "entidade": "Ant\u00f3nio Mal\u00f3 de Abreu - Sociedade unipessoal, Lda", "inicio": "2013-05-13", "fim": null}, "16": {"cargo/funcao/atividade": "Administrador", "entidade": "Malo Clinic Group SGPS SA", "inicio": "2018-12-12", "fim": null}, "17": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "Malo Clinic Aesthetics, Lda", "inicio": "2018-12-12", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"1212": {"I": {"nome_completo": "ANA CATARINA VEIGA SANTOS MENDON\u00c7A MENDES", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10", "fim": "2019-10"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Comentadora pol\u00edtica ", "entidade": "TVI", "inicio": "2018-02", "fim": "2018-07"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Comentadora pol\u00edtica ", "entidade": "SIC", "inicio": "2018-11", "fim": "2019-09"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Comentadora pol\u00edtica TVI Fevereiro 2018 a Julho 2018\n\n", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5930": {"I": {"nome_completo": "ALEXANDRE TIEDTKE QUINTANILHA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Richard Charles Zimler", "regime_bens": "Separa\u00e7\u00e3o geral de bens"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "Conselho de Escola da Escola Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica", "inicio": "2014-07-17", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente ", "entidade": "Conselho Consultivo do Hospital Magalh\u00e3es Lemos", "inicio": "2015-03-16", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente", "entidade": "Comiss\u00e3o de \u00c9tica para a Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica", "inicio": "2011-03-15", "fim": "2020-02-13"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro", "entidade": "Conselho Nacional para a Procria\u00e7\u00e3o Medicamente Assistida", "inicio": "2007-05-22", "fim": "2020-02-13"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas de Presen\u00e7a Comiss\u00e3o de \u00c9tica para a Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica: 160\u20ac", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5706": {"I": {"nome_completo": "ALMA BENEDETTI CROCE RIVERA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "25-10-2019"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Funcion\u00e1ria partido pol\u00edtico", "entidade": "PCP", "inicio": "01-03-2016", "fim": "01-10-2019"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7121": {"I": {"nome_completo": "ANA MARIA RIBEIRO DA SILVA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Carlos Jorge da Cunha Correia de Oliveira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Assistente Social", "entidade": "Hospital St.\u00aa Maria Maior, EPE", "inicio": "1982-07-01", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal ", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Barcelos", "inicio": "2017-10-16", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Associa\u00e7\u00e3o Nacional AVC, tem protocolo com C\u00e2mara Municipal Barcelos para apoio \u00e0 renda da sua sede.", "VI": null, "VII": null, "VIII": null, "IX": "Exclusividade"}},
{"7093": {"I": {"nome_completo": "\u00c1LVARO FERNANDO SANTOS ALMEIDA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "C\u00e2mara Municipal do Porto", "inicio": "2017-25-10", "fim": null}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Professor", "entidade": "Porto Business School", "inicio": "2009-09-01", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor da P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Sa\u00fade", "entidade": "Porto Business School", "inicio": "2018-08-01", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Associado", "entidade": "Universidade do Porto, Faculdade de Economia", "inicio": "2004-05", "fim": null}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor do Mestrado em Gest\u00e3o e Economia de Servi\u00e7os de Sa\u00fade", "entidade": "Universidade do Porto, Faculdade de Economia", "inicio": "2016-09-09", "fim": "2019-05-07"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente do Conselho Diretivo", "entidade": "Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, IP", "inicio": "2015-02-01", "fim": "2016-02-03"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Vereador", "entidade": "C\u00e2mara Municipal do Porto", "inicio": "2017-10-25", "fim": null}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor da P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Sa\u00fade", "entidade": "Porto Business School", "inicio": "2018-08-01", "fim": null}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Professor", "entidade": "Porto Business School", "inicio": "2009-09-01", "fim": null}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Professor Convidado sem remunera\u00e7\u00e3o", "entidade": "Universidade do Porto, Faculdade de Economia", "inicio": "2019-10-25", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Entidades a quem o declarante prestou pessoalmente servi\u00e7os remunerados nos \u00faltimos tr\u00eas anos: R\u00e1dio Renascen\u00e7a ISPUP \u2013 Instituto de Sa\u00fade P\u00fablica da Universidade do Porto Universidade do Minho, Escola de Economia e Gest\u00e3o Porto Business School ", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5549": {"I": {"nome_completo": "MARIA ALEXANDRA NOGUEIRA VIEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Divorciado(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "S\u00f3cia gerente s/ remunera\u00e7\u00e3o", "entidade": "Grafitex, Motiva\u00e7\u00f5es Gr\u00e1ficas e T\u00eaxteis", "inicio": "1997-05-02", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vice-Presidente e Tesoureira", "entidade": "Civitas Braga", "inicio": "2016-04-07", "fim": null}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Dirigente sindical", "entidade": "SPN - Braga", "inicio": "2017-05-02", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Formadora de Professores", "entidade": "Centro de Forma\u00e7\u00e3o Educom", "inicio": "2004-07-01", "fim": "2019-12-18"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "Professora", "entidade": "Minist\u00e9rio Educa\u00e7\u00e3o ", "inicio": "1990-09-01", "fim": "2019-10-24"}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Atividade de Guia tur\u00edstico", "entidade": "Via Mundo, Lda", "inicio": "2016-10-20", "fim": "2016-12-27"}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Atividade de Guia Tur\u00edstico", "entidade": "Antero Quental Leal Can\u00e1rio", "inicio": "2017-07-01", "fim": "2017-07-09"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Atividade de Guia Tur\u00edstico", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Universidade Empresa TecMinho", "inicio": "2017-07-08", "fim": "2017-10-17"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Atividade de Guia Tur\u00edstico", "entidade": "Associa\u00e7\u00e3o Hands on Service Network", "inicio": "2017-07-08", "fim": "2017-07-18"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Atividade de Guia Tur\u00edstico", "entidade": "SyCSI Events, Lda", "inicio": "2017-07-15", "fim": "2017-07-18"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Professora", "entidade": "Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o", "inicio": "1989-09-01", "fim": "2019-10-24"}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Braga", "inicio": "2017-10", "fim": null}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada Municipal", "entidade": "Assembleia Municipal de Braga", "inicio": "2017-10", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senhas de presen\u00e7a por ser deputada municipal na Assembleia Municipal de Braga", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"7240": {"I": {"nome_completo": "ALEXANDRE DAMASCENO DA SILVA PO\u00c7O", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Solteiro(a)", "nome_conjuge": null, "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Consultor", "entidade": "PwC AG, Lda. ", "inicio": "2014-09-15", "fim": "2019-10-18"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Vogal da Assembleia de Freguesia", "entidade": "Assembleia de Freguesia de Porto Salvo", "inicio": "2017-10-23", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Senha de presen\u00e7a por cada reuni\u00e3o da Assembleia de Freguesia de Porto Salvo", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5837": {"I": {"nome_completo": "ALEXANDRA NUNES ESTEVES TAVARES DE MOURA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Tiago Pedro Mateus Gon\u00e7alves", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Vereadora (n\u00e3o executiva)", "entidade": "C\u00e2mara Municipal de Oeiras", "inicio": "2013-10-15", "fim": "2017-09-30"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Diretora de servi\u00e7os (comiss\u00e3o de servi\u00e7o suspensa - despacho 12002/2019 de 16 dez , DR, 2\u00aa s\u00e9rie)", "entidade": "Escola Superior de Enfermagem de Lisboa", "inicio": "2011-07-01", "fim": "2019-10-24"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Conselheira ", "entidade": "Conselho Geral da ESEL", "inicio": "2018-06-05", "fim": "2019-10-24"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": null, "entidade": null, "inicio": null, "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar", "VI": "Nada a declarar", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar", "IX": "Exclusividade"}},
{"4397": {"I": {"nome_completo": "AFONSO GON\u00c7ALVES DA SILVA OLIVEIRA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "Maria Helena de Azevedo Teixeira Oliveira", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Diretor", "entidade": "Banco Comercial Portugu\u00eas", "inicio": "1992-03-30", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"5993": {"I": {"nome_completo": "ALBERTO JORGE TORRES DA SILVA FONSECA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "M\u00f3nica Isabel Oliveira da Silva Magalh\u00e3es Fonseca", "regime_bens": "Comunh\u00e3o geral"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Gestor de Cliente S\u00e9nior - Empresas", "entidade": "Banco Comercial Portugu\u00eas SA", "inicio": "2006-08-24", "fim": "2019-10-24"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal da Trofa", "entidade": "Assembleia Municipal da Trofa", "inicio": "2013-10-21", "fim": "2017-10-21"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal da Trofa", "entidade": "Assembleia Municipal da Trofa", "inicio": "2017-10-22", "fim": null}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro da Assembleia Municipal da Trofa", "entidade": "Assembleia Municipal da Trofa", "inicio": "2017-10-22", "fim": null}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": "\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n            ", "V": "Senhas da Assembleia Municipal da Trofa", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}},
{"6937": {"I": {"nome_completo": "ALBERTO AMARO GUEDES MACHADO", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Casado(a)", "nome_conjuge": "S\u00f3nia Cristina Silva Almeida Machado", "regime_bens": "Comunh\u00e3o de adquiridos"}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de Junta", "entidade": "Freguesia de Paranhos", "inicio": "2009", "fim": "2021"}, "1": {"cargo/funcao/atividade": "Membro de Assembleia Municipal ", "entidade": "Munic\u00edpio do Porto", "inicio": "2009", "fim": "2021"}, "2": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Municipal de Ambiente", "entidade": "Munic\u00edpio do Porto", "inicio": "2013", "fim": "2021"}, "3": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Municipal de Seguran\u00e7a", "entidade": "Munic\u00edpio do Porto", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "4": {"cargo/funcao/atividade": "M\u00e9dico Dentista", "entidade": "Cl\u00ednica M\u00e9dica Dent\u00e1ria Gl\u00f3ria Ferreira, Lda.", "inicio": "2004", "fim": null}, "5": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "Cl\u00ednica M\u00e9dica Dent\u00e1ria Gl\u00f3ria Ferreira, Lda.", "inicio": "2004", "fim": null}, "6": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Externo da Comiss\u00e3o de \u00c9tica", "entidade": "Escola Superior de Sa\u00fade do Instituto Polit\u00e9cnico do Porto", "inicio": "2019", "fim": "2023"}, "7": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia da Delega\u00e7\u00e3o Distrital do Porto", "entidade": "ANAFRE", "inicio": "2018", "fim": "2022"}, "8": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Geral", "entidade": "Escola Superior de Enfermagem do Porto", "inicio": "2013", "fim": "2017"}, "9": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente de Junta", "entidade": "Freguesia de Paranhos", "inicio": "2009", "fim": "2021"}, "10": {"cargo/funcao/atividade": "Membro de Assembleia Municipal ", "entidade": "Munic\u00edpio do Porto", "inicio": "2009", "fim": "2021"}, "11": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Municipal do Ambiente", "entidade": "Munic\u00edpio do Porto", "inicio": "2013", "fim": "2021"}, "12": {"cargo/funcao/atividade": "Membro do Conselho Municipal de Seguran\u00e7a", "entidade": "Munic\u00edpio do Porto", "inicio": "2017", "fim": "2021"}, "13": {"cargo/funcao/atividade": "M\u00e9dico Dentista", "entidade": "Cl\u00ednica M\u00e9dica Dent\u00e1ria Gl\u00f3ria Ferreira, Lda.", "inicio": "2004", "fim": null}, "14": {"cargo/funcao/atividade": "Gerente", "entidade": "Cl\u00ednica M\u00e9dica Dent\u00e1ria Gl\u00f3ria Ferreira, Lda.", "inicio": "2004", "fim": null}, "15": {"cargo/funcao/atividade": "Membro Externo da Comiss\u00e3o de \u00c9tica", "entidade": "Escola Superior de Sa\u00fade do Instituto Polit\u00e9cnico do Porto", "inicio": "2019", "fim": "2023"}, "16": {"cargo/funcao/atividade": "Presidente da Mesa da Assembleia da Delega\u00e7\u00e3o Distrital do Porto", "entidade": "ANAFRE", "inicio": "2018", "fim": "2022"}}, "acumulacao_cargos": [{"0": {"actividade": "Presidente de Junta", "entidade": "Freguesia de Paranhos", "inicio": "2009", "fim": "2021"}}], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Compensa\u00e7\u00e3o para encargos (Freguesia de Paranhos)", "VI": "Nada a declarar", "VII": null, "VIII": "Nada a declarar", "IX": "N\u00e3o exclusividade"}},
{"5705": {"I": {"nome_completo": "ANA CRISTINA CARDOSO DIAS MESQUITA", "actividade_principal": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "estado_civil": "Uni\u00e3o de Facto", "nome_conjuge": "Ricardo Filipe Mateus de Matos Bastos", "regime_bens": null}, "II": {"cargo": "Deputado \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica", "cargo_data": "2019-10-25"}, "III": {"ultimos_tres_anos": {"0": {"cargo/funcao/atividade": "Deputada", "entidade": "Assembleia da Rep\u00fablica", "inicio": "2015-10-23", "fim": "2019-10-25"}}, "acumulacao_cargos": [], "actividades_tres_anos": ["Nada a declarar."]}, "IV": null, "V": "Nada a declarar.", "VI": "Nada a declarar.", "VII": "Nada a declarar.", "VIII": "Nada a declarar.", "IX": "Exclusividade"}}
]